<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 01:36:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Molho Mediterrânico e Molho Agridoce de Laranja para Tilápia</title><link>https://webterra.com.br/2025/04/30/molho-mediterranico-e-molho-agridoce-de-laranja-para-tilapia/</link><description>Aprenda a fazer essa deliciosa e super fácil receita de Molho Mediterrânico e Molho Agridoce de Laranja para Tilápia. 🍊🐟
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/04/xWhatsApp-Image-2025-04-16-at-14.06.01.jpeg.pagespeed.ic.bLg47ReYol.jpg" /><br><h3 style="text-align: left;">🍊🐟 <a href="https://webterra.com.br/author/giovane-mendes/">Molho Mediterrânico e Molho Agridoce de Laranja para Tilápia</a></h3>
<h4 style="text-align: left;">Ingredientes:</h4>
<p style="text-align: left;">• 2 colheres de sopa de azeite de oliva<br/>
• 1 dente de alho picado<br/>
• 10 tomates-cereja cortados ao meio<br/>
• 8 azeitonas pretas fatiadas<br/>
• 1 colher de sopa de alcaparras (opcional)<br/>
• Suco de meio limão<br/>
• 1 colher de chá de orégano ou tomilho<br/>
• Salsinha ou manjericão fresco a gosto<br/>
• Sal e pimenta-do-reino a gosto</p>
<p style="text-align: left;">• 1 xícara de suco de laranja natural<br/>
• 1 colher de sopa de mel ou açúcar mascavo<br/>
• 1 colher de sopa de vinagre de maçã (ou balsâmico branco)<br/>
• 1 colher de chá de gengibre fresco ralado<br/>
• 1 colher de chá de amido de milho (dissolvido em 2 colheres de sopa de água)<br/>
• Raspas de laranja (opcional)<br/>
• Sal e pimenta-do-reino a gosto</p>
<h4 style="text-align: left;">Molho Mediterrânico:</h4>
<p style="text-align: left;">Em uma frigideira, aqueça duas colheres de sopa de azeite de oliva e refogue um dente de alho picado até começar a dourar. Em seguida, adicione cerca de dez tomates-cereja cortados ao meio e deixe que eles murchem levemente, por aproximadamente três a cinco minutos. Acrescente oito azeitonas pretas fatiadas, uma colher de sopa de alcaparras (se desejar) e o suco de meio limão. Tempere com sal, pimenta-do-reino e uma colher de chá de orégano ou tomilho. Finalize com salsinha ou manjericão fresco picado e sirva o molho ainda quente por cima da tilápia grelhada ou assada.</p>
<p style="text-align: left;">⸻</p>
<h4 style="text-align: left;">Molho Agridoce de Laranja:</h4>
<p style="text-align: left;">Em uma panela pequena, coloque uma xícara de suco de laranja natural, uma colher de sopa de mel (ou açúcar mascavo), uma colher de sopa de vinagre de maçã e uma colher de chá de gengibre fresco ralado. Leve ao fogo médio e deixe ferver por cerca de cinco minutos para reduzir um pouco. Após isso, adicione uma colher de chá de amido de milho dissolvido em duas colheres de sopa de água, mexendo sempre até o molho engrossar levemente. Ajuste o sal e a pimenta-do-reino a gosto e, se quiser, finalize com raspas de laranja para realçar o sabor. Sirva sobre a tilápia ainda quente.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184207</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 16:51:15 +0000</pubDate></item><item><title>Rapaz é preso pela PF após receber 15 notas falsas pelos Correios, em Francisco Sá</title><link>https://webterra.com.br/2025/04/30/rapaz-e-preso-pela-pf-apos-receber-15-notas-falsas-pelos-correios-em-francisco-sa/</link><description>Durante a abordagem, a Polícia Federal abriu a embalagem e encontrou dentro de um envelope 15 cédulas falsas, sendo: cinco de R$ 20, duas de R$ 50 e oito de R$ 100, totalizando R$1 mil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/04/xWhatsApp-Image-2025-04-30-at-16.17.24.jpeg.pagespeed.ic.ClTjF8n_L0.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Um jovem, de 22 anos, foi preso em flagrante pela <a href="https://webterra.com.br/categoria/policia/">Polícia Federal,</a> nessa última quinta-feira (24), após receber uma encomenda pelos Correios contendo dinheiro falsificado, em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/francisco-sa/">Francisco Sá</a>, <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/">Norte do Estado</a>. A ocorrência foi divulgada nesta quarta-feira (30).</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com informações da <a href="https://webterra.com.br/categoria/policia/">PF</a>, a prisão do suspeito ocorreu na porta da casa dele, enquanto ele recebia uma encomenda suspeita.</p>
<p style="text-align: left;">Durante a abordagem, os policiais abriram a embalagem e encontraram dentro de um envelope 15 cédulas falsas, sendo: cinco de R$ 20, duas de R$ 50 e oito de R$ 100, totalizando R$1 mil.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a polícia, algumas notas apresentavam numerações de série idênticas, indicando falsificação. O material foi apreendido.</p>
<p style="text-align: left;">O celular do investigado também foi apreendido e, junto com o dinheiro falso, será submetido à perícia para identificar possíveis conexões com outros envolvidos e supostos crimes.</p>
<p>O autor foi preso em flagrante e conduzido à delegacia, onde segue à disposição da Justiça.</p>
<h2 style="text-align: left;">Alerta</h2>
<p style="text-align: left;">A <a href="https://webterra.com.br/categoria/policia/">Polícia Federal</a> alerta que falsificação de moeda é crime com pena de reclusão de 3 a 12 anos, além de multa. Além disso, a PC mantém o monitoramento intensificado de encomendas suspeitas na região.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184213</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 17:34:37 +0000</pubDate></item><item><title>Dia do Trabalhador: confira o que abre e fecha em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/04/30/dia-do-trabalhador-confira-o-que-abre-e-fecha-em-montes-claros/</link><description>Durante o feriado, o horário de funcionamento de alguns serviços irão mudar na cidade. Em função do Decreto Municipal nº 4.933/25, foi estabelecido ponto facultativo na sexta-feira (2).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/04/x1508525397Mv84Agb3OU.jpg.pagespeed.ic.0KJHIbAeKW.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Nesta quinta-feira, 1º de maio, é celebrado o Dia do Trabalhor, sendo decretado feriado nacional. Em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a>, a data será comemorada no Parque Municipal Milton Prates, com entrada gratuita e programação diversificada.</p>
<p style="text-align: left;">Durante o evento, terão atividades artísticas, culturais, de lazer e saúde, voltada para todas as idades.</p>
<p style="text-align: left;">Em função do Decreto Municipal nº 4.933/25, foi estabelecido ponto facultativo na sexta-feira (2).</p>
<p style="text-align: left;">Durante o feriado, o horário de funcionamento de alguns serviços irão mudar na cidade.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira o que abre e fecha em Montes Claros</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>MERCADOS CENTRAL E SUL</strong> – Funcionarão na quinta-feira até o meio-dia. Nos outros dias, o funcionamento será normal.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>CEANORTE</strong> – O funcionamento será normal.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>PARQUES</strong> – Os parques municipais Cândido Canela, João Botelho (Mangueiras), Milton Prates, Sagarana e Sapucaia funcionarão normalmente, todos os dias.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>COLETA DE LIXO</strong> – Será realizada normalmente.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>SAÚDE</strong> – O Pronto Atendimento Municipal Alpheu de Quadros e a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Chiquinho Guimarães funcionarão 24 horas, todos os dias, para urgência e emergência.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>TRANSPORTE COLETIVO</strong> – Na quinta-feira, 1º de maio, funcionará com o horário de domingo. Nos demais dias, o funcionamento será normal.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184218</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:24:34 +0000</pubDate></item><item><title>Governo sinaliza apoio à redução da jornada de trabalho, mas impasse está no congresso</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/01/governo-sinaliza-apoio-a-reducao-da-jornada-de-trabalho-mas-impasse-esta-no-congresso/</link><description>Ministro Luiz Marinho afirma que país está preparado para redução, mas ressalta a importância do debate no Congresso
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/04/x17342982700_9f14892dc8_o-e1746025008121.webp.pagespeed.ic.OlnEVq-S02.webp" /><br><p class="" data-end="614" data-start="224" style="text-align: justify;">Em uma reunião com centrais sindicais realizada na última terça-feira (29), no Palácio do Planalto, o ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, afirmou que o governo federal vê com simpatia a proposta de redução da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais. Para Marinho, essa mudança é um debate crucial, refletindo uma preocupação com as condições de trabalho no Brasil.</p>
<p class="" data-end="904" data-start="616" style="text-align: justify;">“O governo considera muito positiva a possibilidade de reduzir a jornada para 40 horas, pois acreditamos que o país está preparado para essa mudança. No entanto, essa decisão precisa ser discutida no Congresso Nacional, uma vez que envolve uma emenda constitucional”, explicou o ministro.</p>
<p class="" data-end="1329" data-start="906" style="text-align: justify;">Em entrevista à Empresa Brasil de Comunicação (EBC), durante o programa Bom Dia, Ministro, Marinho também mencionou que diversos projetos de lei que tratam sobre a redução da jornada de trabalho estão tramitando no Congresso, incluindo o que propõe a jornada de trabalho 6×1. Segundo o ministro, essa proposta se alinha diretamente com a ideia de reduzir a carga semanal de trabalho, mas também exige uma análise cuidadosa.</p>
<p class="" data-end="1640" data-start="1331" style="text-align: justify;">Marinho destacou ainda a importância do fim da escala 6×1, que considera uma das mais cruéis para os trabalhadores, especialmente para as mulheres. Ele ressaltou que, ao ter apenas um dia de folga por semana, muitas mães acabam sendo excessivamente sobrecarregadas, o que torna a discussão ainda mais urgente.</p>
<p class="" data-end="1857" data-start="1642" style="text-align: justify;">“Ao conversar sobre a jornada de trabalho, precisamos considerar a realidade dos trabalhadores. O fim do 6×1 é uma necessidade, especialmente para aquelas que têm mais responsabilidades familiares”, afirmou Marinho.</p>
<p class="" data-end="2320" data-start="1859" style="text-align: justify;">Apesar de o governo demonstrar simpatia pela proposta, o ministro reconheceu a resistência por parte de setores empresariais, especialmente no comércio e serviços. No entanto, ele acredita que é possível encontrar um equilíbrio. “O debate precisa ser conduzido com maturidade e seriedade, envolvendo tanto os trabalhadores quanto os empregadores. É necessário buscar soluções que sejam viáveis para a economia e sustentáveis a longo prazo”, concluiu o ministro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184180</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 06:00:54 +0000</pubDate></item><item><title>Chuva intensa provoca alagamentos e mobiliza Corpo de Bombeiros em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/01/chuva-intensa-provoca-alagamentos-e-mobiliza-corpo-de-bombeiros-em-montes-claros/</link><description>Em uma das situações mais críticas, envolveu uma residência parcialmente alagada. A água atingiu cerca de 30 centímetros de altura em alguns cômodos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">A forte chuva que caiu sobre Montes Claros na tarde desta quarta-feira, 30 de abril, causou uma série de transtornos em diversos bairros da cidade. O Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais (CBMMG) foi acionado para atender ocorrências de alagamentos, inundações e deslizamentos de terra, com registros em diferentes pontos do município.</span></p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184222" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-769x1024.jpeg 769w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-768x1023.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-450x599.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-780x1039.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/fe972882-75a4-45da-91a9-a43e1ca9aa3c.jpeg 868w" width="300"/></p>
<p style="text-align: justify;">No bairro Edgar Pereira, uma das situações mais críticas envolveu uma residência parcialmente alagada. A água atingiu cerca de 30 centímetros de altura em alguns cômodos. A equipe de salvamento utilizou equipamentos de proteção individual (EPIs) e uma bomba de sucção para remover toda a água acumulada no local.</p>
<p style="text-align: justify;">Por volta das 18h19, outra ocorrência mobilizou os militares após um morador relatar o risco de desabamento em um beco que dá acesso à sua casa, em decorrência de um deslizamento de terra oriundo de uma construção vizinha. Ao chegarem ao local, os bombeiros constataram que o muro lateral esquerdo do beco já havia desabado anteriormente, deixando a via sem guarda-corpo em um trecho com desnível de aproximadamente seis metros — o que representava risco significativo de queda.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante a avaliação, foram identificadas infiltrações e sinais de movimentação do solo no terreno vizinho. Diante da gravidade da situação, a área foi isolada e a Defesa Civil acionada para adotar as medidas cabíveis. O morador foi orientado a utilizar uma rota alternativa até que o imóvel possa ser avaliado com segurança.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184223" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-769x1024.jpeg 769w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-768x1023.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-450x599.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-780x1039.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/87a72665-db86-4b92-a5ba-812793d83c6a.jpeg 868w" width="300"/></p>
<p>Segundo levantamento do CBMMG, as ocorrências foram classificadas da seguinte forma:</p>
<p><strong>Inundação/Alagamento:</strong></p>
<ul>
<li>Edgar Pereira – em atendimento</li>
<li>Independência (Guatemala) – atendida e finalizada</li>
<li>Jardim Palmeiras – atendida e finalizada</li>
<li>Delfino Magalhães – ainda não atendida</li>
<li>Independência (México) – atendida em conjunto pelo Corpo de Bombeiros e Defesa Civil, ocorrência finalizada</li>
<li>Interlagos (Cristiano Maia 211 A e 211 B) – atendida pelo Corpo de Bombeiros e Defesa Civil</li>
<li>Santa Laura – atendida pelo Corpo de Bombeiros</li>
<li>Monte Carmelo – atendida pelo Corpo de Bombeiros</li>
</ul>
<p><strong>Deslizamento/Corrida de massa:</strong></p>
<ul>
<li>Vila Áurea – ocorrência em atendimento pela equipe do PEMAD (Plano de Emergência para Movimento de Massa)</li>
</ul>
<p>A Defesa Civil segue monitorando os pontos de risco e reforça o alerta à população. Em caso de sinais de deslizamento, rachaduras em muros ou alagamentos, a recomendação é acionar imediatamente os bombeiros pelo 193 ou a Defesa Civil pelo 199.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184221</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 07:34:43 +0000</pubDate></item><item><title>Carro pega fogo em estrada vicinal no Norte de Minas; ninguém se feriu</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/01/carro-pega-fogo-em-estrada-vicinal-no-norte-de-minas-ninguem-se-feriu/</link><description>Um carro ficou totalmente destruído após pegar fogo na noite dessa quarta-feira (30), em uma estrada vicinal que dá acesso à São José do Pedregulho, zona rural de Bocaiuva.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Um carro ficou totalmente destruído após pegar fogo na noite dessa quarta-feira (30), em uma estrada vicinal que dá acesso à São José do Pedregulho, zona rural de Bocaiuva, no Norte de Minas. Ninguém se feriu.</p>
<p style="text-align: left;">O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 18h30. No local, um veículo Vectra GLS encontrava-se tomado pelo fogo.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Corpo de Bombeiros/ Divulgação " class="size-medium wp-image-184229" decoding="async" height="300" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.15.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Corpo de Bombeiros/ Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">Os bombeiros iniciaram os trabalhos após estabelecer a segurança no local. A equipe, com o auxílio de Equipamentos de Proteção Individual (EPIS), realizaram o combate direto às chamas. Durante a ocorrência, foram gastos cerca de mil litros de água para apagar o incêndio.</p>
<p style="text-align: left;">O motorista do automóvel, identificado como L.J.L.A, de 39 anos, não sofreu ferimentos e relatou aos militares que enquanto conduzia seu veículo, percebeu o início das chamas. <span class="selectable-text copyable-text false"> Imediatamente, ele conseguiu sair do veículo e retirar toda a sua família, em seguraça.</span></p>
<p style="text-align: left;">Após o Corpo de Bombeiros combater e controlar o incêndio, orientou o proprietário do automóvel, que ficou responsável por realizar a retirada do veículo do local.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Corpo de Bombeiros/ Divulgação " class="size-medium wp-image-184230" decoding="async" height="300" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-04-30-at-21.15.16.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Corpo de Bombeiros/ Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184227</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 08:27:15 +0000</pubDate></item><item><title>PCMG prende suspeito de participação em assassinato de candidato a vereador em Gameleiras</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/01/pcmg-prende-suspeito-de-participacao-em-assassinato-de-candidato-a-vereador-em-gameleiras/</link><description>Policiais civis de Montes Claros, Mato Verde e Janaúba participaram da operação Último Voto.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A Polícia Civil de Minas Gerais (PCMG) deflagrou, nessa quarta-feira (30), a operação Último Voto, que resultou na prisão temporária de um homem, de 44 anos, suspeito de envolvimento no assassinato de um candidato a vereador em Gameleiras. O crime ocorreu em 30 de setembro do ano passado, na zona rural do município, no Norte de Minas.</p>
<p style="text-align: left;">Policiais civis de Montes Claros, Mato Verde e Janaúba participaração da operação Último Voto.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com a PCMG, durante a ação, uma mulher também foi presa em flagrante após os policiais encontrarem munições e componentes para recarga de cartuchos na casa dela.</p>
<h2 style="text-align: left;">Crime</h2>
<p style="text-align: left;">A vítima, de 45 anos, era integrante do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) e disputava uma vaga na Câmara Municipal de Gameleiras. O homem foi encontrado morto com perfurações de tiros em uma estrada vicinal, próxima ao distrito de Jacu das Piranhas.</p>
<p style="text-align: left;">Na época do crime, outro candidato a vereador foi preso por suspeita de envolvimento no assasinato.</p>
<h2 style="text-align: left;">Operação</h2>
<p style="text-align: left;">Segundo o delegado Cézar Salgueiro, cinco mandados de busca e apreensão foram cumpridos em residências da zona rural do município.</p>
<blockquote><p><em>“As buscas foram realizadas de forma simultânea, com o objetivo de localizar armas, munições e documentos que pudessem reforçar a linha de investigação”, explicou.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">Durante as investigações, um suspeito foi preso temporariamente, suspeito de envolvimento direto no homicídio, e em flagrante por posse ilegal de arma de fogo. Na casa do homem, a equipe encontrou um revólver, materiais utilizados para a fabricação artesanal de munições, além de vários cartuchos de diferentes calibres.</p>
<p style="text-align: left;">A ação resultou também na prisão em flagrante de uma mulher, após a localização de diversos materiais relacionados à recarga de munições.</p>
<blockquote><p><em>“As diligências de hoje são fruto de um trabalho minucioso iniciado logo após o crime. Essa é uma resposta firme à sociedade, especialmente diante da gravidade de um homicídio ligado ao ambiente político”, afirmou o delegado Cézar Salgueiro.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">A PCMG ressalta que as investigações estão sendo conduzidas pela Delegacia de Investigação Especiais (Die) em Montes Claros. A equipe segue a investigação para reunir outras provas sobre a autoria do crime e identificar possíveis mandantes.</p>
<p style="text-align: left;">O motivo que levou ao assassinato segue em investigação.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação / PCMG" class="size-medium wp-image-184241" decoding="async" fetchpriority="high" height="300" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-01-at-10.50.40.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação / PCMG
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184239</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 11:56:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>