<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 06:19:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Mutirão de prevenção ao câncer de pele começa nesta quarta-feira(3) em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/02/mutirao-de-prevencao-ao-cancer-de-pele-comeca-nesta-quarta-feira3-em-montes-claros/</link><description>Os atendimentos vão ocorrer nos dias 3, 4 e 5 de dezembro no Pronto Atendimento Municipal Alpheu de Quadros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Como-prevenir-o-cancer-de-pele1-e1764703321844.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">No mês dedicado à prevenção e aos cuidados contra o câncer de pele, a Prefeitura de Montes Claros anunciou a quarta edição da campanha Dezembro Laranja, com o “Mutirão de Prevenção ao Câncer de Pele”, no Pronto Atendimento Municipal Alpheu de Quadros.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta quarta (3) e também nos dias 4 e 5 de dezembro, a população poderá passar por triagem dermatológica para avaliar se lesões de pele, pintas, manchas ou verrugas apresentam indicativos de câncer. Caso haja suspeita, serão realizadas biópsias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Prefeitura, os atendimentos ocorrerão das 8h às 17h. Serão distribuídas 200 senhas por dia, por ordem de chegada.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para participar, é necessário apresentar Cartão SUS, documento de identidade e comprovante de residência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Prefeitura informou ainda que, caso seja confirmado o diagnóstico de câncer de pele, o paciente será encaminhado para acompanhamento e, se necessário, para realização de cirurgia no Hospital Dilson Godinho.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198933</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:24:25 +0000</pubDate></item><item><title>Cadastramento de blocos para o Carnaval 2026 já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/02/cadastramento-de-blocos-para-o-carnaval-2026-ja-esta-disponivel/</link><description>Organizadores devem preeencher formulário até o dia 22 de dezembro, informando sobre o tipo de atuação, categoria do bloco, datas e horários dos eventos, além da estimativa de público.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xcarnaval-2019-fotos-silvana-mameluque-5--e1764707284373.webp.pagespeed.ic.gjRBsT-_xn.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria Municipal de Cultura e Turismo de Montes Claros anunciou, nesta terça-feira (2), a abertura do cadastramento para interessados em promover eventos carnavalescos em 2026. Os organizadores têm até o dia </span>22 de dezembro para realizar o cadastro.</p>
<p>O procedimento é virtual e deve ser feito pela plataforma <a href="https://nortear.montesclaros.mg.gov.br/questionarios/public/show/12">Nortear</a>, que reúne dados, editais e demais comunicações entre a Prefeitura e os agentes culturais.</p>
<p>No formulário, os responsáveis pelos blocos devem informar o tipo de atuação, categoria do bloco, datas e horários dos eventos, além da estimativa de público. A orientação é que todas as informações devem ser preenchidas, pois o cadastro só será validado caso esteja completo.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Secretaria Municipal de Cultura e Turismo, o objetivo é levantar informações preliminares sobre os blocos que pretendem se apresentar no Carnaval 2026. Após essa etapa, será realizada uma reunião para orientar sobre os próximos passos e para que os organizadores busquem as liberações necessárias, conforme o regramento municipal.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198947</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:50:10 +0000</pubDate></item><item><title>Fé e Alegria abre vagas gratuitas para oficinas e cursos profissionalizantes em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/03/fe-e-alegria-abre-vagas-gratuitas-para-oficinas-e-cursos-profissionalizantes-em-montes-claros/</link><description>As atividades atendem crianças, adolescentes, jovens e adultos da comunidade, com o objetivo de desenvolver habilidades, promover convivência e estimular a inclusão social
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xWhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39.jpeg.pagespeed.ic.WlgbkpnSy-.jpg" /><br><p data-end="596" data-start="230">O Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos (SCFV) do <strong data-end="310" data-start="294">Fé e Alegria</strong> abriu inscrições para oficinas socioeducativas e cursos gratuitos de qualificação profissional em Montes Claros. As atividades atendem crianças, adolescentes, jovens e adultos da comunidade, com o objetivo de desenvolver habilidades, promover convivência e estimular a inclusão social.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-198972" class="wp-caption alignnone" id="attachment_198972" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-198972 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-400x301.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-400x301.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-1024x771.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-768x578.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-1536x1156.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-450x339.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-780x587.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.50.12-scaled.jpeg 1280w" decoding="async" height="301" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/301;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-198972">Fotos : Fundação Fé e Alegria</figcaption></figure>
<p data-end="988" data-start="598">A coordenadora da instituição, <strong data-end="655" data-start="629">Araceli Oliveira Lopes</strong>, destaca que as ações reforçam o compromisso da organização com o fortalecimento da cidadania. “<em>Nosso objetivo é garantir que mais pessoas tenham acesso à educação, ao esporte e à qualificação profissional. Queremos fortalecer vínculos, ampliar oportunidades e contribuir para a transformação social das famílias atendidas</em>”, afirma.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-198974" class="wp-caption alignnone" id="attachment_198974" style="width: 300px"><img alt="" class="wp-image-198974 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-300x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.40.jpeg 886w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-198974">Fotos : Fundação Fé e Alegria</figcaption></figure>
<p data-end="1306" data-start="990">As oficinas do SCFV são voltadas para <strong data-end="1070" data-start="1028">crianças e adolescentes de 6 a 17 anos</strong>, com opções como dança, modalidades esportivas, música, judô (turno matutino) e skate (turno vespertino). Já os cursos profissionalizantes de informática, que vão do básico ao avançado, são destinados a pessoas <strong data-end="1305" data-start="1282">a partir de 14 anos</strong>.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-198975" class="wp-caption alignnone" id="attachment_198975" style="width: 225px"><img alt="" class="wp-image-198975 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-225x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-09.28.39-1-scaled.jpeg 720w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 225px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 225/400;" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-198975">Fotos : Fundação Fé e Alegria</figcaption></figure>
<p data-end="1591" data-start="1308">Outra oportunidade é o curso de <strong data-end="1360" data-start="1340">Costura Criativa</strong>, voltado <strong data-end="1423" data-start="1370">exclusivamente para mulheres a partir dos 18 anos</strong>, com participação recomendada até aproximadamente 60 anos. A formação oferece bordado computadorizado, artesanato sustentável e técnicas variadas de criação em tecido.</p>
<p data-end="1591" data-start="1308"><img alt="" class="alignnone wp-image-198973 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 275px) 100vw, 275px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-08.02.39-scaled-e1764766975212-275x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-08.02.39-scaled-e1764766975212-275x400.jpeg 275w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-08.02.39-scaled-e1764766975212-450x655.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-08.02.39-scaled-e1764766975212-150x218.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-03-at-08.02.39-scaled-e1764766975212.jpeg 576w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 275px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 275/400;" width="275"/></p>
<p data-end="1591" data-start="1308"><strong>Inscrições</strong></p>
<p data-end="1872" data-start="1593">As inscrições são presenciais, na sede do Fé e Alegria, localizada na <strong data-end="1708" data-start="1663">Rua Lagoa Emboabaica, 416, bairro Carmelo</strong>, de segunda a sexta-feira, das 8h20 às 11h30 e das 13h45 às 16h30. Para participar, é necessário apresentar RG, CPF, comprovante de endereço e folha resumo do NIS.</p>
<p data-end="2222" data-start="1874"><strong>Informações</strong></p>
<p data-end="2222" data-start="1874">Outras informações podem ser obtidas pelos telefones <strong data-end="1945" data-start="1925">(38) 9 8822-1669</strong> e <strong data-end="1961" data-start="1948">3213-9393</strong>.</p>
<p data-end="2222" data-start="1874">Araceli reforça que o Fé e Alegria segue comprometido em oferecer oportunidades que impactem positivamente a comunidade. “<em>Acreditamos no potencial das pessoas e trabalhamos para que cada participante encontre aqui novas possibilidades para sua vida</em>”, conclui.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198970</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:03:57 +0000</pubDate></item><item><title>Integração entre equipes de saúde e capacitações fortalecem estratégias para ampliar coberturas vacinais no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/04/integracao-entre-equipes-de-saude-e-capacitacoes-fortalecem-estrategias-para-ampliar-coberturas-vacinais-no-norte-de-minas/</link><description>Além de avaliar o atual cenário vacinal no Norte de Minas, a oficina tem como propósito orientar os profissionais na elaboração de planos de ação municipais capazes de melhorar os índices de vacinação. Entre os eixos estratégicos estão: gestão de recursos humanos, qualificação profissional, infraestrutura, logística, organização territorial, mapeamento de populações vulneráveis e formação de parcerias estratégicas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/injecao-anticoncepcional-vacina-seringa-1618004874073_v2_1x1-e1752519531205.png" /><br><p data-end="893" data-start="284">A integração entre as equipes de Vigilância em Saúde, Imunização e Atenção Primária à Saúde — incluindo Agentes Comunitários de Saúde (ACS), enfermeiros e médicos — tem se mostrado fundamental para elevar as coberturas vacinais nos municípios. Somado a isso, o compartilhamento de informações, a troca de experiências bem-sucedidas e o investimento contínuo em capacitações voltadas à qualificação das ações de imunização têm contribuído para fortalecer o enfrentamento às notícias falsas sobre vacinas e ampliar a conscientização da população sobre a importância da prevenção contra doenças imunopreveníveis.</p>
<p data-end="1396" data-start="895">Essas temáticas nortearam as discussões da “Oficina Estratégias para o aumento das coberturas vacinais nos ciclos de vida em Minas Gerais”, realizada nos dias <strong data-end="1075" data-start="1054">2 e 3 de dezembro</strong>, reunindo mais de <strong data-end="1124" data-start="1094">130 profissionais de saúde</strong> de <strong data-end="1145" data-start="1128">54 municípios</strong> atendidos pela Superintendência Regional de Saúde (SRS) de Montes Claros. A programação segue nesta quarta e quinta-feira (4 e 5/12), com a participação de representantes de 32 municípios das Gerências Regionais de Saúde (GRS) de Januária e Pirapora.</p>
<p data-end="1816" data-start="1398">Além de avaliar o atual cenário vacinal no Norte de Minas, a oficina tem como propósito orientar os profissionais na elaboração de planos de ação municipais capazes de melhorar os índices de vacinação. Entre os eixos estratégicos estão: gestão de recursos humanos, qualificação profissional, infraestrutura, logística, organização territorial, mapeamento de populações vulneráveis e formação de parcerias estratégicas.</p>
<p data-end="2157" data-start="1818">A referência técnica da Coordenação Estadual de Imunizações da Secretaria de Estado de Saúde (SES-MG), <strong data-end="1939" data-start="1921">Adriana Coelho</strong>, reforçou a necessidade de reorganizar práticas para assegurar avanços. “Pensar na implementação de estratégias mais eficazes é uma necessidade para que os municípios obtenham êxito nas ações de imunização”, observou.</p>
<p data-end="2553" data-start="2159">O professor do Departamento Materno Infantil da Escola de Enfermagem da UFMG, <strong data-end="2273" data-start="2237">Tales Philipe Rodrigues da Silva</strong>, destacou que a revisão dos processos de trabalho é essencial: “A revisão dos processos de trabalho para estratégias de vacinação constitui medida importante a ser adotada pelos municípios, visando a elaboração de planos de ações factíveis para o alcance de melhores resultados”.</p>
<p data-end="2914" data-start="2555">Na mesma linha, a coordenadora de Vigilância em Saúde da SRS Montes Claros, <strong data-end="2663" data-start="2631">Agna Soares da Silva Menezes</strong>, lembrou que o trabalho conjunto potencializa os resultados: “O alcance de bons resultados se torna mais viável quando os profissionais de saúde de diferentes áreas trabalham juntos, o que é o caso da necessidade de melhoria das coberturas vacinais”.</p>
<p data-end="3414" data-start="2916">Ao comentar a parceria entre SES-MG, UFMG e Organização Pan-Americana de Saúde (Opas), Adriana Coelho ressaltou que o planejamento aliado a parcerias intersetoriais amplia o suporte aos municípios. “No segmento da saúde, todos os municípios possuem fortalezas e dificuldades. Por isso, é importante que os profissionais conheçam a realidade dos seus territórios para que possam organizar processos de trabalho que viabilizem o alcance de resultados com mais credibilidade e menos esforço”, afirmou.</p>
<h2 data-end="3455" data-start="3416">Destaque: Programa “Imuniza Coração”</h2>
<p data-end="3790" data-start="3457">Durante a oficina, uma das iniciativas apresentadas como exemplo foi o <strong data-end="3606" data-start="3528">Programa Imuniza Coração: Estratégias Eficazes para o Sucesso na Vacinação</strong>, da Secretaria Municipal de Saúde de <strong data-end="3664" data-start="3644">Coração de Jesus</strong>. A experiência foi publicada em agosto na Revista OPESV como referência de estratégias de imunização bem-sucedidas no estado.</p>
<p data-end="4178" data-start="3792">Criado em 2022, o programa nasceu da necessidade de ampliar a confiança da população nas vacinas, facilitar o acesso aos serviços e superar a resistência às ações de imunização. A partir de parcerias com escolas, unidades de saúde, lideranças religiosas e organizações comunitárias, o município identificou que a desinformação e a resistência eram entraves urgentes a serem enfrentados.</p>
<p data-end="4589" data-start="4180">Entre as ações implementadas estiveram campanhas educacionais, vacinação com postos móveis, horários flexíveis e mobilização de lideranças comunitárias. Como resultado, em <strong data-end="4360" data-start="4352">2023</strong>, Coração de Jesus alcançou <strong data-end="4419" data-start="4388">98,88% de cobertura vacinal</strong>, superando a meta mínima de 95% preconizada pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI) do Ministério da Saúde. Em 2021, o município estava abaixo do índice recomendado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199041</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:19:25 +0000</pubDate></item><item><title>UFMG abre inscrições para processo seletivo de transferência externa e obtenção de novo título</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/04/ufmg-abre-inscricoes-para-processo-seletivo-de-transferencia-externa-e-obtencao-de-novo-titulo/</link><description>Para o campus Montes Claros serão oferecidas 225 vagas distribuídas entre oito cursos de graduação 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/xUFMG-Moc-1600x968.jpg.pagespeed.ic.UFy_7utB1t.jpg" /><br><p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Estão abertas as inscrições para o processo seletivo de transferência externa e obtenção de novo título em cursos de graduação da Universidade Federal de Minas Gerais. Podem se inscrever acadêmicos de outras instituições de ensino superior nacionais ou estrangeiras e pessoas graduadas que desejam cursar mais uma graduação. Ao todo, serão oferecidas 1979 vagas para toda a Universidade. Para o campus Montes Claros estão abertas 225 vagas distribuídas entre os oito cursos de graduação: Administração (40), Agronomia (13), Engenharia Agrícola e Ambiental (40), Engenharia de Alimentos (40), Engenharia Florestal (40), licenciatura em Ciências da Natureza – habilitação em Ciências Biológicas, Física ou Química- (6), licenciatura em Matemática (6)  e Zootecnia (39).</span></p>
<p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Inscrições</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
As inscrições devem ser feitas exclusivamente pela Internet, na </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://site.copeve.ufmg.br/concursos/219&amp;source=gmail&amp;ust=1764873537909000&amp;usg=AOvVaw1KX6_MKNBqMZnDXV2X8WBK" href="https://site.copeve.ufmg.br/concursos/219" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>página eletrônica da Copeve/UFMG</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> até as 17 horas (horário oficial de Brasília) do dia 29 de dezembro. O valor da taxa de inscrição é de R$ 215,00 (duzentos e quinze reais). Será concedida a isenção total de taxa de inscrição a candidatos(os) inscritos(as) no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico). Há também a possibilidade de concessão de isenção parcial (50%) da taxa de inscrição. A solicitação de isenção deve ser feita até o dia 28 de novembro na </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://fump.ufmg.br/questionario-socioeconomico/&amp;source=gmail&amp;ust=1764873537909000&amp;usg=AOvVaw0PxQf39j15hIrSvxWyZROP" href="https://fump.ufmg.br/questionario-socioeconomico/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>página da Fundação Universitária Mendes Pimentel (Fump).</u></span></a><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Para se inscrever para transferência externa é necessário:</span></p>
<ul type="disc">
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">ter vínculo ativo com outra Instituição de Ensino Superior, nacional ou estrangeira, no segundo semestre de 2025;</span></li>
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">ter integralizado, no mínimo, 300 (trezentas) horas da carga horária do seu curso na instituição de origem;</span></li>
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">haver correspondência entre curso de origem e curso pretendido na UFMG em conformidade com o previsto no </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://backend.copeve.ufmg.br/uploads/TROB_2026_Edital_e0d3ebe344.html&amp;source=gmail&amp;ust=1764873537909000&amp;usg=AOvVaw23LkTlPBcEc0bPQ4bZZXxL" href="https://backend.copeve.ufmg.br/uploads/TROB_2026_Edital_e0d3ebe344.html" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>edital.</u></span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Para ingresso por obtenção de novo título é necessário ter diploma de curso superior com validade reconhecida em todo o território nacional e devidamente registrado em órgão competente. Não serão aceitos diplomas do mesmo curso de destino na UFMG, caso seja requerida pelo candidato a mesma habilitação ou mesmo grau acadêmico.</span></p>
<p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Seleção</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
A seleção será realizada em uma única etapa que corresponderá às notas obtidas nas provas do Enem.  A UFMG consultará a base de dados do Inep.  Para cada ano em que for identificada a participação do candidato no Enem, no período de 2020 a 2025, será calculada a Nota Final UFMG. Esse cálculo será realizado logo após a divulgação do resultado do Enem no último ano considerado. Para efeitos de classificação, será considerada a maior Nota Final UFMG, correspondente ao ano em que o candidato obteve o melhor desempenho no Enem. Detalhes do cálculo podem ser consultados no </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://backend.copeve.ufmg.br/uploads/TROB_2026_Edital_e0d3ebe344.html&amp;source=gmail&amp;ust=1764873537909000&amp;usg=AOvVaw23LkTlPBcEc0bPQ4bZZXxL" href="https://backend.copeve.ufmg.br/uploads/TROB_2026_Edital_e0d3ebe344.html" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>edital</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">O resultado final será divulgado no dia 23 de fevereiro de 2026.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199044</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:22:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>