<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 22:11:07 +0000</lastBuildDate><item><title>UFMG oferece minicursos presenciais e on-line durante o SIMEALI 2025 com temas inovadores como IA, chocolataria e impressão 3D de alimentos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/imeali-2025-abre-inscricoes-para-minicursos-presenciais-e-on-line-com-temas-inovadores-em-alimentos-e-tecnologia/</link><description>Confira a programação de minicursos divulgada pela organização do evento. Serão realizadas quatro atividades divididas em dois dias.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Minicurso-Do-Cacau-ao-Chocolate-Ana-Claudia-Mendes-I-UFMG-1600x1067.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A 6ª edição do Simpósio de Engenharia de Alimentos – SIMEALI –  será realizada de 13 a 15 de agosto no campus da UFMG em Montes Claros. Criado há 10 anos o SIMEALI é um evento nacional bienal, organizado pelo curso de Engenharia de Alimentos da UFMG. Desde 2019, a equipe conta com a parceria de profissionais de diferentes instituições de Ensino e Pesquisa do Brasil. Nesta edição, será abordado o tema </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><i>Aplicações da Inteligência Artificial nas Ciências Agrárias.</i></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> Ao longo dos três dias de evento, serão realizados minicursos, palestras, mostra científica e mesas redondas. Os inscritos poderão participar tanto presencialmente, como de forma on-line.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Minicursos</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A programação de minicursos foi divulgada pela organização do evento. Serão realizadas quatro atividades divididas em dois dias.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>14 de agosto</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
– Introdução ao Planejamento Estatístico Aplicado<br/>
Responsável: Doutor João Carlos Gonçalves<br/>
Horário: 13:00 às 17:30<br/>
Local: Laboratório de Informática, bloco D</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">No minicurso “Introdução ao planejamento estatístico aplicado” você terá a oportunidade de aprender um pouquinho de como otimizar tempo e reduzir o custo de material experimental para realizar sua pesquisa. O professor João Carlos Gonçalves do IFNMG, Campus Montes Claros irá ministrar este minicurso introdutório para te ajudar a fazer seu planejamento experimental de forma otimizada.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">– YOLO: revolucionando a análise de imagens em Ciências Agrárias<br/>
Responsável: Doutor Carlos Alberto Araújo Júnior<br/>
Horário: 13:00 às 17:30<br/>
Local: Auditório do bloco C</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Será ministrado pelo Professor Doutor Carlos Alberto Araújo Júnior da UFMG, Campus Montes Claros.O algoritmo YOLO (You Only Look Once) tem ganhado espaço em diversas áreas das Ciências Agrárias, devido à sua capacidade de realizar detecção de objetos em tempo real com alta precisão. Apresenta uma vasta aplicação, por exemplo na detecção de contaminantes visuais (plásticos, pedras, mofo) em linhas de produção, mapeamento de áreas com falhas no plantio ou estresse hídrico, identificação de áreas desmatadas ou queimadas por drone ou satélite entre outras aplicações.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>15 de agosto</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
– Chocolataria Artesanal: processos técnicos e aplicações práticas<br/>
Responsável: mestre Emanuelly Gomes Alves Mariano<br/>
Horário: 8:00 às 12:30<br/>
Local: Laboratório de Tecnologia de Alimentos, bloco C</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">O minicurso ” Chocolataria Artesanal: Processos Técnicos e Aplicações Práticas” vai te mostrar as possibilidades na produção de chocolates artesanais. A egressa da UFMG Emanuelly Gomes Alves Mariano, Engenheira de Alimentos e Mestra em Produção Animal, atualmente é sócia-proprietária da Bomboniere Du Chocollat em Sete Lagoas (MG) e irá ministrar este minicurso durante o VI Simeali.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">– Impressão 3D de Alimentos<br/>
Responsáveis: Doutor Márcio Schimiele e engenheiro de alimentos Sander Moreira Rodrigues<br/>
Horário: 8:00 às 12:30<br/>
Local: Auditório do bloco C</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Você comeria um alimento feito em impressora 3D? O minicurso “Impressão 3D de alimentos” trará essa temática. O minicurso será teórico e prático, ministrado pelo professor Dr. Márcio Schmiele e o mestrando Sandro Moreira Rodrigues, ambos do programa de Pós-Graduação em Ciência e Tecnologia de Alimentos da Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
</span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>14 e 15 de agosto</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">– Território e Tradição: A Relevância da Indicação Geográfica para Produtos Alimentícios<br/>
Responsável: Daniela Cordeiro<br/>
Horário: 13:00 às 17:30 (dia 14) e 8:00 às 12:30 (dia 15)<br/>
Local: Laboratório de Análise Sensorial, bloco A</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Você sabe o que é um produto alimentício com indicação geográfica? Que tal participar do minicurso “Território e Tradição: A Relevância da Indicação Geográfica para Produtos Alimentícios” e aprender ou saber um pouco mais sobre este assunto? </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> A professora Daniela Cordeiro do IFES irá ofertar duas turmas, uma no dia 14 de agosto e a segunda no dia 15 de agosto de 2025.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Inscrições</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">As </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/inscricoes&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597673000&amp;usg=AOvVaw1Dguwzw0Lboy5MUdBD7BxY" href="https://www.simeali.com/inscricoes" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>inscrições</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> para participação no simpósio podem ser feitas no site do evento até o dia 15 de agosto, os valores variam de acordo com os lotes. Há desconto para colaboradores, discentes, docentes, técnico-admistrativos e demais pessoas com vínculo com a UFMG.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/trabalhos&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597673000&amp;usg=AOvVaw1zEZ56JcmwKCqS41tJ2suJ" href="https://www.simeali.com/trabalhos" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>submissão de trabalhos</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> para o VI SIMEALI foi prorrogada para o dia 5 de junho. Os trabalhos devem estar ligados a uma das sete temáticas propostas:</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">1. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Biotecnologia de alimentos, tratamento e aproveitamento de subprodutos;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">2. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Controle de qualidade: análise sensorial, química de alimentos e análise de alimentos;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">3. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Engenharia: desenvolvimento, modelagem, simulação, controle e automação de processos e operações;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">4. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Nutrição: alimentos e saúde, alimentos funcionais, fortificação de alimentos, rotulagem obrigatória;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">5. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Segurança dos alimentos: microbiologia de alimentos, higiene em indústria de alimentos e toxicologia de alimentos;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">6. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Tecnologia de Alimentos: embalagens de alimentos, desenvolvimento e processamento de alimentos e</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">7. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Interdisciplinar.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Prêmio SIMEALI de Pesquisa</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Nesta sexta edição do Simpósio de Engenharia de Alimentos, os três melhores trabalhos serão contemplados com o </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/premio-simeali-de-incentivo-a-pesquisa&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597674000&amp;usg=AOvVaw2osCamE875x9IDPbQNR2TW" href="https://www.simeali.com/premio-simeali-de-incentivo-a-pesquisa" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>PRÊMIO SIMEALI DE INCENTIVO À PESQUISA</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">. Essa premiação destina-se apenas a trabalhos apresentados presencialmente no formato de Capítulo de livro eletrônico (E-book), nas modalidades: pesquisa, ensino ou extensão com interface à pesquisa. O formato Capítulo de livro eletrônico (E-book), na modalidade revisão de literatura e  no formato Anais eletrônicos na modalidade resumo simples não serão avaliados para concorrer ao Prêmio Simeali de Incentivo à Pesquisa. Cada trabalho premiado receberá um valor de R$ 1.000,00 (mil reais) a ser utilizado para ajuda de custos para pesquisas. Este recurso financeiro só será repassado ao autor responsável pela submissão mediante comprovação dos gastos. O prêmio deverá ser utilizado impreterivelmente até 13 de dezembro de 2025, não havendo prorrogação do prazo. Após essa data, a Comissão Organizadora considerará desistência por parte do(s) autor(es) e não repassará o valor contemplado.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Para mais detalhes, acesse o site do SIMEALI </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597674000&amp;usg=AOvVaw2oywiUFFTGdhXhkpDZ-1F1" href="https://www.simeali.com/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187334</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:13:45 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG selecionará bolsistas para projeto de inovação em Araçuaí, Arinos, Januária, Montes Claros, Salinas e Teófilo Otoni</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/ifnmg-selecionara-bolsistas-para-projeto-de-inovacao-em-aracuai-arinos-januaria-montes-claros-salinas-e-teofilo-otoni/</link><description>O processo seletivo tem como objetivo contratar profissionais para atuar em um projeto estratégico voltado ao fortalecimento do ecossistema regional de inovação em seis municípios do Norte de Minas. As inscrições podem ser feitas até 29 de junho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/06/ifnmg-moc-e1687859272390.jpg" /><br><div>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG), por meio da Pró-Reitoria de Pesquisa, Pós-Graduação e Inovação (Proppi), abriu seleção de bolsistas de Desenvolvimento em Ciência, Tecnologia e Inovação (BDCTI). Regido pelo Edital nº 464/2025 e retificado pelo Edital nº 587/2025, o processo seletivo tem como objetivo contratar profissionais para atuar em um projeto estratégico voltado ao fortalecimento do ecossistema regional de inovação em seis municípios do Norte de Minas. As inscrições podem ser feitas até 29 de junho.</div>
<div>
<p>O projeto intitulado “Agência de Projetos de Inovação do IFNMG: Desenvolvimento do Ecossistema Regional de Inovação do Norte de Minas Gerais por meio de Valoração de Tecnologia, Prospecção de Parcerias, Agenciamento de Tecnologias e Competências e Apoio ao Inventor Independente” é financiado pela Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig). A iniciativa será desenvolvida nos campi do IFNMG em Araçuaí, Arinos, Januária, Montes Claros, Salinas e Teófilo Otoni.</p>
<p>Ao todo, estão sendo ofertadas nove vagas. Para os cargos de Agente de Inovação Local, Gerente de Projetos de Inovação e Gerente Administrativo, as vagas são exclusivas para não servidores do IFNMG. Já para o cargo de Apoio Técnico-Acadêmico, não há restrição, desde que observadas as regras da seleção e do regulamento de concessão de bolsas da instituição.  As bolsas variam entre R$ 1.760,00 e R$ 6.100,00, com carga horária de 30 horas semanais e duração de até 48 meses.</p>
<p><a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 464/2025 retificado pelo Edital nº 587/2025</a>.</p>
<p><strong>Perfis, vagas e inscrição</strong></p>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas entre 11 e 29 de junho de 2025, exclusivamente pelo e-mail: <span id="v1gmail-cloak2080f5f9ea919618e22b7fe1444c7fe0"></span><a href="mailto:editaisproppi@gmail.com" rel="noreferrer">editaisproppi@gmail.com</a>. O candidato deve indicar no assunto do e-mail o edital e seu nome completo, além de anexar a documentação exigida em arquivo único em formato PDF.</p>
<p>O processo seletivo ocorrerá em duas etapas: análise documental e entrevista virtual.Entre os critérios de elegibilidade estão: formação mínima conforme o cargo pretendido, não possuir vínculo empregatício, não acumular outras bolsas de fomento (exceto auxílios estudantis) e disponibilidade para 30 horas semanais.</p>
<p>Cada campus descrito no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 464/2025 retificado pelo Edital nº 587/2025</a> contará com um Agente de Inovação Local (BDCTI-III), com foco em áreas estratégicas como Tecnologias em Mineração e Lítio (Araçuaí), Tecnologia Agrícola e Negócios (Arinos), Tecnologia da Informação e Jogos Digitais (Januária), Prototipagem e Inteligência Artificial (Montes Claros), Tecnologia em Cachaça e Nutrição Animal (Salinas), e Desenvolvimento de Software e Negócios (Teófilo Otoni).</p>
<p>Na Reitoria do IFNMG, em Montes Claros, serão selecionados bolsistas para atuar no apoio técnico-administrativo (BDCTI-IV) e na gerência do projeto, tanto na vertente administrativa quanto na de inovação (BDCTI-I).</p>
<p>Dúvidas podem ser encaminhadas para o e-mail: <span id="v1gmail-cloakbb913db4ce85982c61e955566325b61c"></span><a href="mailto:editaisproppi@gmail.com" rel="noreferrer">editaisproppi@gmail.com</a>.</p>
<div></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187351</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>Campeão Mundial com o Sada Cruzeiro, Lukinhas é o novo líbero do MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/campeao-mundial-com-o-sada-cruzeiro-lukinhas-e-o-novo-libero-do-moc-volei/</link><description>O atleta também conquistou a Superliga 24/25, o Sul-Americano de Clubes, a Supercopa, o Campeonato Mineiro e a Copa Brasil
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_5220-e1749640735978.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O Montes Claros Vôlei anuncia a contratação do líbero Lucas Batista, o Lukinhas, para reforçar o sistema de recepção da equipe. Natural de Curitiba-PR, o atleta de 25 anos, 1,75m e 78kg, chega com o peso das conquistas mais recentes: campeão da Superliga 2024/2025, do Mundial de Clubes, do Sul-Americano de Clubes, da Supercopa, do Campeonato Mineiro e da Copa Brasil.</p>
<p><img alt="" class="wp-image-18242 aligncenter" decoding="async" height="431" loading="lazy" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_7806-200x300.jpg" width="287"/></p>
<p style="text-align: left;">Com passagem marcante pelas categorias de base e pelo time principal do Sada, Lukinhas traz ao Pequi Atômico a experiência de um ciclo vitorioso.</p>
<p style="text-align: left;">Além do título nacional, o líbero defendeu outras equipes tradicionais como Araguari Vôlei (2022/23), Goiás Vôlei (2020/22), Lavras Vôlei (2018/19), e o próprio time celeste em diferentes temporadas.</p>
<p style="text-align: left;">Conhecido por sua agilidade, precisão na recepção e leitura de jogo, Lukinhas chega para fortalecer o sistema defensivo da time montes-clarense.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“Fico muito feliz de fazer parte desse time nesta temporada. Time que tem muita história no cenário nacional. Tenho certeza que, com muito trabalho e treino, vamos conseguir o acesso para a Liga A nesta temporada”, disse.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;">O novo líbero do MOC acumula as conquistas do Campeonato Mundial de Clubes (2024), o tricampeonato Sul-Americano (2025, 2024, 2018), o bicampeonato da Superliga Masculina (2017/18 e 2016/17), e o tricampeonato Mineiro (2024, 2023 e 2017).</p>
<p style="text-align: left;">Lukinhas faturou também o bicampeonato da Supercopa (2024, 2017) e o bicampeonato da Copa Brasil (2024 e 2018).</p>
<p style="text-align: left;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p style="text-align: left;">Nome completo: Lucas Batista Silva<br/>
Data de Nascimento: 28/09/1999<br/>
Idade: 25 anos<br/>
Local de Nascimento: Curitiba / PR<br/>
Posição: Líbero<br/>
Altura: 1,75m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p style="text-align: left;">2023/25 | Sada Cruzeiro Vôlei<br/>
2022/23 | Araguari Vôlei<br/>
2020/22 | Goiás Vôlei<br/>
2020/21 | Tijuca Tênis Clube/Zinzane<br/>
2019/20 | Sada Cruzeiro<br/>
2018/19 | Lavras Vôlei<br/>
2017/18 | Sada Cruzeiro<br/>
2016/17 | Sada Cruzeiro U21</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187332</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:00:13 +0000</pubDate></item><item><title>ALERTA DE GOLPE: Site falso tenta enganar moradores de Montes Claros com boletos falsos de IPTU</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/alerta-de-golpe-site-falso-tenta-enganar-moradores-de-montes-claros-com-boletos-falsos-de-iptu/</link><description>A página foi criada com o objetivo de aplicar golpes por meio da emissão de boletos falsos de IPTU, enganando os contribuintes da cidade.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA.jpeg" /><br><p data-end="538" data-start="243" style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros alerta a população sobre um <strong data-end="315" data-start="301">site falso</strong> que está circulando na internet com o endereço <strong data-end="395" data-start="363">prefeiturademontesclaros.org</strong>. A página foi criada com o objetivo de aplicar <strong data-end="499" data-start="443">golpes por meio da emissão de boletos falsos de IPTU</strong>, enganando os contribuintes da cidade.</p>
<p data-end="768" data-start="540">Reforçamos que o <strong data-end="579" data-start="557">único site oficial</strong> da Prefeitura de Montes Claros é o <strong data-end="645" data-start="615"><a class="" data-end="643" data-start="617" href="http://www.montesclaros.mg.gov.br" rel="noopener" target="_new">www.montesclaros.mg.gov.br</a></strong>. Toda e qualquer consulta ou pagamento relacionado a tributos municipais deve ser feita <strong data-end="752" data-start="734">exclusivamente</strong> por esse canal.</p>
<p data-end="853" data-start="770">⚠️ <strong data-end="853" data-start="773">Fique atento aos endereços eletrônicos antes de realizar qualquer pagamento.</strong></p>
<p data-end="1047" data-start="855">Caso tenha recebido um boleto suspeito ou acessado o site falso, a recomendação é que <strong data-end="967" data-start="941">não efetue o pagamento</strong> e entre em contato imediatamente com a Prefeitura ou com a Ouvidoria Municipal.</p>
<p data-end="1047" data-start="855"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-187365" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 319px) 100vw, 319px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-319x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-319x400.jpeg 319w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-817x1024.jpeg 817w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-768x962.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-450x564.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-780x978.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA.jpeg 1078w" width="319"/></p>
<p data-end="1111" data-start="1049"><strong data-end="1111" data-start="1049">Compartilhe esse alerta e ajude a proteger outras pessoas!</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187363</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:21:12 +0000</pubDate></item><item><title>O Semeador</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/o-semeador/</link><description>Vendo o quadro de Vincent van Gogh, a imagem que vem à minha mente é a esperança da colheita e lembranças do plantio sob o sol escaldante do Cerrado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Self-Portrait-artist-panel-board-Vincent-van-Gogh-1887.webp" /><br><p>Vendo o quadro de <strong>Vincent van Gogh</strong>, a imagem que vem à minha mente é a esperança da colheita e lembranças do plantio sob o sol escaldante do Cerrado.</p>
<p>Aqui, a obra representa um agricultor lançando sementes ao campo.</p>
<p>Essa atividade simboliza a relação entre o homem e a terra, a natureza e a vida, e minha experiência retratada em minhas obras.</p>
<p>Van Gogh frequentemente se inspirava na vida rural e nos ciclos da natureza.</p>
<p>E, esta obra é um reflexo de sua admiração pela simplicidade e pela dignidade do trabalho dos agricultores, bem com eu, Mia Couto e Guimarães Rosa.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 315px"><img alt="Vincent Van Gogh foi um pintor holandês, um dos maiores pós-impressionistas - Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-187377" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 315px) 100vw, 315px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Self-Portrait-artist-panel-board-Vincent-van-Gogh-1887-315x400.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Self-Portrait-artist-panel-board-Vincent-van-Gogh-1887-315x400.webp 315w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Self-Portrait-artist-panel-board-Vincent-van-Gogh-1887-150x191.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Self-Portrait-artist-panel-board-Vincent-van-Gogh-1887.webp 354w" width="315"/><figcaption class="wp-caption-text">Vincent Van Gogh foi um pintor holandês, um dos maiores pós-impressionistas – Foto: Divulgação/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Olhar</h2>
<p>Nossas obras demonstram como temos a capacidade de capturar emoções profundas e a essência da vida cotidiana em nossas manifestações artísticas.</p>
<p>Falando especificamente sobre a pintura: ela reflete os ideais de van Gogh e sua apreciação pelos trabalhadores manuais.</p>
<p>O semeador, com as mãos calejadas pelo trabalho árduo, e o olhar determinado, preparava-se para mais um dia de labuta no campo.</p>
<p>Ele sabia que cada semente que lançava à terra carregava consigo não apenas o potencial de crescimento, mas sonhos e esperanças renovadas de um futuro melhor.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 320px"><img alt="Van Gogh faleceu em 29 de julho de 1890, Auvers-sur-Oise, Paris, França - Foto: Internet" class="size-medium wp-image-187378" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-320x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-320x400.jpg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-819x1024.jpg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-768x960.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-1229x1536.jpg 1229w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-450x563.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-780x975.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128-150x188.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Vincent_Willem_van_Gogh_128.jpg 1280w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text">Van Gogh faleceu em 29 de julho de 1890, Auvers-sur-Oise, Paris, França – Foto: Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Plantar</h2>
<p>A cada semente lançada, o semeador fazia uma prece silenciosa, um desejo por chuva nas horas certas, sol abundante e proteção contra os imprevistos da natureza.</p>
<p>Ele já viu brotar vida por entre as pedras e florescer no solo mais árido.</p>
<p>A natureza, em sua complexidade, também trazia lições de paciência e fé que a colheita finalmente chegaria.</p>
<p>Quando a época estava madura, o semeador viu o resultado de seu trabalho: espigas douradas balançando ao vento, frutos suculentos esperando para serem colhidos.</p>
<p>A satisfação que preenchia seu coração era indescritível.</p>
<h2>Colher</h2>
<p>Ele sabia que, não apenas alimentaria sua família, mas também contribuiria para a comunidade, compartilhando os frutos de seu esforço.</p>
<p>Assim, a esperança do semeador na colheita não estava apenas na riqueza material que ele poderia colher, mas na certeza de que cada semente plantada levava consigo a promessa de renovação, de abundância e de conexão com a terra e com os outros.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 345px"><img alt="Obra influenciou poderosamente o expressionismo na arte moderna - Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-187375" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 345px) 100vw, 345px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-08.13.22-e1749660861524-345x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-08.13.22-e1749660861524-345x400.jpeg 345w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-08.13.22-e1749660861524-450x521.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-08.13.22-e1749660861524-150x174.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-08.13.22-e1749660861524.jpeg 695w" width="345"/><figcaption class="wp-caption-text">Obra influenciou poderosamente o expressionismo na arte moderna – Foto: Divulgação/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187372</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:02:23 +0000</pubDate></item><item><title>Esporte como cuidado integral: projeto da AEESB no Bairro de Lourdes mostra como a atividade física transforma a saúde mental e emocional</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/esporte-como-cuidado-integral-projeto-da-aeesb-no-bairro-de-lourdes-mostra-como-a-atividade-fisica-transforma-a-saude-mental-e-emocional/</link><description>Muito além dos benefícios físicos, as aulas de ginástica oferecidas gratuitamente reforçam o quanto o esporte pode ser um aliado no combate à ansiedade, depressão, insônia e tantos outros desafios que impactam a saúde mental da população.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.37-e1749664844184.png" /><br><p>Cuidar da mente também passa pelo movimento do corpo. É com essa proposta que o projeto Projeto Vida e Movimento, da AEESB, tem mostrado resultados significativos na vida de muitos moradores do Bairro de Lourdes. Muito além dos benefícios físicos, as aulas de ginástica oferecidas gratuitamente reforçam o quanto o esporte pode ser um aliado no combate à ansiedade, depressão, insônia e tantos outros desafios que impactam a saúde mental da população.</p>
<p>A rotina de encontros é mais do que uma série de exercícios, é um espaço de acolhimento, estímulo e transformação, como reforça o professor João Carlos Batista, o “Janjão”.</p>
<p>“A prática regular de ginástica vai muito além do condicionamento físico. Ela atua na prevenção de doenças como diabetes, hipertensão, colesterol alto e obesidade, além de promover melhorias significativas na autoestima, na socialização e no bem-estar mental. Quando o corpo se movimenta, a mente também se fortalece. A atividade física contribui para a qualidade do sono e para uma rotina mais equilibrada, tanto física quanto emocionalmente”, explica.</p>
<p><strong>Incentivo nas aulas e o acolhimento do grupo</strong></p>
<p>Esse impacto é sentido na pele por quem participa do projeto, como a aluna Claurineide Veloso, que enfrentava sérios problemas de saúde e encontrou no grupo um novo caminho.</p>
<p>“Eu conheci o projeto através de uma amiga muito querida, que estava preocupada comigo. Minha pressão estava muito alta, glicose descontrolada, colesterol a 480, sobrepeso, insônia, ansiedade forte… eu tomava remédio até pra controlar o sono e a compulsão alimentar. Era sedentária ao extremo”, relata.</p>
<p>Segundo Claurineide, a mudança veio com o incentivo das aulas e o acolhimento do grupo. “Com dedicação do nosso professor Janjão, apoio e estímulo pra não desistir, hoje tomo só remédio pra pressão e controle da glicose. Me livrei de vários medicamentos. Aqui em casa, a ginástica fez bem não só pra mim, mas pra minha filha, que tem escoliose, e pro meu esposo, que enfrentava depressão, pressão alta e sedentarismo. Só agradecemos a Deus e a todos os envolvidos nesse projeto, que tem ajudado tanta gente aqui no nosso bairro”, concluiu.</p>
<p>A AEESB reforça que o compromisso com a saúde da comunidade vai além das práticas esportivas. O foco está em oferecer qualidade de vida, fortalecimento emocional e construção de vínculos, promovendo bem-estar coletivo e cuidado integral.</p>
<p>As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal são gratuitas, atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, sendo crianças e adolescentes, de 10 a 15 anos, e jovens e adultos, de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187390</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:03:11 +0000</pubDate></item><item><title>Matemática da classificação: O que o North precisa para avançar ao Hexagonal do Módulo II</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/matematica-da-classificacao-o-que-o-north-precisa-para-avancar-ao-hexagonal-do-modulo-ii/</link><description>Com 10 pontos em oito jogos e duas rodadas restantes, o time de Montes Claros ainda depende apenas de si para garantir a classificação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg.webp" /><br><p dir="ltr">Papel, calculadora e caneta na mão. A disputa no Grupo B do Campeonato Mineiro Módulo II está pegando fogo, e o <a href="https://webterra.com.br/tag/north-esporte-clube/">North Esporte Clube</a> segue firme na briga por uma das três vagas no hexagonal final. Com 10 pontos em oito jogos e duas rodadas restantes, o time de Montes Claros ainda depende apenas de si para garantir a classificação,  mas precisa ficar atento à concorrência. O time amarga seis jogos sem vencer na competição.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187414" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_187414" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-187414 size-medium" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg-400x400.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg-400x400.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg-150x150.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg-450x450.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg-96x96.webp 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NORTH-VENCE-NACIONAL-DE-MURIAE-POR-4-A-3.jpg.webp 712w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187414">Foto: Reprodução</figcaption></figure>
<p dir="ltr"><strong>São oito jogos, 10 pontos ganhos, duas vitórias, quatro empates e duas derrotas, com s</strong><strong>aldo de gols:</strong> 0 (12 marcados, 12 sofridos). E para voltar a triunfar, o time enfrenta no próximo sábado (14), às 16h, o Nacional de Muriaé, no Estádio Soares de Azevedo,</p>
<p><iframe frameborder="0" id="sofa-standings-embed-127410-72843" scrolling="no" src="https://widgets.sofascore.com/pt-BR/embed/tournament/127410/season/72843/standings/Mineiro%2C%20Modulo%20II%202025%2C%20Group%20B?widgetTitle=Mineiro%2C%20Modulo%20II%202025%2C%20Group%20B&amp;showCompetitionLogo=true" style="height: 563px!important; max-width: 768px!important; width: 100%!important;"></iframe></p>
<div style="font-size: 12px; font-family: Arial, sans-serif;">Classificação fornecida por <a href="https://www.sofascore.com/pt/torneio/futebol/brazil/mineiro-modulo-ii-grupo-b/20069#id:72843" rel="noopener" target="_blank">Sofascore</a></div>
<p dir="ltr">A pontuação de momento é suficiente para manter o North na zona de classificação, um ponto à frente de Guarani e Valeriodoce, e dois do Nacional de Muriaé. Mas, com 6 pontos ainda em disputa, tudo pode mudar.</p>
<h2 dir="ltr">📊 O que o North precisa para se classificar?</h2>
<p dir="ltr">✅ <strong>2 Vitórias (chega a 16 pontos):</strong></p>
<ul>
<li dir="ltr">Classificação garantida, sem depender de ninguém.</li>
</ul>
<p dir="ltr">Pode até brigar pela liderança do grupo, caso o Ipatinga (14 pontos) tropece.</p>
<p dir="ltr"><strong>⚠️ 1 vitória e 1 empate (chega a 14 pontos):</strong></p>
<ul>
<li dir="ltr">Classificação provável</li>
</ul>
<p dir="ltr">Pode se classificar em 2º ou até manter o 3º lugar, desde que Guarani ou Valeriodoce não vençam os dois jogos com saldo superior. Democrata (SL) tem 13 pontos e ainda pode ser ultrapassado.</p>
<p dir="ltr"><strong>🔎 1 vitória e 1 derrota (chega a 13 pontos):</strong></p>
<ul>
<li dir="ltr">Pode se classificar, mas dependerá de combinações.</li>
</ul>
<p dir="ltr">Se Guarani ou Valeriodoce também chegarem a 13, o critério de desempate será saldo de gols (hoje, favorável ao North, mesmo com 0 de SG). Precisa torcer contra vitórias seguidas dos concorrentes diretos.</p>
<p dir="ltr"><strong>❗ 2 Empates (chega a 12 pontos):</strong></p>
<ul>
<li dir="ltr">Arriscado.</li>
</ul>
<p dir="ltr">Pode ser ultrapassado por Guarani (9), Valeriodoce (9) e NAC (8), se dois deles vencerem ao menos um jogo e empatarem outro. Novamente, o saldo pode ser decisivo.</p>
<p dir="ltr"><strong>❌ 1 empate e 1 derrota ou duas derrotas (11 ou 10 pontos):</strong></p>
<ul>
<li dir="ltr">Muito difícil classificar.</li>
</ul>
<p dir="ltr">Só classificaria se os concorrentes diretos tropeçarem nas duas últimas rodadas, em um cenário pouco provável.</p>
<h3 dir="ltr">North depende de si, mas não pode tropeçar</h3>
<p dir="ltr">Com duas rodadas pela frente, o North tem o controle nas próprias mãos, mas precisa transformar empates em vitórias.</p>
<p>O histórico recente de cinco jogos sem vencer (quatro empates e uma derrota) é um alerta, mas também mostra um time competitivo, difícil de ser batido.</p>
<p>Se vencer ao menos um jogo, o North entra na última rodada, em casa, com chances reais. Se vencer os dois, está classificado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187409</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:33:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>