<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 06:20:34 +0000</lastBuildDate><item><title>Concurso Anater oferece 32 vagas temporárias com salários até R$9,1mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/27/concurso-anater-oferece-32-vagas-temporarias-com-salarios-ate-r91mil/</link><description>Inscrições vão de 2 a 5 de janeiro de 2026, com oportunidades para níveis médio e superior.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/12/Anater-e1766846809800.jpg.webp" /><br><p data-end="525" data-start="196">A <strong>Agência Nacional de Assistência Técnica e Extensão Rural</strong> (Anater) lançou edital para a contratação de <em>32 profissionais em vagas temporárias</em>, destinadas a candidatos de nível médio e superior. As inscrições estarão abertas de 2 a 5 de janeiro de 2026 e devem ser feitas no site do<a href="http://www.institutoexata.com"> Instituto Exata</a>, banca organizadora do certame.</p>
<p data-end="855" data-start="527">De acordo com o Edital nº 001/2025, o processo seletivo será realizado em duas etapas: análise curricular e documental e entrevista individual por competências. O prazo de validade do processo seletivo é de seis meses, a contar da data de homologação do resultado, podendo ser prorrogado por igual período, a critério da Anater.</p>
<p data-end="1078" data-start="857">As oportunidades são para os cargos de Analista Técnico Nível I, Analista Técnico Nível II e Assistente Técnico Nível III. Os salários podem chegar a R$ 9.184,40, além de benefícios, para uma jornada de 40 horas semanais.</p>
<p data-end="1346" data-start="1080">Para o cargo de<strong> Analista Técnico Nível I</strong>, de nível superior, são ofertadas 23 vagas em áreas como Direito, Administração, Comunicação Social, Agronomia, Engenharia Florestal e Sociologia, entre outras. A lotação é na sede da Anater, em Brasília, no Distrito Federal.</p>
<p data-end="1620" data-start="1348">Já para <strong>Analista Técnico Nível II – Padrão I</strong>, também de nível superior, são seis vagas distribuídas entre as áreas de Administração, Economia, Direito e Ciências Sociais, além de Computação, Ciência de Dados, Comunicação e Publicidade. A lotação também é em Brasília (DF).</p>
<p data-end="1860" data-start="1622">Para o cargo de <strong>Assistente Técnico Nível III – Padrão I</strong>, de nível médio, são oferecidas três vagas para apoio administrativo pleno, com lotação nas cidades de Linhares, no Espírito Santo, e Governador Valadares e Mariana, em Minas Gerais.</p>
<p data-end="1860" data-start="1622">Para mais informações, acesse agora o<a href="https://www.anater.org/wp-content/uploads/2025/12/PROCESSO_SELETIVO_DE_RECRUTAMENTO_E_SELECAO_DE_PESSOAL_EDITAL_No_0001_2025_-_ANATER.DF_assinado_redacted.pdf"> Edital nº 001/2025</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200564</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:51:25 +0000</pubDate></item><item><title>IPVA 2026: saiba como consultar e pagar o imposto em MG</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/29/ipva-2026-saiba-como-consultar-e-pagar-o-imposto-em-mg/</link><description>Consulta aos valores já está disponível; tributo será cobrado a partir de 9 de fevereiro, em até três parcelas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/gil-leonardi-imprensa-mg-e1767035540708.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Os proprietários de veículos em Minas Gerais já podem consultar os valores do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026 no <strong>site</strong> da <a href="https://veiculosmg.fazenda.mg.gov.br/buscar-renavam/">Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais</a> (SEF-MG). A consulta também pode ser feita pelo <strong>telefone 155</strong>, e pelo aplicativo <strong>MG App</strong>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O pagamento do imposto começa em 9 de fevereiro e poderá ser feito em cota única, com desconto de 3%, ou parcelado em duas ou até três vezes, conforme o final da placa do veículo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Taxa de Renovação do Licenciamento Anual de Veículo (TRLAV), no valor de R$ 35,62, vence em 31 de março de 2026. Segundo a SEF-MG, a expectativa de arrecadação com o IPVA 2026 é de R$ 12,06 bilhões, considerando uma frota tributável de 8.578.876 veículos. Já a arrecadação prevista com a TRLAV é de R$ 413,5 milhões.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Isenção</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cerca de 3,3 milhões de veículos com 20 anos ou mais de fabricação estão isentos do pagamento do IPVA em Minas Gerais, em razão de uma alteração na legislação promovida pelo Congresso Nacional. A isenção é aplicada automaticamente, sem necessidade de solicitação por parte do proprietário.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria de Fazenda ressalta que, mesmo os veículos isentos do IPVA, os proprietários devem pagar a TRLAV.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pagamento</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O pagamento do IPVA e da TRLAV pode ser feito por <strong>Pix</strong> (QR Code) ou por <strong>Documento de Arrecadação Estadual</strong> (DAE), por meio do site oficial da Secretaria de Fazenda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também é possível quitar os débitos nos <strong>terminais de autoatendimento</strong> ou <strong>guichês de agentes arrecadadores</strong> <strong>autorizados</strong>, como Banco do Brasil, Caixa, Casas Lotéricas, Bradesco, Sicoob, Mercantil, Itaú e Santander, além dos canais digitais Mais BB e Itaú. Para o pagamento, basta informar o número do Renavam do veículo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para evitar golpes, a SEF-MG alerta que, nos pagamentos via Pix, o beneficiário da operação será sempre o Estado de Minas Gerais, com CNPJ 18.715.615/0001-60, tendo como bancos emissores Itaú ou Santander.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200601</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:19:20 +0000</pubDate></item><item><title>Confira o funcionamento dos serviços essenciais durante o feriado de Ano Novo em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/30/confira-o-funcionamento-dos-servicos-essenciais-durante-o-feriado-de-ano-novo-em-montes-claros/</link><description>Veja como funcionam os serviços de saúde, transporte, coleta de lixo, mercados e parques no feriado de Ano Novo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/hospital-e1766512647131.webp" /><br><p>A Prefeitura de Montes Claros divulgou, nas redes sociais, os horários de funcionamento dos serviços essenciais para os próximos dias. Nos dias 31/12 e 02/01, será ponto facultativo nas repartições públicas municipais, e no dia 01/01, feriado nacional.</p>
<h3>Saúde</h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Pronto Atendimento Municipal Alpheu de Quadros: funcionamento 24 horas, todos os dias;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Chiquinho Guimarães: funcionamento 24 horas, todos os dias;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Unidades Básicas de Saúde (UBSs) dos bairros Santo Antônio II e Chiquinho Guimarães: funcionamento nos dias 31/12 e 02, 03 e 04/01, das 7h às 19h.</li>
</ul>
<h3>Mercados Central e Sul</h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Funcionamento normal na quarta-feira (31);</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Sem expediente na quinta-feira (01).</li>
</ul>
<h3>Coleta de Lixo</h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Serviço realizado normalmente, todos os dias, sem alteração de horário.</li>
</ul>
<h3>Transporte Coletivo</h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Na quinta-feira (01), será adotado o horário de domingo.</li>
</ul>
<h3>Parques</h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Os parques municipais Cândido Canela, João Botelho (Mangueiras), Sagarana e Sapucaia terão funcionamento normal.</li>
</ul>
<h3>Ceanorte</h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Terça-feira (30): das 6h às 16h;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Quarta-feira (31): das 4h às 11h.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200652</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:50:51 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso da Câmara dos Deputados oferece 70 vagas com salários de até R$ 30,8 mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/30/concurso-da-camara-dos-deputados-oferece-70-vagas-com-salarios-de-ate-r-308-mil/</link><description>Vagas são para os cargos de analista e técnico legislativo, ambos com exigência de nível superior. Confira agora mais informações sobre o processo seletivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xf12e240a-concurso-camara-federal-1-e1767120349739.jpg.pagespeed.ic.Jsm9HZ5Mxb.jpg" /><br><p data-end="522" data-start="166">O primeiro edital do concurso da Câmara dos Deputados foi publicado no <em data-end="262" data-start="237">Diário Oficial da União</em> nesta terça-feira (30). Ao todo, são oferecidas <strong data-end="323" data-start="311">70 vagas</strong> para dois cargos : <strong data-end="384" data-start="360">Analista Legislativo</strong>, na especialidade <em data-end="434" data-start="403">Processo Legislativo e Gestão</em>, e <strong data-end="461" data-start="438">Técnico Legislativo</strong>, na especialidade <em data-end="521" data-start="480">Assistente Legislativo e Administrativo</em>.</p>
<p data-end="699" data-start="524">Segundo o<a href="https://www2.camara.leg.br/transparencia/recursos-humanos/concursos/arquivos/arquivos-2025/edital-1-30-dez"> Edital</a>, <strong data-end="583" data-start="542">ambos os cargos exigem nível superior</strong>, com diploma de graduação em qualquer área, devidamente registrado e reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC).</p>
<p data-end="823" data-start="701">As <strong>inscrições</strong> devem ser feitas exclusivamente pelo site do Cebraspe, a partir das 10h do dia 5 de janeiro de 2026.</p>
<p data-end="1015" data-start="825">Ainda de acordo com o edital, as <strong>provas objetivas e discursivas</strong> estão previstas para o dia 8 de março de 2026 e serão aplicadas nas 26 capitais brasileiras e no Distrito Federal.</p>
<h3 data-end="1015" data-start="825">Remuneração</h3>
<p data-end="1180" data-start="1017">Para o cargo de Analista Legislativo – especialidade Processo Legislativo e Gestão, a remuneração é de R$ 30.853,99, para jornada de 40 horas semanais.</p>
<p data-end="1347" data-start="1182">Já o cargo de Técnico Legislativo – especialidade Assistente Legislativo e Administrativo- oferece salário de R$ 21.008,19, também para 40 horas semanais.</p>
<p data-end="1403" data-start="1349">Do total de vagas, 35 são destinadas a cada cargo.</p>
<h3 data-end="1403" data-start="1349">Prova Objetiva</h3>
<ul>
<li>Para Técnico Legislativo – especialidade Assistente Legislativo e Administrativo</li>
</ul>
<p><em>Conhecimentos Gerais (90 questões)</em></p>
<p>-Língua Portuguesa; Inglês; Raciocínio Lógico; Direito Administrativo e Administração Pública.</p>
<p><em>Conhecimentos Específicos (90 questões)</em></p>
<p>-Noções de Direito Constitucional e Regimento Interno; Administração Geral; Licitações e Contratos; Tecnologia, dados e estatística; e Noções de AFO.</p>
<ul>
<li>Para Analista Legislativo – especialidade Processo Legislativo e Gestão</li>
</ul>
<p><em>Conhecimentos Gerais (90 questões)</em></p>
<p>-Língua Portuguesa; Inglês; Raciocínio Lógico e Analítico; Direito Administrativo e Administração Pública.</p>
<p><em>Conhecimentos Específicos (90 questões)</em></p>
<p>-Regimento Interno, Regimento Comum e Ética; Direito Constitucional e Proc. Legislativo; Ciência Política; Governança, Estratégia e Gestão e Noções de TI e Dados.</p>
<h3>Prova Discursiva</h3>
<p>a) Duas questões na área de Conhecimentos Específicos, até 20 linhas (20 pontos)</p>
<p>b) Uma peça de natureza técnica, na área de Conhecimentos Específicos, até 50 linhas (30 pontos)</p>
<h3 data-end="1428" data-start="1405">Cronograma previsto</h3>
<ul data-end="1607" data-start="1429">
<li data-end="1477" data-start="1429">
<p data-end="1477" data-start="1431">Inscrições: de 5 a 26 de janeiro de 2026</p>
</li>
<li data-end="1548" data-start="1478">
<p data-end="1548" data-start="1480">Prazo final para pagamento da inscrição: 28 de janeiro de 2026</p>
</li>
<li data-end="1607" data-start="1549">
<p data-end="1607" data-start="1551">Provas objetivas e discursivas: 8 de março de 2026</p>
</li>
</ul>
<p>Para mais informações, acesse o<a href="https://www2.camara.leg.br/transparencia/recursos-humanos/concursos/arquivos/arquivos-2025/edital-1-30-dez"> Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200659</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:52:35 +0000</pubDate></item></channel></rss>