<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 22:12:29 +0000</lastBuildDate><item><title>Defesa Civil emite alerta de tempestade em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/15/defesa-civil-emite-alerta-de-tempestade-em-montes-claros-2/</link><description>Aviso foi emitido na tarde desta segunda-feira (15).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/dcacfaa0-9609-11ee-acb9-b112b49222e5.jpg.webp" /><br><p>A Secretaria Municipal de Defesa Civil emitiu, na tarde desta segunda-feira (15), um alerta de tempestade com possibilidade de raios e chuva moderada a forte em Montes Claros.</p>
<p data-end="494" data-start="408">Segundo o órgão, a previsão é de que o acumulado de chuva chegue a até 9,2 milímetros.</p>
<p data-end="701" data-start="496">A orientação é que a população acompanhe os alertas oficiais da Defesa Civil e adote medidas preventivas, como evitar áreas sujeitas a alagamentos. Também é recomendado não se abrigar debaixo de árvores ou estruturas metálicas durante rajadas de vento.</p>
<p data-end="810" data-start="703">Em caso de emergência, os contatos são a Defesa Civil, pelo telefone 199, e o Corpo de Bombeiros, pelo 193.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199843</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:05:43 +0000</pubDate></item><item><title>Etapa 1 do Seriado UFMG reúne mais de 37 mil candidatos; gabarito já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/15/etapa-1-do-seriado-ufmg-reune-mais-de-37-mil-candidatos-gabarito-ja-esta-disponivel/</link><description>Prova foi aplicada em sete cidades de Minas Gerais e registrou abstenção de 18%.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xSeriado-Moc-campus-UFMG-Ana-Claudia-Mendes-I-UFMG-34-1024x683-1-e1765831739327.jpg.pagespeed.ic.gNItxQXKy0.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Mais de 37 mil candidatos realizaram a prova da primeira etapa do Seriado UFMG neste domingo (14), nas cidades de Belo Horizonte, Betim, Contagem, Montes Claros, Nova Lima, Ribeirão das Neves e Santa Luzia. Segundo a Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), a nova modalidade de ingresso — que vai preencher 30% das vagas de graduação a partir de 2028 — registrou abstenção de apenas 18%.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No último domingo(14), os candidatos responderam a 45 questões objetivas, com conteúdos do primeiro ano do ensino médio nas áreas de Linguagens, Matemática, Ciências da Natureza e Ciências Humanas e Sociais Aplicadas, além de uma questão discursiva interdisciplinar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O gabarito oficial já está disponível no site da Comissão Permanente do Vestibular da UFMG (Copeve). Os candidatos podem apresentar recursos até o dia 19 de dezembro. O gabarito definitivo será divulgado no dia 7 de janeiro, após a análise dos recursos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a instituição, o resultado preliminar do desempenho dos candidatos está previsto para a partir de 2 de fevereiro, com prazo para recursos até 9 de fevereiro. O resultado final será divulgado em 19 de fevereiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mais informações podem ser conferidas no<a href="https://site.copeve.ufmg.br/concursos/218"> site</a> da Copeve.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199857</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:50:11 +0000</pubDate></item><item><title>Cruzeiro oficializa a contratação de Tite como novo técnico</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/16/cruzeiro-oficializa-a-contratacao-de-tite-como-novo-tecnico/</link><description>Estreia com Tite será no Campeonato Mineiro, prevista para 10 de janeiro contra o Pouso Alegre, no Mineirão.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-15.47.29-3-scaled-e1765911483833.jpeg" /><br><p data-end="366" data-start="176">A diretoria do Cruzeiro oficializou, na tarde desta terça-feira (16), a contratação de Tite como novo técnico da equipe, assumindo o lugar de Leonardo Jardim. O novidade foi divulgada pelas redes sociais do clube mineiro.</p>
<p data-end="527" data-start="368">Além de Tite, também chegam para a comissão técnica os auxiliares Matheus Bachi e Vinícius Bergantin, além do preparador físico Fábio Mahseredjian.</p>
<p data-end="815" data-start="529">Aos 64 anos, Tite estava sem clube desde setembro de 2024, quando foi desligado do Flamengo. Segundo informações do ge, em abril deste ano o treinador chegou a um acordo verbal para comandar o Corinthians, mas acabou não assumindo o cargo após sofrer uma crise de ansiedade.</p>
<p data-end="966" data-start="817">A expectativa é pela estreia do Cruzeiro no Campeonato Mineiro, marcada para o dia 10 de janeiro, contra o Pouso Alegre, no Mineirão.</p>
<p data-end="1096" data-start="968">Esta será a segunda passagem de Tite por Belo Horizonte. O treinador comandou o Atlético-MG entre abril e julho de 2005. Na sua trajetória, Tite treinou o Seleção Brasileira em duas Copas do mundo, sendo eliminado nas quartas de final duas vezes. A passagem por clube mais vitoriosa foi pelo Corinthians, conquistando dois Brasileiros (2011 e 2015), uma Libertadores (2012), um Mundial da Fifa (2012) um paulista (2013) e uma Recopa Sul-Americana (2013).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199924</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:01:53 +0000</pubDate></item><item><title>Vacinação antirrábica emergencial é realizada nos bairros Augusto Mota e Lourdes, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/16/vacinacao-antirrabica-emergencial-e-realizada-nos-bairros-augusto-mota-e-lourdes-em-montes-claros/</link><description>Ação foi adotada após a confirmação de dois morcegos infectados pelo vírus da raiva nos bairros citados. Confira o horário e os pontos da ação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Montes-Claros-Vacinacao-de-Caes-e-Gatos-12-08-17-Foto-Fabio-Marcal-1-1600x905.jpg" /><br><p>Até sexta-feira (19), tutores que moram nos bairros Augusta Mota e Lourdes, em Montes Claros, podem vacinar cães e gatos contra a raiva. A imunização é destinada a animais a partir de três meses de idade que ainda não tenham sido vacinados.</p>
<p>Segundo a Prefeitura de Montes Claros, a vacinação emergencial foi adotada após a confirmação de dois morcegos infectados pelo vírus da raiva, sendo um encontrado no bairro Augusta Mota e outro no bairro Lourdes.</p>
<p>A vacinação ocorre das 8h às 16h, nos seguintes pontos:</p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Escola Municipal Professora Sônia Quadros – Rua Francisco Coutinho, 457 (Augusta Mota)</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Unidade de Saúde do Major Prates – Avenida Olímpio Prates, 773 (Major Prates)</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Unidade de Saúde de Lourdes – Rua Geovane Soares da Cruz, 647 (Lourdes)</li>
</ul>
<p>Vale ressaltar que o Centro de Controle de Zoonoses (CCZ) orienta que filhotes de cães e gatos recebam a primeira dose aos 90 dias de vida, com reforço após 30 dias.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199942</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:59:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>