<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 15:13:12 +0000</lastBuildDate><item><title>Projeto oferece três bolsas para pesquisa sobre violência de gênero no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/12/projeto-oferece-tres-bolsas-para-pesquisa-sobre-violencia-de-genero-no-norte-de-minas/</link><description>A iniciativa, financiada por emenda parlamentar, tem como objetivo aprofundar o conhecimento sobre a violência de gênero no Norte de Minas, subsidiar ações da Rede de Enfrentamento à Violência contra Mulheres (REVICOM) e contribuir com dados para pesquisas acadêmicas desenvolvidas na Unimontes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/09/estudo_computador-Foto-Divulgacao-1-560x300-1.jpg" /><br><p data-end="835" data-start="324">Estão abertas até o dia 20 de junho as inscrições para o processo seletivo de <strong data-end="478" data-start="402">três Bolsas de Desenvolvimento em Ciência, Tecnologia e Inovação (BTC&amp;I)</strong> – nível VI, destinadas a estudantes de graduação da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes). As bolsas são vinculadas ao projeto Observatório Norte-Mineiro de Violência de Gênero, realizado pelo Grupo de Pesquisa e Estudos Gênero e Violência (GPEG) da Unimontes. O valor mensal é de R$ 770, com duração de seis meses, conforme tabela da Fapemig.</p>
<p data-end="1132" data-start="837">A iniciativa, financiada por emenda parlamentar, tem como objetivo aprofundar o conhecimento sobre a violência de gênero no Norte de Minas, subsidiar ações da Rede de Enfrentamento à Violência contra Mulheres (REVICOM) e contribuir com dados para pesquisas acadêmicas desenvolvidas na Unimontes.</p>
<p data-end="1612" data-start="1134">São ofertadas duas vagas para apoio técnico em análise de dados quantitativos e uma para concorrência geral. Os interessados devem ser estudantes regularmente matriculados na Unimontes e preencher o formulário disponível em: <a class="" data-end="1480" data-start="1359" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdaKXbc5-VZOYGABUM6l1geAKXS-CVaiXcsxnAi0kznx-J5Q/viewform" rel="noopener" target="_new">link para inscrição</a>. É necessário anexar, em um único arquivo PDF, comprovante de matrícula, histórico escolar e carta de intenções com até uma página.</p>
<p data-end="1640" data-start="1614"><strong data-end="1640" data-start="1614">Critérios e requisitos</strong></p>
<p data-end="2052" data-start="1642">Para se candidatar, o estudante deve estar matriculado em curso de graduação da Unimontes, não possuir vínculo empregatício, nem receber outra bolsa. Alunos do oitavo período e seguintes não poderão participar devido à duração da bolsa. Entre os critérios de pontuação estão: ser estudante negro, mãe solo, cotista ou LGBTQIAPN+ e desenvolver Trabalho de Conclusão de Curso com temática de violência de gênero.</p>
<p data-end="2290" data-start="2054">As vagas exigem experiência ou interesse em temáticas como violência de gênero, estudos de gênero, feminismos e história das mulheres. Uma vaga é destinada a estudante com habilidades técnicas para gestão de sites e análise estatística.</p>
<p data-end="2320" data-start="2292"><strong data-end="2320" data-start="2292">Atividades dos bolsistas</strong></p>
<p data-end="2702" data-start="2322">Os selecionados deverão cumprir 16 horas semanais no laboratório do GPEG da Unimontes, realizando leituras, fichamentos, organização de banco de dados, transcrição de entrevistas, participação em oficinas, coleta de dados e outras atividades vinculadas ao projeto. O bolsista técnico também será responsável pela atualização do site do grupo e pela análise de dados quantitativos.</p>
<p data-end="2873" data-start="2704">O edital completo está disponível no site da Unimontes: <a class="" data-end="2872" data-start="2760" href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/06/obs_mineiro_violencia-genero_edital-1-2025.pdf" rel="noopener" target="_new">link do edital</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187458</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 10:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Junho chegou com tudo e um novo nome: #SuperFantástico!</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/12/junho-chegou-com-tudo-e-um-novo-nome-superfantastico/</link><description>“Superman” terá sessões de pré-estreia a partir do dia 8 de julho no Brasil!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.56.jpeg" /><br><p>Prepare-se, porque o mês de junho promete entrar para a história do cinema. A largada oficial foi dada com a abertura da pré-venda de <strong>“Quarteto Fantástico: Primeiros Passos”</strong> e o anúncio bombástico de que <strong>“Superman”</strong> terá sessões de <strong>pré-estreia a partir do dia 8 de julho no Brasil!</strong></p>
<p>E o impacto foi imediato: as redes sociais explodiram e os sites de ingressos registraram picos de acesso altíssimos, algo que não se via desde fenômenos como Barbie e Oppenheimer.</p>
<h2>Duelo de titãs ou união épica?</h2>
<p>Com ações de marketing agressivas, trailers arrebatadores e o peso de carregar as expectativas de dois universos cinematográficos gigantes, Superman e Quarteto Fantástico caminham lado a lado rumo à consagração.</p>
<p>E como se já não bastasse todo esse hype, a hashtag #SuperFantástico nasceu espontaneamente entre os fãs e ganhou corpo depois de ninguém menos que Pedro Pascal, o Reed Richards do novo</p>
<p>Quarteto, postar uma imagem usando a tag, celebrando o encontro dos dois filmes em julho.<br/>
Nada mais justo: ele é o elo entre dois dos maiores sucessos recentes da cultura pop — The Last of Us e agora Quarteto Fantástico.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187469" decoding="async" height="239" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.56-400x239.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.56-400x239.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.56-450x269.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.56-150x90.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.56.jpeg 536w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Pré-estreias e trailers que explodem a bilheteria</h2>
<p>A pré-venda de “Superman” foi impulsionada pela divulgação das sessões antecipadas — e a procura foi tão intensa que lembra os números das estreias de Vingadores: Ultimato.</p>
<p>A DC Comics aposta alto nesse reboot, com o objetivo claro: trazer esperança e reconstruir um novo universo compartilhado nos cinemas, e para isso, o Homem de Aço precisa voar alto — muito alto.</p>
<p>Já a Marvel também não ficou atrás. O lançamento do trailer de “Quarteto Fantástico”, considerado por muitos um dos mais empolgantes dos últimos anos, deu o gás necessário para uma abertura forte de vendas.</p>
<p>E a estratégia parece ter dado certo: a pré-venda explodiu e as redes seguem fervendo com teorias e expectativas.</p>
<h2>Expectativas bilionárias</h2>
<p>A DC estima que “Superman” possa atingir marcas semelhantes a “Vingadores: Ultimato”. Pode parecer ousado, mas com o marketing certeiro, uma base fiel de fãs e a promessa de um novo começo, tudo é possível.</p>
<p>Já a Marvel espera que “Quarteto Fantástico” represente uma reabilitação de sua fase atual — e que arrecade tão bem quanto os melhores tempos do MCU.</p>
<p>Seja rivalidade ou aliança, o certo é que julho tem tudo para superar o fenômeno “Barbenheimer” e gerar um novo marco: o SuperFantástico.</p>
<h2>E onde você acompanha tudo isso?</h2>
<p>Claro, a gente traz tudo em primeira mão:</p>
<p>🎙️ Toda <strong>terça</strong> no Nerd Club <strong>(Rádio Unimontes 101.1 FM)</strong></p>
<p>📲 E com conteúdos especiais no nosso canal <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>Nerd Sem Filtro,</strong></a> com trailers, análises, reacts, reviews e comparativos épicos!</p>
<p><strong>#SuperFantástico</strong> chegou pra ficar.</p>
<p>O mês em que Superman e Quarteto Fantástico vão dividir os holofotes — e talvez os recordes.</p>
<p><a href="https://webterra.com.br/categoria/colunistas/nerd-sem-filtro/">Prepare o coração.</a> E garanta o ingresso.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 320px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187470" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.57-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.57-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.57-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.57-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-11.15.57-1.jpeg 540w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187466</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:05:12 +0000</pubDate></item><item><title>Copa América de Vôlei 2025 chega a Betim com realização da AEESB em parceria com CSV e patrocínio da Gasmig</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/12/copa-america-de-volei-2025-chega-a-betim-com-realizacao-da-aeesb-em-parceria-com-csv-e-patrocinio-da-gasmig/</link><description>Participam da competição as potências sul-americanas do Brasil, Argentina, Chile, Peru e Venezuela, tanto no masculino quanto no feminino
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_0259-Copia.jpg" /><br><p>A cidade de Betim está prestes a viver grandes emoções no cenário esportivo internacional. Entre os dias 25 de junho e 6 de julho, o Ginásio Poliesportivo Divino Braga será palco da Copa América de Vôlei 2025, patrocinada pela Companhia de Gás de Minas Gerais (Gasmig) e realizada pela <a href="http://Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a> em parceria com a Confederação Sul-Americana de Voleibol (CSV) e apoio da Prefeitura de Betim.</p>
<p>Após 21 anos sem receber uma competição internacional de seleções, Betim retoma o protagonismo no voleibol sul-americano com um torneio que promete agitar a cidade e reunir grandes talentos da modalidade. Participam da competição as seleções do Brasil, Argentina, Chile, Peru e Venezuela, tanto no masculino quanto no feminino.</p>
<h3>Forma de disputa</h3>
<p>A disputa será realizada no formato de pontos corridos, com todas as equipes se enfrentando entre si. Serão dez jogos por categoria, com destaque especial para o clássico sul-americano Brasil x Argentina, que encerra a fase final em ambas as competições.</p>
<p>As partidas masculinas ocorrerão entre 25 e 29 de junho. Os jogos femininos serão realizados de 2 a 6 de julho. As seleções de Brasil e Argentina, que estão disputando a Liga das Nações de Voleibol (VNL) participarão com suas equipes sub-23 masculinas, compostas por jovens promessas do voleibol nacional. As demais seleções competirão com as equipes principais em ambas as categorias.</p>
<h3>Pontapé inicial</h3>
<p>A confirmação da competição foi oficializada durante reunião realizada na manhã desta quinta-feira (12), na sede da Prefeitura de Betim, com a presença do prefeito Heron Guimarães, do presidente da CSV, Marco Túlio Teixeira, e do gestor da AEESB, Andrey Souza. Também participaram a vice-prefeita Cleusa Lara, o secretário de Esportes Welinton Sapão, além dos apoiadores.</p>
<p>Para a AEESB, idealizadora do evento ao lado da CSV, a realização da Copa América de Vôlei em Betim reforça o compromisso da entidade com o desenvolvimento do esporte e a valorização de talentos em âmbito nacional e internacional.</p>
<p>“Para nós da AEESB, é um prazer muito grande realizar um evento dessa magnitude, a Copa América de Seleções em Betim, uma competição inovadora da Confederação Sul-Americana em parceria conosco, que vai motivar ainda mais o voleibol no continente. Todo esse apoio da prefeitura de Betim, a gente agradece o prefeito Heron pela abertura, o secretário Welinton Sapão. E, claro, a Gasmig por essa parceria, por fomentar o esporte em Minas Gerais e por acreditar numa área que necessita tanto de apoio. Muito obrigado a todos e com certeza será uma grande competição”, afirma Andrey Souza, gestor da entidade</p>
<h3>Palco da Copa tem tradição no voleibol</h3>
<p>Com uma tradição consolid</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DKz20w3PUt6/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DKz20w3PUt6/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por AEESB (@aeesb_)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script>ada no voleibol, Betim é também o berço do Sada Cruzeiro, clube mais vitorioso da história do vôlei brasileiro. A realização da Copa América 2025 reforça o status da cidade como referência no cenário esportivo continental.</p>
<p>A última vez que a seleção brasileira jogou em Betim foi em 2004. Já a mais recente competição internacional sediada na cidade foi o Mundial de Clubes, em 2022.</p>
<p>“É um orgulho para Betim voltar a sediar uma competição internacional de seleções. A Confederação Sul-Americana encontrou aqui o ambiente ideal para realizar esse torneio: uma cidade com estrutura, paixão pelo esporte e histórico de grandes conquistas. Betim é referência no voleibol não só por formar talentos, mas por ser o berço do projeto mais vitorioso da história da modalidade no Brasil, o Sada Cruzeiro. Nossa gestão tem um olhar atento e entusiasta para o esporte e estamos preparados para esse grande evento esportivo”, destacou o prefeito de Betim, Heron Guimarães.</p>
<p>O presidente da Confederação Sul-Americana de Vôlei, Marco Túlio Teixeira, ressaltou o carinho de Betim com o esporte e ratificou o simbolismo da escolha da cidade-sede do torneio.</p>
<p>“A Confederação escolheu Betim para sediar a Copa América de Vôlei 2025 porque Betim também escolheu apoiar o vôlei sul-americano. Não era necessário que a competição fosse aqui no Brasil, mas as próprias seleções da América do Sul entenderam que realizar a competição em solo brasileiro é sempre bom. E Betim tem um olhar, um carinho especial pelo vôlei e por todas essas seleções. Vamos, então, blindar o público de Betim e de toda a região com esse grande evento esportivo e com a nossa seleção brasileira do futuro, porque todos poderão ver vários atletas – femininos e masculinos – que possivelmente estarão brilhando nas Olimpíadas de Los Angeles”, comentou.</p>
<p>Sobre a Gasmig – A Companhia de Gás de Minas Gerais (Gasmig) é distribuidora de gás canalizado e atende clientes dos segmentos industrial, comercial, residencial, automotivo, cogeração/climatização e termelétrico, com o compromisso de promover o desenvolvimento sustentável em Minas Gerais. Além de sua atuação no setor energético, a Companhia apoia iniciativas culturais, esportivas, sociais e educacionais, reafirmando seu papel como agente transformador e parceira do progresso socioeconômico de Minas Gerais.</p>
<p>Sobre a AEESB – Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil (AEESB) foi fundada em 2014 e, ao longo dos anos, desenvolveu inúmeras ações educacionais, esportivas e sociais. A entidade gere o Montes Claros Vôlei, equipe que está há 12 anos consecutivos participando de competições nacionais de voleibol. São mais de 220 toneladas de alimentos já arrecadadas e distribuídas, mais de 60 entidades beneficiadas com as ações socias da equipe, quase 100 mil estudantes beneficiados com acesso aos jogos, mais de 500 mil estudantes da rede pública assistidos nas clínicas e visitas às escolas e 1.2 bilhões em mídia nas transmissões das partidas e divulgações do time.</p>
<p>Ainda como feito histórico, está a realização dos campeonatos Sul-americanos de clubes de vôlei em 2017 e 2018. Recém-formada, a categoria de base já mostra a sua força no estado. Em 2024, disputando campeonatos federados pela primeira vez, os garotos ficaram entre as melhores equipes do estado e do país, jogando no mesmo nível de times tradicionais. Na estreia pelo Campeonato Brasileiro interclubes – CBI Sub-16, conquistou o quinto lugar. Participando de forma inédita no Campeonato Mineiro, terminou em sexto com as equipes do sub-17 e 19, sendo uma das principais equipes do voleibol nacional.</p>
<p>Com foco em outras modalidades, o Montes Claros Handebol é mais uma ação que representa a cidade no Campeonato Mineiro em todas as categorias. Além disso, a AEESB oferece núcleos de escolinhas de handebol, com atendimento em torno de 350 atletas e assistidos pelo projeto social.</p>
<p>Com atuação nacional em megaeventos, dentre os mesmos, está a realização pelo terceiro ano consecutivo das finais do SLS, o Mundial de Skate, disputado no parque Olímpico do Rio de Janeiro, em 2022. Já em 2023, a decisão aconteceu no Ginásio Ibirapuera, em São Paulo, palco da edição de 2024. Nomes como da medalhista olímpica e skatista brasileira Rayssa Leal, a “fadinha”, fazem parte do SLS. Em 2025, realiza a etapa inédita em Brasília-DF, no dia 13 de julho, no Palácio do Ministérios.</p>
<p>A maior experiência de conexão com a natureza do Brasil, a World Trail Races (WTR), também é realizada pela AEESB, chegando aos estados de MG, SP e RJ. O MEG a maior competição multiplataforma de eSports da América Latina, é promovida pela AEEB na Arena Carioca 1, no Parque Olímpico do Rio de Janeiro, com atletas e gamers de todo o continente na disputa.</p>
<p>Realizou, ainda, o maior evento de cultura do surfe à beira mar da América do Sul surge como REMA (Rua, Esporte, Mar e Arte), em Saquarema e o SLS Select Series, evento de acesso à SLS que oferece a chance de competir na liga neste ano.</p>
<p>A essência da associação está no desenvolvimento dos projetos sociais. Atualmente, são atendidas mais de 2 mil pessoas no Norte de minas, entre crianças, adolescentes, adultos e idosos, nas modalidades de futebol, futsal, voleibol, handebol e ginástica. Em 2025, a expectativa é atender 5 mil beneficiados, em 25 cidades do Norte de Minas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187490</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 16:23:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mais de 5 mil servidores da Educação em Minas têm progressão ou promoção publicadas no Diário Oficial</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/mais-de-5-mil-servidores-da-educacao-em-minas-tem-progressao-ou-promocao-publicadas-no-diario-oficial/</link><description>A medida beneficia profissionais que atenderam aos critérios legais para avanço na carreira, conforme estabelece a legislação vigente.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_7957-e1749808886693.jpeg" /><br><p>O Governo de Minas Gerais publicou, nesta quinta-feira (12/6), mais 5.058 atos de progressão e promoção na carreira de servidores efetivos da rede estadual de Educação. A medida beneficia profissionais que atenderam aos critérios legais para avanço na carreira, conforme estabelece a legislação vigente.</p>
<p>Segundo a Secretaria de Estado de Educação (SEE/MG), do total publicado, 862 atos referem-se à promoções verticais e 4.196 tratam de progressões horizontais. Além disso, foram incluídos 388 atos de progressões especiais destinadas a diretores escolares. Os nomes dos beneficiados podem ser consultados na edição do Diário Oficial de Minas Gerais, a partir da página 33.</p>
<p>De acordo com a subsecretária de Gestão de Recursos Humanos da SEE/MG, Gláucia Santos, a iniciativa reforça a política permanente de valorização profissional adotada pelo governo estadual. “Ao reconhecer o mérito e o desenvolvimento dos servidores, fortalecemos a motivação e o comprometimento daqueles que são fundamentais para o funcionamento da educação pública estadual”, afirmou.</p>
<p>Somente em 2024, o Estado já publicou 28.232 atos de concessão de progressões e promoções. Ao longo do ano, esse número chega a 66.176 benefícios concedidos, o que, segundo o governo, evidencia o compromisso com a valorização dos profissionais da educação e a melhoria contínua da qualidade do ensino.</p>
<p>A evolução na carreira dos servidores da SEE/MG segue o Plano de Carreira dos Profissionais da Educação Básica, previsto na Lei nº 15.293/2004. A progressão ocorre a cada dois anos no mesmo grau, mediante desempenho satisfatório em duas avaliações consecutivas. Já a promoção exige permanência de cinco anos no mesmo nível, cinco avaliações satisfatórias e escolaridade compatível com o novo nível.</p>
<p>A SEE/MG reforça a importância de manter atualizados os dados funcionais no Sistema de Administração de Pessoal (Sisap), processo de responsabilidade das Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e da Unidade Central.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187518</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:03:10 +0000</pubDate></item><item><title>Da Europa para MOC, Central Guilherme Alves reforça o Montes Claros Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/da-europa-para-moc-central-guilherme-alves-reforca-o-montes-claros-volei/</link><description>O meio de rede acumula passagens por clubes tradicionais do voleibol brasileiro e europeu
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/GUILHERME-ALVES-e1749815920736.jpeg" /><br><div class="mceTemp" style="text-align: justify;"></div>
<p style="text-align: justify;">O MOC Vôlei anuncia a contratação do central Guilherme Alves de Lima para a temporada 2025/26. Com 32 anos, 1,99m de altura e 96kg, o atleta natural do Paraná-PR chega para fortalecer a rede da equipe mineira com a experiência nacional e internacional.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18248" class="wp-caption alignnone" id="attachment_18248" style="width: 319px"><img alt="" class="wp-image-18248" decoding="async" fetchpriority="high" height="399" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/GUILHERME-ALVES-240x300.jpg" width="319"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18248">Foto: Arquivo Pessoal</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Guilherme acumula passagens por clubes tradicionais do voleibol brasileiro e europeu. Na última temporada (2024/25), defendeu o SC Espinho, de Portugal. Antes disso, atuou no AOP Kifisiás, da Grécia (2023/24), e por duas temporadas consecutivas no Vitória SC, também de Portugal (2021/22 e 2022/23).</p>
<p style="text-align: justify;">No Brasil, vestiu as camisas do Pacaembu Ribeirão Preto, Vôlei Itapetininga, AABB Rio, Apan Blumenau, Araucária ASPMA e Copel Telecom Maringá, demonstrando regularidade e talento na posição de central.</p>
<p style="text-align: justify;">A chegada de Guilherme reforça o projeto competitivo do MOC Vôlei para a temporada, apostando em nomes experientes que aliam força, técnica e leitura de jogo.</p>
<blockquote><p>“Fico feliz em fazer parte do projeto. Contando os dias já para começar os treinamentos, ver essa casa lotada e juntos colocar o Montes Claros na elite do voleibol brasileiro. Contem comigo e logo estou aí”, falou.</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Nome completo: Guilherme Alves de Lima (Garça)<br/>
Data de Nasc: 14/10/1992<br/>
Idade: 32<br/>
Local de Nascimento: Paraná-PR<br/>
Posição: central<br/>
Altura: 1.99m<br/>
Peso: 96kg</p>
<p style="text-align: justify;">Carreira (clubes/ano):</p>
<p style="text-align: justify;">2024/25 | SC Espinho-Portugal<br/>
2023/24 | AOP Kifisiás-Grécia<br/>
2021/22 – 22/23 | Vitória SC-Portugal<br/>
2020/21 | Pacaembu Ribeirão Preto-SP<br/>
2019/20 | Vôlei Itapetininga-SP<br/>
2018/19 | AABB Rio-RJ<br/>
2017/18 | Apan/Blumenau/Esferatur-SC<br/>
2016/17 | Araucária ASPMA/Berneck-PR<br/>
2015/16 | Copel Telecom/Maringá Vôlei-PR</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187527</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 09:59:34 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o Programa Vereador Mirim em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/inscricoes-abertas-para-o-programa-vereador-mirim-em-montes-claros/</link><description>Estudantes do ensino fundamental poderão vivenciar o funcionamento da Câmara Municipal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-13-at-10.14.10.jpeg" /><br><article class="text-token-text-primary w-full" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-14" dir="auto">
<div class="text-base my-auto mx-auto py-5 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto flex max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 text-base gap-4 md:gap-5 lg:gap-6 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden" tabindex="-1">
<div class="group/conversation-turn relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn">
<div class="relative flex-col gap-1 md:gap-3">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="f6a68020-d8b1-4692-86bb-d859a8522ab3" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="560" data-start="163" style="text-align: justify;">A Escola do Legislativo da Câmara Municipal de Montes Claros abriu inscrições para a nova edição do Programa Vereador Mirim, destinado a estudantes do 6º ao 9º ano do ensino fundamental, de escolas públicas e privadas do município. A iniciativa tem como foco principal a formação cidadã de adolescentes, com o objetivo de aproximá-los do funcionamento do Poder Legislativo e da política municipal.</p>
<p data-end="825" data-start="562" style="text-align: justify;">O programa, gratuito, oferece 46 vagas para alunos entre 11 e 15 anos. Os vereadores mirins serão eleitos por voto direto nas instituições de ensino participantes e terão mandato de um ano, com encontros formativos semanais realizados na sede da Câmara Municipal.</p>
<p data-end="1161" data-start="827" style="text-align: justify;">Durante a legislatura, os jovens parlamentares terão a oportunidade de simular o dia a dia de um vereador, participando de audiências públicas, reuniões de comissões e sessões plenárias. Eles poderão apresentar propostas voltadas para suas comunidades e, após votação, as sugestões aprovadas serão encaminhadas aos vereadores da Casa.</p>
<p data-end="1352" data-start="1163" style="text-align: justify;">A eleição é feita dentro das escolas, por meio de campanha simples, com apresentação de propostas e votação entre os alunos. Os eleitos são diplomados em sessão solene, realizada na Câmara.</p>
<p data-end="1677" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1354" style="text-align: justify;">As inscrições podem ser feitas até o final de junho no site da Câmara Municipal de Montes Claros (<a class="" data-end="1515" data-start="1452" href="http://www.montesclaros.mg.leg.br" rel="noopener" target="_new">www.montesclaros.mg.leg.br</a>) ou no perfil da Escola do Legislativo no Instagram (@escoladolegislativo_moc). O regulamento completo e mais informações também estão disponíveis nesses canais.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex min-h-[46px] justify-start">
<div class="touch:-me-2 touch:-ms-3.5 -ms-2.5 -me-1 flex items-center p-1 select-none -mt-1 w-full duration-[1.5s] focus-within:transition-none hover:transition-none pointer-events-none [mask-image:linear-gradient(to_right,black_33%,transparent_66%)] [mask-size:300%_100%] [mask-position:100%_0%] motion-safe:transition-[mask-position] group-hover/turn-messages:pointer-events-auto group-hover/turn-messages:[mask-position:0_0] group-focus-within/turn-messages:pointer-events-auto group-focus-within/turn-messages:[mask-position:0_0] has-data-[state=open]:pointer-events-auto has-data-[state=open]:[mask-position:0_0]">
<div class="flex items-center"></div>
</div>
</div>
<div class="mt-3 w-full empty:hidden">
<div class="text-center"></div>
</div>
</div>
<div class="absolute">
<div class="flex items-center justify-center"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
<div aria-hidden="true" class="pointer-events-none h-px w-px" data-edge="true"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187549</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:14:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>