<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 22:11:45 +0000</lastBuildDate><item><title>Furando a bolha</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/10/furando-a-bolha/</link><description>Como radialista da Rádio Difusora e apresentador dos Programas “O Mundo da Bola” e Mil Tonalidades, carrego não apenas a experiência, mas também a autoridade e a legitimidade para falar sobre esportes, principalmente Seleção Brasileira. Minha trajetória no rádio esportivo me coloca em contato direto com a paixão do torcedor, com as análises do dia a dia e com o pulsar do futebol em sua essência
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-11.17.22-1-e1757514885183.jpeg.webp" /><br><p>Como radialista da Rádio Difusora e apresentador dos Programas “O Mundo da Bola” e Mil Tonalidades, carrego não apenas a experiência, mas também a autoridade e a legitimidade para falar sobre esportes, principalmente Seleção Brasileira.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193225 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-400x369.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-400x369.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-450x416.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-150x139.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26.jpeg 720w" decoding="async" height="369" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/369;" width="400"/></p>
<p>Minha trajetória no rádio esportivo me coloca em contato direto com a paixão do torcedor, com as análises do dia a dia e com o pulsar do futebol em sua essência.</p>
<p>Dito isso, é preciso analisar a Seleção como um patrimônio nacional e não pode ser discutida de forma superficial: exige conhecimento, olhar crítico e compromisso com a verdade do esporte.</p>
<p>É com esse propósito que assumo a responsabilidade de opinar e contribuir para o debate sobre os caminhos e os rumos do nosso futebol.</p>
<p>A chegada de Carlo Ancelotti à Seleção Brasileira foi cercada de expectativa, esperança e também de um certo encantamento com o prestígio internacional do treinador.</p>
<p>Criou-se uma expectativa em torno do nome do italiano: a ideia de que sua presença, por si só, seria capaz de resgatar a mística do futebol brasileiro e devolver o time ao topo do mundo.</p>
<p>Carlo Ancelotti resolveu “quebrar a bolha” e tomou uma decisão ousada deixando Neymar, Vini Jr. e Rodrygo de fora de uma convocação, o impacto foi imediato — técnico, midiático e até político dentro do futebol brasileiro.</p>
<p>De um lado, a ausência das grandes estrelas significou um corte profundo com a dependência histórica que a Seleção tem de nomes consagrados.</p>
<p>Foi, de certa forma, uma mensagem clara: o prestígio não garante mais cadeira cativa.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-193224 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 331px) 100vw, 331px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg 331w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-848x1024.jpeg 848w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-768x927.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-450x543.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-780x942.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-150x181.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04.jpeg 1080w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg.webp 331w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-848x1024.jpeg.webp 848w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-768x927.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-450x543.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-780x942.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-150x181.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04.jpeg.webp 1080w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 331px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 331/400;" width="331"/></p>
<p>Do outro, a convocação de jogadores como Estevão, Rafinha e Luiz Henrique representaria a aposta no frescor do talento emergente, no vigor físico e no desejo de afirmação.</p>
<p>Estevão, joia em formação, simbolizaria o futuro imediato; Rafinha, já consolidado no Barcelona, traria intensidade e disciplina; Luiz Henrique, com sua versatilidade, mostraria que o olhar europeu para os brasileiros pode se estender além dos medalhões.</p>
<p>Foi uma ruptura de narrativa: a Seleção deixaria de ser apenas vitrine das estrelas para se tornar um espaço de meritocracia e renovação.</p>
<p>Claro que as críticas viriam — a imprensa e a torcida questionariam como abrir mão de craques capazes de decidir jogos em um lance.</p>
<p>Mas, estrategicamente, poderia ser um passo para transformar a equipe em algo mais coletivo, menos dependente de um ou dois nomes.</p>
<p>Em resumo: Ancelotti mandaria um recado de autoridade.</p>
<p>Não se trata apenas de quem já brilhou, mas de quem pode sustentar a camisa amarela com intensidade, obediência tática e fome de vitória.</p>
<p>Está mostrando que futebol raramente se resume a nomes ou currículos.</p>
<p>Quebrar essa bolha é entender que a Seleção não precisa apenas de figuras consagradas no cenário mundial, mas de um projeto sólido que una a técnica de alto nível com a identidade do jogador brasileiro.</p>
<p>Ancelotti traz experiência, equilíbrio e respeito global, mas também terá de lidar com desafios culturais, pressões locais e a necessidade de resgatar a conexão da equipe com o torcedor.</p>
<p>O “choque de realidade” é inevitável: títulos não se conquistam com o peso do nome, e sim com trabalho coletivo, renovação de ideias e valorização dos talentos nacionais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193218</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:35:14 +0000</pubDate></item><item><title>Governo do Estado abre 50 mil vagas para cursos técnicos gratuitos</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/10/governo-do-estado-abre-50-mil-vagas-para-cursos-tecnicos-gratuitos/</link><description>Serão 50 mil vagas em mais de 35 áreas do conhecimento e a distribuição das vagas será de acordo com as demandas regionais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/trilhas_de_futuro_2025-e1757523155162.jpg.webp" /><br><p>O Governo de Minas, abriu nesta quarta-feira (10), as inscrições para a sexta edição do Trilhas de Futuro, uma das maiores iniciativas de formação técnica do país que, neste ano, vai oferecer 50 mil novas vagas em cursos totalmente gratuitos, disponíveis em diversas áreas do conhecimento.</p>
<p>O anúncio foi feito pelo vice-governador do Estado, Mateus Simões.</p>
<p>“A partir desta quarta-feira, o site <a href="https://www.trilhasdefuturo.mg.gov.br/index.html">trilhasdefuturo.mg.gov.br</a> começa a receber as inscrições para a sexta edição do programa. Uma das novidades desta edição é que 50 mil vagas foram colocadas à disposição de vocês que estão espalhados em Minas Gerais como um todo”, informou o vice-governador.</p>
<p>“Neste ano, as oportunidades estão distribuídas em ainda mais municípios, chegando a 154 cidades com 110 cursos técnicos diferentes sendo oferecidos em quase 200 instituições cadastradas”, detalhou Mateus Simões.</p>
<p>O período de inscrições vai até o dia 23/9 e é voltado a estudantes o 2º e 3º ano do ensino médio, incluindo os matriculados no Ensino Médio em Tempo Integral (EMTI), alunos da Educação de Jovens e Adultos (EJA) e pessoas que já concluíram o ensino médio. Além da gratuidade, o projeto garante auxílio-transporte e alimentação, assegurando condições de permanência e conclusão do curso.</p>
<p>“Mais do que nunca, nosso objetivo é garantir que a educação básica, técnica ou superior de fato contribua para o projeto de vida dos estudantes e que eles enxerguem aplicabilidade no dia a dia”, disse o secretário de Estado de Educação, Rossieli Soares.</p>
<p>“O Trilhas de Futuro é um projeto prioritário que vamos continuar expandindo. Já tivemos uma série de estudantes que puderam mudar suas realidades e de suas famílias. É nessa direção que queremos seguir”, destacou.</p>
<p> </p>
<p><strong>Formação alinhada ao mercado</strong></p>
<p>O Trilhas de Futuro reforça a integração entre educação e desenvolvimento econômico em Minas. A distribuição das oportunidades segue uma lista de priorização, que cruza municípios e cursos de acordo com a demanda regional, garantindo que a formação dos estudantes esteja conectada às principais ofertas de trabalho em cada localidade.</p>
<p>São cursos técnicos em mais de 35 áreas estratégicas como saúde, tecnologia, indústria, agropecuária e serviços. Entre as opções, carreiras como Mineração, Mecatrônica e Desenvolvimento de Sistemas podem alcançar salários de até R$ 9 mil, ampliando as perspectivas de empregabilidade e crescimento profissional dos mineiros.</p>
<p><strong>Novidade nas inscrições</strong></p>
<p>Os interessados devem acessar o <a href="https://www.trilhasdefuturo.mg.gov.br/index.html">site oficial do projeto </a>e clicar na aba <a href="https://www.trilhasdefuturo.mg.gov.br/estudantes/index.html">Estudantes</a>. Cada candidato poderá escolher até dois cursos, sendo alocado em um deles conforme os critérios previstos em edital.</p>
<p>Uma das novidades desta edição é a inclusão de um chatbot no site do Trilhas de Futuro, que vai auxiliar os interessados durante todo o processo de inscrição. Com o recurso, será possível tirar dúvidas em tempo real e contar com o apoio de uma equipe para acompanhar cada etapa da candidatura.</p>
<p>Todas as informações sobre as próximas fases estarão disponíveis no site e também serão enviadas para o e-mail cadastrado.</p>
<p><strong>Sobre o Trilhas de Futuro</strong></p>
<p>O Trilhas de Futuro reafirma o compromisso do Estado em oferecer oportunidades concretas de capacitação e geração de emprego, aliando formação técnica de qualidade a perspectivas de futuro mais promissoras. O projeto oferece cursos técnicos gratuitos para estudantes do ensino médio e egressos, em parceria com instituições públicas e privadas credenciadas. O processo seletivo leva em conta a escolaridade e a rede de ensino do candidato.</p>
<p>Até o momento, o Governo de Minas já investiu cerca de R$ 2 bilhões no Trilhas de Futuro, que transformou a vida de milhares de famílias, formando quase 90 mil profissionais. Atualmente, o projeto conta com aproximadamente 73 mil estudantes em formação, presentes em 267 instituições credenciadas.</p>
<p> </p>
<p>Texto e imagem: Secom</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193268</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:54:42 +0000</pubDate></item><item><title>Reforço internacional: Ponta africano Amadou Diallo inicia treinos com a camisa do MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/11/reforco-internacional-ponta-africano-amadou-diallo-inicia-treinos-com-a-camisa-do-moc-volei/</link><description>Ponteiro malinês de 23 anos é uma das apostas do time para a temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/AMADOU-Copia.jpg.webp" /><br><div>
O Montes Claros Vôlei já conta com um novo reforço internacional para a temporada. O jovem ponteiro Amadou Samba Diallo, de 23 anos, natural de Bamako, no Mali, fez os primeiros treinos com a camisa do clube e chega como uma das promessas para fortalecer a equipe no Campeonato Mineiro e na Superliga.
<p>Com 1,95m de altura e 78kg, Diallo atuou no WA Tlemcen VB, da Argélia, entre 2023 e 2025, e agora inicia o seu primeiro desafio no voleibol brasileiro.</p>
<p>Motivado com a nova fase da carreira, o jogador ressaltou a importância de estar no Brasil e o desejo de contribuir com a equipe.</p>
<p><i><i>“Estou aqui para a Superliga por entender o objetivo do Montes Claros. Então, quero dar tudo de mim. Estou aqui para isso. Eu vou ajudar a equipe e todos sabem disso. Principalmente, os torcedores que vêm assistir aos jogos. Então, estou aqui para encarar os desafios. Eu tenho o objetivo de estar aqui no Brasil, principalmente na Superliga e vou me esforçar para isso”, afirmou.</i></i></p>
<p></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193343" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193343" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-193343 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-400x225.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-1024x576.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-768x432.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-780x439.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/C5247T01.jpg 1280w" decoding="async" height="225" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/225;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193343">Fotos: Thales Mendes</figcaption></figure>
<p>Ainda segundo o ponteiro, o sonho de atuar no país já começou a ser realizado desde a chegada a Montes Claros. <i>“Bom, estou motivado porque é a Superliga. Estou feliz desde os primeiros dias. Meu empresário falou sobre isso. Estou muito feliz. Este é o meu objetivo para encarar os desafios que eu quero aqui no Brasil. Estou aqui para fazer de tudo para encarar esses desafios, principalmente, na Superliga do Brasil”</i>, concluiu.</p>
<p><b>Ficha técnica:</b></p>
<p>Nome completo: Amadou Samba Diallo<br/>
Data de Nascimento: 30/10/2002<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Bamako, Mali<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,95m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p>Carreira (clubes/ano):<br/>
2023/25 – WA Tlemcen VB (Argélia)</p></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193340</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:07:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>