<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 15:13:14 +0000</lastBuildDate><item><title>Endometriose: SUS terá dois novos tratamentos gratuitos a partir de 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/09/endometriose-sus-tera-dois-novos-tratamentos-gratuitos-a-partir-de-2025/</link><description>O Sistema Único de Saúde (SUS) vai oferecer, ainda em 2025, dois novos tratamentos para mulheres com endometriose: o DIU com hormônio levonorgestrel (DIU-LNG) e o anticoncepcional desogestrel. As novidades podem ajudar milhares de brasileiras que sofrem com dores fortes e até dificuldade para engravidar.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/DIU-1-1600x900.png" /><br><div style="text-align: justify;">O Sistema Único de Saúde (SUS) vai oferecer, ainda em 2025, dois novos tratamentos para mulheres com endometriose: o DIU com hormônio levonorgestrel (DIU-LNG) e o anticoncepcional desogestrel. As novidades podem ajudar milhares de brasileiras que sofrem com dores fortes e até dificuldade para engravidar.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A endometriose acontece quando um tecido parecido com o que reveste o útero cresce em lugares errados, como ovários, intestino e bexiga. Isso causa dor, inflamação e outros problemas. A doença afeta cerca de 15% das mulheres em idade fértil.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>Os dois novos tratamentos funcionam assim:</em></div>
<div style="text-align: justify;">• DIU-LNG: é colocado no útero e libera hormônio aos poucos, ajudando a controlar o crescimento do tecido da endometriose. Dura até 5 anos.</div>
<div style="text-align: justify;">• Desogestrel: é um anticoncepcional em comprimido que bloqueia a ovulação e também ajuda a controlar a doença.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Apesar de serem métodos anticoncepcionais, esses dois medicamentos serão usados pelo SUS apenas para tratar a endometriose — não como prevenção de gravidez.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>Além desses, o SUS já oferece outros tipos de tratamento, como:</em></div>
<div style="text-align: justify;">• remédios para dor e hormônios;</div>
<div style="text-align: justify;">• cirurgias, incluindo a videolaparoscopia, que é menos invasiva.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Segundo o Ministério da Saúde, o número de atendimentos para endometriose cresceu nos últimos anos. Entre 2022 e 2024, as internações subiram 32% e os atendimentos na rede pública aumentaram 70%.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, disse que a inclusão dos novos tratamentos é um avanço e melhora a qualidade de vida das pacientes.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189090</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre 60 vagas para cursos técnicos gratuitos em Montes Claros; inscrições de 12 a 31 de julho</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/10/unimontes-abre-60-vagas-para-cursos-tecnicos-gratuitos-em-montes-claros-inscricoes-de-12-a-31-de-julho/</link><description>A iniciativa destina-se exclusivamente a pessoas que estejam matriculadas no 2º ou 3º ano do Ensino Médio ou tenham concluído o Ensino Médio ou equivalente.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/fotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg" /><br><div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;">O Centro de Educação Profissional e Tecnológica (CEPT) da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) lança Edital de processo seletivo para Cursos de Educação Profissional Técnica de nível médio em Gerência em Saúde e Equipamentos Biomédicos, a serem ministrados de graça na cidade de Montes Claros. São oferecidas 60 vagas, das quais 30 pelo Sistema Universal e 30 pelo Sistema de Reserva de Vagas – 12 para negro, de baixa renda, egresso de escola pública; 10 para egresso de escola pública, de baixa renda; duas para quilombola, de baixa renda, egresso de escola pública; duas para indígena, de baixa renda, egresso de escola pública e quatro para pessoa com deficiência. As inscrições deverão ser feitas entre os dias 12 e 31 de julho, exclusivamente pelo site<a href="https://www.cept.unimontes.br/">https://www.cept.unimontes.br/</a>.</p>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p>A iniciativa destina-se exclusivamente a pessoas que estejam matriculadas no 2º ou 3º ano do Ensino Médio ou tenham concluído o Ensino Médio ou equivalente. O aluno que não morar em Montes Claros deverá assumir todas as despesas necessárias à frequência das atividades presenciais do curso.</p>
<p><strong>Pré-matrícula</strong></p>
<p style="text-align: justify;">No ato da pré-matrícula, o candidato deverá preencher Formulário Eletrônico de Pré-Matrícula e enviar cópia digitalizada dos seguintes documentos comprobatórios: a) Histórico Escolar completo do Ensino Médio – para aqueles candidatos que tenham cursado todo o Ensino Médio; b) Histórico Escolar parcial do Ensino Médio ou Ficha Individual de notas, devidamente assinado e carimbado pelo Diretor da Escola e/ou pelo Secretário da Escola – apenas para os que estejam cursando o 2º ou 3º ano do Ensino Médio; ou c) Documento oficial de identificação com foto.Caso o candidato tenha concluído o Ensino Médio, mas não tenha cursado uma das disciplinas solicitadas em algumas das séries/anos/fases ou não tenha cursado ainda o correspondente à 2ª ou 3ª série do Ensino Médio (alunos com Ensino Médio em andamento) deve informar a nota 0 (zero) nos respectivos campos das disciplinas no Formulário Eletrônico e comprovar a sua inexistência de forma virtual no Histórico Escolar ou na Ficha Individual do Ensino Médio no ato de pré-matrícula, conforme o <a href="https://www.cept.unimontes.br/images/Edital_03-2025_-_Processo_seletivo_para_os_Cursos_T%C3%A9cnicos_em_Ger%C3%AAncia_em_Sa%C3%BAde_e_Equipamentos_Biom%C3%A9dicos_-_CEPT.pdf">Edital</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Os cursos são gratuitos, com recursos próprios da Unimontes, executado e administrado pelo CEPT. Será exigida a frequência mínima de 75% nas atividades presenciais em cada disciplina. O processo seletivo terá caráter classificatório pela análise de notas.</p>
<p><strong>Resultado</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O resultado da análise da documentação relativa ao Sistema de Reserva de Vagas, inclusive do procedimento de heteroidentificação, será divulgado até o dia 04 de agosto, no endereço eletrônico <a href="http://www.cept.unimontes.br/">www.cept.unimontes.br</a>.</p>
</div>
<div class="social-clea-new"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189066</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:02:28 +0000</pubDate></item><item><title>Divulgada convocação dos 43 aprovados para posse como Agentes Socioeducativos em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/10/divulgada-convocacao-dos-43-aprovados-para-posse-como-agentes-socioeducativos-em-minas/</link><description>Com a nova chamada, o Estado finaliza o preenchimento das 270 vagas ofertadas no certame. As primeiras 227 nomeações foram publicadas no último dia 27 de junho, e os demais convocados tiveram seus nomes incluídos na edição do Diário Oficial do sábado (5/7).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_8741-e1752141723295.jpeg" /><br><p>A posse dos 43 novos Agentes de Segurança Socioeducativo aprovados no concurso público regido pelo Edital 01/2022 foi agendada para o dia 30 de julho, às 8h, no auditório do Prédio Alterosa, localizado na Cidade Administrativa, em Belo Horizonte. A convocação oficial será publicada nesta quinta-feira (10/7) no Diário Oficial “Minas Gerais”.</p>
<p>Com a nova chamada, o Estado finaliza o preenchimento das 270 vagas ofertadas no certame. As primeiras 227 nomeações foram publicadas no último dia 27 de junho, e os demais convocados tiveram seus nomes incluídos na edição do Diário Oficial do sábado (5/7).</p>
<p>Informações detalhadas sobre os documentos exigidos para a posse, bem como orientações gerais, estão disponíveis na edição do “Minas Gerais”, no site da Secretaria de Justiça e Segurança Pública e em link específico para os convocados.</p>
<p>Segundo o secretário de Justiça e Segurança Pública, Rogério Greco, a chegada dos novos agentes representa mais um passo no processo de fortalecimento do sistema socioeducativo mineiro. “Demonstra o compromisso do Estado com a ressocialização de adolescentes em cumprimento de medidas socioeducativas, com foco em um atendimento mais humanizado”, afirmou.</p>
<p>Nos últimos quatro anos, o atendimento prestado em unidades socioeducativas sob gestão direta registrou avanços expressivos: crescimento de 19% no acesso à educação, 18% na profissionalização de jovens, 8% na oferta de oficinas e 7% no acesso ao esporte e lazer. Também foram incorporados 59 novos veículos à frota do sistema, ampliando a capacidade de atendimento e transporte das equipes.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189112</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:04:17 +0000</pubDate></item><item><title>AEESB realiza o SLS Takeover, Liga Mundial de Skate Street, em Brasília neste fim de semana</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/10/aeesb-realiza-o-sls-takeover-liga-mundial-de-skate-street-em-brasilia-neste-fim-de-semana/</link><description>A Street League Skateboarding (SLS), Liga Mundial de Skate Street, já divulgou as duas competições que fazem parte do SLS Brasília, que ocorre nos dias 12 e 13 de julho. Além da primeira edição do novo formato da competição – o  Spot Takeover -, que faz parte do Championship Tour 2025, no domingo (13), a […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_2417-e1752146594490.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;"><img alt="" class="aligncenter size-medium wp-image-8837" decoding="async" height="267" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/07/rayssa-400x267.jpg" width="400"/><br/>
A Street League Skateboarding (SLS), Liga Mundial de Skate Street, já divulgou as duas competições que fazem parte do SLS Brasília, que ocorre nos dias 12 e 13 de julho. Além da primeira edição do novo formato da competição – o  Spot Takeover -, que faz parte do Championship Tour 2025, no domingo (13), a novidade para sábado (12) é a primeira etapa do Circuito Banco do Brasil de Skate Street apresenta SLS Select Series.</span></p>
<p>O evento é gratuito e o ingresso é social — a entrada será mediante a doação de 1kg de alimento não perecível. A retirada acontece a partir do dia 2 de julho (quarta-feira), no site da Ticketmaster, a partir das 10h.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Circuito Banco do Brasil de Skate Street é</span><span style="font-weight: 400;"> uma competição classificatória com o que tem de melhor da nova geração de skatistas masculinos e femininos na disputa por uma vaga no SLS Championship Tour 2026, a maior liga internacional de skate street. Na temporada de 2025, o campeonato terá três etapas. Depois da Capital Federal, os skatistas vão até Saquarema, cidade que sediará pelo terceiro ano consecutivo o evento, no dia 14 de setembro. A data e o local da terceira e última etapa da temporada ainda serão anunciadas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“O skate é uma expressão de identidade, criatividade e conexão com as ruas. Com o Circuito Banco do Brasil de Skate Street, reforçamos nosso compromisso com a nova geração de atletas, criando oportunidades reais de ascensão e projeção internacional. Estar ao lado da SLS em Brasília mostra como o BB acredita no poder transformador do esporte e da cultura urbana e segue conectado ao que pulsa nas pistas, nas ruas e no coração da juventude brasileira”, afirma Maurício Toledo, gerente executivo de Patrocínios e Promoções do Banco do Brasil.</span></p>
<p>Desde 2023, a realização da SLS no Brasil tem sido viabilizada por meio da Lei de Incentivo ao Esporte, mecanismo gerido pelo Ministério do Esporte e essencial para o fortalecimento do setor esportivo. Desde então, já foram captados aproximadamente R$ 10,5 milhões, sendo R$ 4,7 milhões em 2023, R$ 4,5 milhões em 2024 e R$ 1,2 milhão já aplicados em 2025.</p>
<p>Segundo o gestor da Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil (AEESB), Andrey Souza, responsável pela organização do evento, a Lei de Incentivo tem sido a principal ferramenta de desenvolvimento esportivo no país. “Hoje atendemos mais de 100 mil pessoas com projetos viabilizados pela Lei. Do esporte de base ao alto rendimento, ela é a principal saída para estruturar, realizar e dar condições ao esporte brasileiro de alcançar seu potencial.”</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-8839" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_8839" style="width: 273px"><img alt="" class="wp-image-8839" decoding="async" height="364" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_2417-225x300.jpg" width="273"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-8839">Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p><span style="font-weight: 400;"><br/>
A AEESB também gerencia o time Montes Claros Vôlei, que disputa a Liga Nacional com estrutura viabilizada pela Lei desde 2023. “Estamos falando de um mecanismo que promove inclusão, movimenta a economia local e nacional e oferece retorno social e esportivo. A equipe técnica do Ministério do Esporte tem sido fundamental nesse processo, garantindo segurança jurídica e responsabilidade na aplicação dos recursos públicos”, reforça.</span></p>
<p>“É uma grande alegria ver o Ministério do Esporte contribuindo para que um evento desse porte aconteça em Brasília, reunindo grandes nomes do skate mundial e promovendo inclusão e acesso. Nosso apoio se dá tanto por meio do Bolsa Atleta, que impulsiona o desenvolvimento individual de atletas, quanto pela Lei de Incentivo, que fortalece o ecossistema esportivo como um todo. Isso demonstra o impacto real das políticas públicas no esporte”, afirmou o ministro do Esporte, André Fufuca.</p>
<p>Será a primeira vez que o Brasil sediará dois eventos do SLS Championship Tour no mesmo ano. Em dezembro, o país recebe pelo quarto ano consecutivo o SLS Super Crown World Championship – a terceira seguida no Ginásio do Ibirapuera, em São Paulo. Nas últimas três edições do evento em solo brasileiro (Rio de Janeiro em 2022; São Paulo em 2023 e 2024), o público acompanhou a hegemonia de Rayssa Leal, que se tornou a única skatista feminina tricampeã da SLS. Entre os homens, os campeões foram o português Gustavo Ribeiro (2022), o brasileiro Giovanni Vianna (2023) e o estadunidense Nyjah Huston (2024). O Brasil recebeu o Super Crown pela primeira vez em 2019, em São Paulo, ocasião do título mundial da brasileira Pâmela Rosa.</p>
<p><b>Critérios de participação, formato e ranking</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Circuito Banco do Brasil de Skate Street apresenta SLS Select Series terá novos critérios de participação, formato e um ranking neste ano de 2025. Já estão com vaga garantida para a primeira etapa em Brasília os campeões (feminino e masculino) do BB LAB 2024, Duda Ribeiro e Murilo Marques.</span></p>
<p>Antes de cada competição principal, haverá ainda o SLS Select Series Jam onde 15 skatistas, indicados pela Confederação Brasileira de Skateboarding (CBSK) e Federação de Skate do Distrito Federal,  para disputar 8 vagas na final do SLS Select Series que terá duração de 1 hora para cada categoria.</p>
<p>Os vencedores, feminino e masculino, da primeira etapa do Circuito Banco do Brasil de Skate Street apresenta SLS Select Series Brasília, vão garantir uma vaga na competição que acontece no domingo (13). Na categoria feminina, a vencedora avança direto para a final do SLS Brasília Takeover e na categoria masculina, o vencedor avança para o Wild Card Jam SLS Brasília Takeover.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">“A parceria entre CBSK e Select Series vem desde 2023, quando o Brasil sediou o evento pela primeira vez. Mantivemos essa parceria em 2024 e, este ano, o torneio soma pontos no ranking Brasileiro Open de Street. Ficamos muito felizes por seguirmos juntos, em um trabalho que abre espaço e oportunidades para os skatistas brasileiros e o mercado nacional do skate”, destaca Eduardo Dias, presidente da Confederação Brasileira de Skateboarding (CBSK).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Circuito Banco do Brasil de Skate Street apresenta o SLS Select Series terá um ranking próprio, que pontuará paralelamente para o Ranking Circuito Brasileiro de Street Open 2025. Os pontos conquistados em cada etapa são cumulativos. A primeira etapa valerá metade dos pontos das demais por ser uma competição apenas de obstáculos únicos, enquanto as duas outras serão no formato de linha + manobras únicas. </span></p>
<p><b>Muito além de uma competição de Skate </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mais do que uma competição, Brasília será palco de uma celebração da cultura urbana. Além das manobras de alto nível, o público poderá aproveitar uma estrutura completa com experiências imersivas, ativações de grandes marcas, a SLS Store, food trucks e aquele clima único que só o skate proporciona. Atrações pensadas para todos — fãs de longa data, curiosos e novas gerações de skatistas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O evento será gratuito, com ingressos solidários a serem retirados exclusivamente por meio da plataforma </span><a href="https://www.ticketmaster.com.br/event/sls-brasilia-2025"><span style="font-weight: 400;">Ticketmaster</span></a><span style="font-weight: 400;">. O público deve levar 1kg de alimento não perecível na entrada do evento. Clientes com cartão Banco do Brasil terão, a partir das 11h do dia 2 de julho até as 23h59 do dia 3 de julho, acesso exclusivo por 48h para resgatar os seus ingressos, além de terem diversos benefícios no evento. A partir do dia 4 de julho é a vez do público geral. Os bilhetes são restritos a 2 por CPF para cada dia de evento. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No domingo, 13 de julho, o palco é do SLS Brasília Takeover apresentado pelo Banco do Brasil, reunindo lendas e atletas de elite ao lado dos vencedores do dia anterior, em um encontro de gerações e estilos. É a primeira vez que o Brasil recebe uma etapa do SLS Championship Tour no formato Spot Takeover, modalidade que leva a disputa para um cenário urbano, fora das arenas tradicionais, com pistas que recriam elementos das ruas e resgatam a essência do skate autêntico. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com essa etapa, o Brasil reforça seu protagonismo global no universo do skate. Pela primeira vez na história, o país recebe duas etapas do SLS Championship Tour em um mesmo ano. Depois de Brasília, São Paulo recebe, em dezembro, o SLS Super Crown World Championship, a final da temporada que coroa os campeões mundiais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, o Brasil foi palco de momentos históricos no SLS Super Crown, como o tricampeonato de Rayssa Leal e os títulos de ídolos como Giovanni Vianna, Gustavo Ribeiro e Nyjah Huston. Em 2025, com Brasília e São Paulo no calendário oficial do SLS Championship Tour, o país reafirma sua posição como uma das potências do skate mundial — e promete, mais uma vez, fazer história. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Circuito Banco do Brasil de Skate Street apresenta SLS Select Series tem patrocínios de Banco do Brasil, Heineken 0.0, Monster Energy Drink e apoio institucional do Governo Federal.</span></p>
<p>O SLS Brasília Takeover é apresentado pelo Banco do Brasil, com patrocínios de Monster Energy Drink, Dios Azúl Tequila, 10X Health e Tech Deck, apoio de True Skate e apoio institucional do Ministério do Esporte do Governo Federal. O evento é realizado pela AEESB – Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil.</p>
<p>Para outras notícias da Street League Skateboarding, incluindo atualizações do Championship Tour, informações de transmissão, e muito mais, acesse o <a href="http://www.streetleague.com/">site oficial</a> <a href="http://www.streetleague.com/">da SLS</a>. Siga a SLS no <a href="https://www.instagram.com/sls/">Instagram</a> e <a href="https://www.facebook.com/streetleague/">Facebook</a>. Conheça também o Instagram da <a href="https://www.instagram.com/slsbrasil">SLS Brasil</a>.</p>
<p><b>SERVIÇO:</b></p>
<p><b>Evento:</b><span style="font-weight: 400;"> SLS Brasília apresentado pelo Banco do Brasil</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><b>Local:</b><span style="font-weight: 400;"> Esplanada dos Ministérios – Brasília, DF</span></p>
<p><b>Datas:</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">12 de julho de 2025: Circuito Banco do Brasil apresenta SLS Select Series</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">13 de julho de 2025: SLS Brasília Takeover apresentado pelo Banco do Brasil</span></p>
<p><b>Ingressos:</b><span style="font-weight: 400;"> Gratuitos, mediante retirada antecipada no </span><a href="https://www.ticketmaster.com.br/event/sls-brasilia-2025"><span style="font-weight: 400;">site da Ticketmaster</span></a><span style="font-weight: 400;"> e entrega de 1 kg de alimento não perecível.</span></p>
<p><b>Abertura de retirada de ingressos para clientes com Cartão Banco do Brasil </b><span style="font-weight: 400;">das 11h do dia 2 de julho até as 23h59 do dia 3 de julho. Público geral dia 4 de julho.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span></p>
<p><b>Sobre a SLS – </b><span style="font-weight: 400;">A maior liga de skate do mundo, fundada pelo skatista profissional Rob Dyrdek em 2010, a Street League Skateboarding (SLS) é a casa do skate mundial profissional, o lugar onde os melhores atletas da modalidade street se reúnem em busca do título mundial. Pioneiros em competição de skate de rua e com a maior e mais engajada comunidade global do esporte. De etapas internacionais a eventos nacionais, a liga conecta o mundo através do skate, dentro e fora das pistas. Em 2025, a SLS traz a Championship Tour em 3 formatos de competição: eventos de rua, com Spot Takeover (ocupação de um pico – local público – para a prática do skate ou construção de um novo pico, com competição em manobras únicas), eventos em arena, com Arena Major, confirmados para Miami e Paris (formato tradicional SLS dentro de uma arena, com competição em voltas e manobras únicas) e o Super Crown, última parada do tour mundial, com consagração dos campeões mundiais, em competição com voltas e manobras únicas, e quarto ano consecutivo no país. </span></p>
<p><b>Sobre a SLS Select Series – </b><span style="font-weight: 400;">O Select Series é uma etapa classificatória que proporciona a entrada de grandes nomes do skate de rua no circuito da maior liga de street skate e que pode levá-los à grande final do Championship Tour. Trata-se de um evento que reúne os melhores atletas jovens da categoria em busca de ascensão e prestígio na maior liga de street da atualidade. Além da competição, o Select Series representa uma grande oportunidade para que novos talentos iniciem suas carreiras na cena do skate mundial. Uma experiência única que promove a formação de novos ídolos e atletas olímpicos. Pelo terceiro ano consecutivo, o SLS Select Series será realizado de forma independente no Brasil.<br/>
</span></p>
<p dir="ltr"><strong>Sobre a AEESB</strong> – Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil (AEESB) foi fundada em 2014 e, ao longo dos anos, desenvolveu inúmeras ações educacionais, esportivas e sociais. A entidade gere o Montes Claros Vôlei, equipe que está há 12 anos consecutivos participando de competições nacionais de voleibol.</p>
<p>São mais de 220 toneladas de alimentos já arrecadadas e distribuídas, mais de 60 entidades beneficiadas com as ações socias da equipe, quase 100 mil estudantes beneficiados com acesso aos jogos, mais de 500 mil estudantes da rede pública assistidos nas clínicas e visitas às escolas e 1.2 bilhões em mídia nas transmissões das partidas e divulgações do time.</p>
<p dir="ltr">Ainda como feito histórico, está a realização dos campeonatos Sul-americanos de clubes de volei em 2017 e 2018. Recém-formada, a categoria de base já mostra a sua força no estado. Em 2024, disputando campeonatos federados pela primeira vez, os garotos ficaram entre as melhores equipes do estado e do país, jogando no mesmo nível de times tradicionais.</p>
<p>Na estreia pelo Campeonato Brasileiro interclubes – CBI Sub-16, conquistou o quinto lugar. Participando de forma inédita no Campeonato Mineiro, terminou em sexto com as equipes do sub-17 e 19, sendo uma das principais equipes do voleibol nacional.</p>
<p dir="ltr">Com foco em outras modalidades, o Montes Claros Handebol é mais uma ação que representa a cidade no Campeonato Mineiro em todas as categorias. Além disso, a AEESB oferece núcleos de escolinhas de handebol, com atendimento em torno de 350 atletas e assistidos pelo projeto social.</p>
<p dir="ltr">Com atuação nacional em megaeventos, dentre os mesmos, está a realização pelo terceiro ano consecutivo das finais do SLS, o Mundial de Skate, disputado no parque Olímpico do Rio de Janeiro, em 2022. Já em 2023, a decisão aconteceu no Ginásio Ibirapuera, em São Paulo, palco da edição de 2024.</p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p dir="ltr">Nomes como da medalhista olímpica e skatista brasileira Rayssa Leal, a “fadinha”, fazem parte do SLS. Em 2025, realiza a etapa inédita em Brasília-DF, no dia 13 de julho, no Palácio do Ministérios.</p>
<p dir="ltr">A maior experiência de conexão com a natureza do Brasil, a World Trail Races (WTR), também é realizada pela AEESB, chegando aos estados de MG, SP e RJ. O MEG a maior competição multiplataforma de eSports da América Latina, é promovida pela AEEB na Arena Carioca 1, no Parque Olímpico do Rio de Janeiro, com atletas e gamers de todo o continente na disputa.</p>
<p dir="ltr">Realizou, ainda, o maior evento de cultura do surfe à beira mar da América do Sul surge como REMA (Rua, Esporte, Mar e Arte), em Saquarema e o SLS Select Series, evento de acesso à SLS que oferece a chance de competir na liga neste ano.</p>
<p dir="ltr">A essência da associação está no desenvolvimento dos projetos sociais.</p>
<p>Atualmente, são atendidas mais de 2 mil pessoas no Norte de Minas, entre crianças, adolescentes, adultos e idosos, nas modalidades de futebol, futsal, voleibol, handebol e ginástica. Em 2025, a expectativa é atender 5 mil beneficiados, em 25 cidades do Norte de Minas.</p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189121</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:24:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mundial de Clubes chega ao fim; Brasileirão de volta e North tem jogo decisivo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/10/mundial-de-clubes-chega-ao-fim-brasileirao-de-volta-e-north-tem-jogo-decisivo/</link><description>O North sábado terá um jogo decisivo em Sete Lagoas, contra o Democrata, pela 4° rodada do triangular final do Módulo II. As duas equipes dividem a liderança do grupo D com 4 pontos, enquanto a Patrocinense, outro time do grupo, ainda não somou pontos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-10-at-07.19.25.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">E a participação brasileira no Mundial de Clubes da Fifa se encerrou na última terça feira com a derrota do Fluminense para o Chelsea da Inglaterra por 2 a 0, em jogo da semifinal, com gols do brasileiro e “cria” do próprio Flu, João Pedro. Mas podemos avaliar que a participação dos times brasileiros foi positiva, pois todos passaram da primeira fase e fazendo jogos disputados principalmente contra as equipes europeias mostrando que nossas equipes não estão tão abaixo dos adversários. Agora a final desta competição será entre Chelsea e PSG, onde o time francês literalmente “amassou” o todo poderoso Real Madrid, fazendo 3 a 0 com menos de 25 minutos do 1° tempo e finalizando o jogo com o placar de 4 a 0. Agora a final será disputada neste domingo, às 16 Hs, na cidade de New Jersey.</p>
<p style="text-align: justify;">Pela série B do brasileirão, no jogo entre nossos representantes mineiros, América x Athletic, o time de São João Del Rey levou a melhor contra o Coelho vencendo por 2 a 0.O resultado fez com que o América caísse para a 12° posição com 20 pontos, enquanto que o Athletic soma 15 pontos sendo o 17° colocado. Na rodada de número 17, disputada beste fim de semana, o Coelho vai sábado ao interior de São Paulo enfrentar o Novorizontino, às 16 Hs, enquanto que o “Esquadrão de Aço” receberá o Avaí de Santa Catarina às 19 Hs na segunda feira próxima.</p>
<p style="text-align: justify;">Já pela série A que retorna após a parada do Mundial de Clubes, nossos times Cruzeiro e Atlético terão os seguintes desafios.</p>
<p style="text-align: justify;">O Cruzeiro jogará em casa, domingo, às 20:30 Hs, contra o time do Grêmio em busca da liderança da competição, já que no momento o time celeste está na 2° posição, mais com a mesma pontuação do líder Flamengo, 24 pontos. Neste período de recesso o time comandado por Leonardo Jardim disputou um torneio no Espírito Santo, Vitória Cup, sendo derrotado pelo time argentino do Defensa y Justícia e vencendo o Banfield também argentino, ambos resultados de 1 a 0.</p>
<p style="text-align: justify;"> E o Atlético nesta parada treinou, aperfeiçoando parte técnica e física e recuperando jogadores machucados. Neste fim de semana o Galo enfrentará o Bahia em Salvador, sábado dia 12, às 21 Hs. O Galo no momento é o 7° colocado com 20 pontos, enquanto os baianos ocupam a 5° posição com 20, jogo de confronto direto.</p>
<p style="text-align: justify;">Aqui em Moc City…</p>
<p style="text-align: justify;">O North sábado terá um jogo decisivo em Sete Lagoas, contra o Democrata, pela 4° rodada do triangular final do Módulo II. As duas equipes dividem a liderança do grupo D com 4 pontos, enquanto a Patrocinense, outro time do grupo, ainda não somou pontos. No grupo C, o time da URT lidera com certa tranquilidade, tendo 6 pontos, enquanto o Ipatinga tem 3 e o Mamoré ainda não pontuou. Nesta rodada acontecerá o clássico entre URT x Mamoré em Patos de Minas.</p>
<p style="text-align: justify;">E por hoje é isso…Um excelente fim de semana para todos e até a próxima…</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189143</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:08:03 +0000</pubDate></item><item><title>Expomontes 2025 amplia espaço da agricultura familiar e reforça inclusão social</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/10/expomontes-2025-amplia-espaco-da-agricultura-familiar-e-reforca-inclusao-social/</link><description>A proposta é criar uma vitrine democrática, onde tradição e inovação caminham lado a lado. Para muitos produtores, a feira é mais que uma oportunidade de venda, é um reconhecimento do trabalho feito com as próprias mãos e uma chance de levar os sabores e saberes do interior para um público mais amplo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A tradicional Feira da Agricultura Familiar, um dos destaques mais queridos da Expomontes, ganha ainda mais relevância em 2025. Nesta 51ª edição, o espaço destinado aos pequenos produtores foi ampliado e agora reúne 60 barracas, número expressivamente maior que os 40 expositores dos anos anteriores. A iniciativa reforça o compromisso da Sociedade Rural de Montes Claros com a inclusão social, o fortalecimento da economia rural e a valorização de quem vive do campo.</p>
<p style="text-align: justify;">A proposta é criar uma vitrine democrática, onde tradição e inovação caminham lado a lado. Para muitos produtores, a feira é mais que uma oportunidade de venda, é um reconhecimento do trabalho feito com as próprias mãos e uma chance de levar os sabores e saberes do interior para um público mais amplo.</p>
<p style="text-align: justify;">É o caso de Ângela Silvia, de Mirabela, que participa pela primeira vez e já chega carregando histórias e expectativas. À frente da barraca Curral Velho, ela vai oferecer carne de sol, iogurtes artesanais e uma variedade de doces que fazem parte da tradição da família há gerações. “<em>A feira dá visibilidade ao pequeno produtor. Fico feliz em ver que também estamos sendo valorizados</em>”, afirma.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189168" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_189168" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189168" decoding="async" fetchpriority="high" height="225" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/feira-familiar.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189168">Foto: Solon Queiroz / Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">A seleção dos expositores é coordenada pela Emater-MG, com base em critérios técnicos que garantem autenticidade e origem familiar dos produtos. Apenas agricultores inscritos no Cadastro Nacional da Agricultura Familiar (CAF) podem participar, e itens industrializados ou ultraprocessados são vetados. A intenção é manter o foco em alimentos naturais e no trabalho manual do produtor rural.</p>
<p style="text-align: justify;">Produtores já veteranos também estão de volta. Luiz Carlos Rodrigues Oliveira participa desde a primeira edição da feira, em 2011, e vê no evento uma oportunidade de crescimento. “As pessoas conhecem nossos produtos aqui e depois nos procuram. A feira abre portas para o ano inteiro”, relata.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189173" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_189173" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189173" decoding="async" height="225" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/parque-de-exposicoes.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189173">Foto: Solon Queiroz / Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Para acolher mais expositores e garantir segurança e conforto aos visitantes, a estrutura do Parque de Exposições foi ampliada. A área da feira ganhou nova localização e toda a rede elétrica foi reforçada. Segundo o presidente da Sociedade Rural, Flávio Oliveira, o investimento era necessário. “<em>A feira tem crescido a cada ano. Precisamos acompanhar essa demanda com infraestrutura adequada, que permita mais inclusão social e geração de renda para as famílias do campo</em>.”</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189169" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_189169" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189169" decoding="async" height="225" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/expomontes2025.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189169">Foto: Solon Queiroz / Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Muito além de um espaço de vendas, a Feira da Agricultura Familiar se consolida como uma das ações sociais mais importantes da Expomontes. A cada edição, o evento amplia sua representatividade e fortalece o elo entre cidade e campo, promovendo desenvolvimento sustentável, cultura regional e orgulho rural.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189163</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:48:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>