<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 15:13:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Projeto de lei que proíbe fogos de artifício com estampido é aprovado em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/05/projeto-de-lei-que-proibe-fogos-de-artificio-com-estampido-e-aprovado-em-montes-claros/</link><description>Proposta permite apenas fogos de vista e prevê multa de R$ 310 em caso de descumprimento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/whatsapp-image-2024-11-14-at-16.00.03-1-e1764956454965.avif" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Câmara Municipal de Montes Claros aprovou, durante a sessão ordinária desta quinta-feira (04/12), um Projeto de Lei que proíbe o manuseio, a queima e a soltura de fogos de estampido, bem como artefatos pirotécnicos de efeito sonoro ruidoso na cidade, seja em espaços públicos ou privados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Projeto de Lei nº 01/2025, de autoria da vereadora Ceci Protetora (PRD), recebeu 16 votos favoráveis. O texto segue agora para sanção ou veto do prefeito Guilherme Guimarães(União).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> A proposta permite apenas os chamados ‘’fogos de vista’’, que geram efeitos visuais com ruído de baixa intensidade. Em caso de descumprimento, o projeto prevê multa de </span><span style="font-weight: 400;">R$ 310,</span><span style="font-weight: 400;"> valor que será dobrado em reincidências.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Câmara Municipal, a medida busca “reduzir danos a pessoas idosas, crianças, pessoas com transtorno do espectro autista, animais e demais grupos sensíveis ao barulho provocado por fogos de artifício”, informou.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199209</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:42:59 +0000</pubDate></item><item><title>Defesa Civil emite alerta de tempestade em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/05/defesa-civil-emite-alerta-de-tempestade-em-montes-claros/</link><description>Chuva pode chegar a 35 mm e Defesa Civil orienta moradores a seguirem alertas oficiais e evitarem atravessar enxurradas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/image-15-19.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Na tarde desta sexta-feira (5), a Secretaria Municipal de Defesa Civil emitiu um alerta de tempestade com possibilidade de rajadas de vento e chuva moderada a forte em Montes Claros.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Defesa Civil, há previsão de pancadas de chuva ao longo da tarde e da noite, podendo chegar a </span><b>35 mm</b><span style="font-weight: 400;"> no acumulado do dia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A orientação é que os cidadãos acompanhem os alertas oficiais do órgão, evitem áreas alagadas e não tentem atravessar enxurradas. Também é recomendado não se abrigar debaixo de árvores ou estruturas metálicas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de emergência, entre em contato com a </span><b>Defesa Civil (199)</b><span style="font-weight: 400;"> e </span><b>Corpo de Bombeiros (193</b><span style="font-weight: 400;">).</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199213</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:06:12 +0000</pubDate></item><item><title>Chuva forte provoca quedas de árvores e alagamentos em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/05/chuva-forte-provoca-quedas-de-arvores-e-alagamentos-em-montes-claros/</link><description>Segundo o Corpo de Bombeiros, a chuva causou duas quedas de árvores e duas ocorrências de inundação na cidade.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-17.53.39-2-1600x2133.jpeg" /><br><p>Uma forte chuva provocou alagamentos em alguns bairros de Montes Claros na tarde desta sexta-feira (5). De acordo com o Corpo de Bombeiros, até às 17h30 foram registrados quatro chamados relacionados ao temporal: dois por queda de árvores em vias públicas — nos bairros Ibituruna e na MGC-122, próximo a Capitão Enéas — e dois por inundações nos bairros Cidade Industrial e Panorama.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199232" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199232" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199232 lazyload" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-17.53.39-2-300x400.jpeg" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199232">Inundação no bairro Panorama<br/>(Foto: Corpo de Bombeiros)</figcaption></figure>
<p>Na Escola Secundino Tavares, no bairro Jardim Panorama II, foi registrado um alagamento, mas não foi necessária a evacuação. Já no bairro Jardim São Luiz, a A Paróquia Nossa Senhora Rosa Mística, ficou completamente alagada e precisou cancelar as atividades da noite.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199233" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199233" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199233 lazyload" data-sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-300x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-05-at-16.09.31-1-scaled.jpeg 960w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199233">Paróquia fica alagada e cancela as atividades da noite<br/>(Foto: Redes Sociais)</figcaption></figure>
<p>De acordo com informações da Defesa Civil Municipal, no centro da cidade ocorreram fortes enxurradas, que causaram lentidão no trânsito e formaram longas filas de veículos. A situação foi registrada em avenidas como Governador Magalhães Pinto, José Corrêa Machado, Coronel Luiz Maia, Independência e Antônio Lafetá Rebelo (Melancias).</p>
<p>A orientação é que os cidadãos acompanhem os alertas oficiais do órgão, evitem áreas alagadas e não tentem atravessar enxurradas. Também é recomendado não se abrigar debaixo de árvores ou estruturas metálicas.</p>
<p>Em caso de emergência, entre em contato com a Defesa Civil (199) e Corpo de Bombeiros (193).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199230</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:42:20 +0000</pubDate></item><item><title>Inep divulga gabaritos preliminares do Enade 2025; consulta já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/06/inep-divulga-gabaritos-preliminares-do-enade-2025-consulta-ja-esta-disponivel/</link><description>Aplicado em 23 de novembro, o Enade avalia anualmente a qualidade dos cursos superiores por meio do desempenho dos estudantes de graduação — abrangendo bacharelados e cursos superiores de tecnologia
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/enade_-_wilson_dias-e1764945334388.webp" /><br><p data-end="517" data-start="217">O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgou os gabaritos preliminares das questões objetivas do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade) 2025. Os candidatos podem acessar as respostas no portal do Inep, na seção dedicada a <em data-end="516" data-start="496">Provas e Gabaritos</em>.</p>
<p data-end="718" data-start="519">Aplicado em 23 de novembro, o Enade avalia anualmente a qualidade dos cursos superiores por meio do desempenho dos estudantes de graduação — abrangendo bacharelados e cursos superiores de tecnologia.</p>
<h3 data-end="743" data-start="720"><strong data-end="743" data-start="724">Áreas avaliadas</strong></h3>
<p data-end="1088" data-start="745">O exame é obrigatório para todos os alunos habilitados à avaliação, cujos cursos estejam entre as áreas previstas no edital. Nesta edição, foram avaliados estudantes de bacharelado de áreas como administração, ciências contábeis, ciências econômicas, design, direito, jornalismo, psicologia, publicidade e propaganda e relações internacionais.</p>
<p data-end="1302" data-start="1090">Nos cursos superiores de tecnologia, o Enade 2025 contemplou alunos de design gráfico, gestão comercial, gestão de recursos humanos, gestão financeira, gestão pública, logística, marketing e processos gerenciais.</p>
<h3 data-end="1334" data-start="1304"><strong data-end="1334" data-start="1308">Avaliação e resultados</strong></h3>
<p data-end="1732" data-start="1336">Além de examinar conteúdos específicos de cada área, o Enade também mede competências e habilidades essenciais para a formação geral e profissional dos estudantes, incluindo sua capacidade de analisar a realidade brasileira e internacional. O exame compõe o Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), mecanismo fundamental para o monitoramento da qualidade da graduação no país.</p>
<p data-end="1924" data-start="1734">Os resultados individuais das avaliações teóricas do Enade 2025 estarão disponíveis no <em data-end="1836" data-start="1821">Sistema Enade</em> a partir de <strong data-end="1875" data-start="1849">18 de setembro de 2026</strong>, por meio do boletim de desempenho do estudante.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199182</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:00:22 +0000</pubDate></item><item><title>Estudantes desenvolvem óculos com sensor para auxiliar pessoas com deficiência visual em MG</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/06/estudantes-desenvolvem-oculos-com-sensor-para-auxiliar-pessoas-com-deficiencia-visual-em-mg/</link><description>A turma criou um óculos equipado com sensor capaz de identificar obstáculos e emitir alertas sonoros, oferecendo mais segurança e autonomia a pessoas com deficiência visual
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp_Image_2025-12-04_at_12.26.33-scaled-e1764945806500.jpeg" /><br><p data-end="634" data-start="224">Estudantes do Ensino Médio em Tempo Integral (EMTI) profissionalizante da Escola Estadual Frei Eustáquio, em Santo Hipólito, na região Central de Minas Gerais, desenvolveram um projeto que alia tecnologia, criatividade e impacto social. A turma criou um óculos equipado com sensor capaz de identificar obstáculos e emitir alertas sonoros, oferecendo mais segurança e autonomia a pessoas com deficiência visual.</p>
<p data-end="1019" data-start="636">A iniciativa foi orientada pelo professor do curso técnico de Informática, Otávio Luís Aguilar. Ele explica que o projeto surgiu da proposta de encerramento do semestre, que exigia a aplicação prática dos conteúdos estudados. “Queríamos algo que realmente tivesse impacto e promovesse acessibilidade. Os alunos se dedicaram desde as primeiras pesquisas até a montagem final”, afirma.</p>
<h3 data-end="1063" data-start="1021"><strong data-end="1063" data-start="1025">Aprendizado que gera transformação</strong></h3>
<p data-end="1388" data-start="1065">O trabalho envolveu todas as fases de criação: concepção da ideia, pesquisa, desenvolvimento do protótipo físico e produção de um vídeo explicativo sobre o funcionamento do dispositivo. Para os estudantes, a atividade representou uma oportunidade de consolidar conhecimentos e, ao mesmo tempo, contribuir para a comunidade.</p>
<p data-end="1748" data-start="1390">Aluna do 2º ano do EMTI, Nicolly Vitória da Silva integrou a equipe responsável pelo design do protótipo e pela produção do vídeo. Ela destaca a relevância da iniciativa. “Foi uma experiência muito boa e necessária. Colocamos em prática tudo o que aprendemos e desenvolvemos algo que pode melhorar a acessibilidade de pessoas com deficiência visual”, afirma.</p>
<p data-end="2099" data-start="1750">A também estudante do 2º ano, Katlen Cristielly Barbosa de Brito, reforça o caráter inédito do trabalho na instituição. “É o primeiro projeto desse tipo que desenvolvemos aqui. Foi inovador e despertou o interesse de todos, tanto de quem participou quanto de quem conheceu o resultado final. Esse incentivo mostra o quanto podemos avançar”, destaca.</p>
<p data-end="2409" data-start="2101">O professor Otávio ressalta que o projeto evidencia o domínio dos conhecimentos adquiridos ao longo do curso técnico. “É um trabalho complexo, que envolve eletrônica e programação. O empenho dos alunos mostra que o curso está funcionando e contribuindo de forma significativa para a formação deles”, conclui.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199187</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei vence Aprov Chapecó fora de casa e chega à segunda vitória consecutiva na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/06/moc-volei-vence-aprov-chapeco-fora-de-casa-e-chega-a-segunda-vitoria-consecutiva-na-superliga/</link><description>Equipe montes-clarense confirma boa fase, supera pressão adversária e vence por 3 sets a 1 no Ginásio Ivo Silveira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-06-at-09.55.23-e1765026022958.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei conquistou, na noite dessa sexta-feira (5), a segunda vitória consecutiva na Superliga Masculina de Vôlei B 2025/26 ao superar a Aprov Chapecó, por 3 sets a 1, com parciais de 20/25, 25/21, 19/25 e 19/25, no Ginásio Ivo Silveira, em Chapecó-SC.</p>
<p>Mesmo com um momento adverso no segundo set, o MOC Vôlei fez valer a força coletiva para administrar o jogo até o fim.</p>
<p>O técnico Walner Santos ressaltou o desempenho do elenco. “Um jogo bastante difícil, muito bom. O time do Chapecó saca muito bem e é muito organizado. Essa vitória é do nosso grupo, que é muito forte e muito qualificado. Todos os nossos atletas estavam prontos para jogar, e eu fiz três trocas no terceiro set. Quem veio do banco, veio muito bem e decidiu bem. Então, a vitória foi do grupo”, falou.</p>
<p>O oposto Paulo Victor também avaliou positivamente a postura da equipe.</p>
<p>“Um jogo muito forte. A gente sabia que a equipe deles não iria dar bobeira. Eles vêm com um bom ritmo, jogando desde o início do ano. Fizemos um bom trabalho, nosso conjunto deu certo e conseguimos a vitória”, parabenizou.</p>
<p>A próxima partida do MOC será no sábado (13), às 17h, contra o Fluminense-RJ, no Ginásio Tancredo Neves. Ingressos já disponíveis:<br/>
https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-fluminense-rj.</p>
<h3>O jogo</h3>
<p>O MOC começou melhor, com side-out eficiente e variações de ataque que trouxeram vantagem no placar. A equipe controlou os erros e fechou o set em 25 a 20.</p>
<p>O adversário elevou a pressão no saque e explorou, virando o ritmo da partida e empatando a série ao vencer em 25 a 21 a parcial.</p>
<p>Com as mudanças promovidas por Walner Santos e boa entrada dos jogadores de banco, o MOC recuperou o controle, manteve o bloqueio e o contra-ataque eficazes, recuperando a vantagem e fechando em 25 a 19 o período.</p>
<p>Mantendo o tônica e a concentração, o time montes-clarense dominou as trocas finais, fez uma leitura do saque do adversário e ganhou por 25 a 19, garantindo a segunda vitória seguida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199253</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:59:17 +0000</pubDate></item><item><title>PAES/Unimontes: mais de 11 mil estudantes farão a prova neste domingo(7)</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/06/paes-unimontes-mais-de-11-mil-estudantes-farao-a-prova-neste-domingo7/</link><description>As provas serão aplicadas em Montes Claros e em cidades onde a Unimontes possui campi. Confira as orientações da Coteps para os estudantes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xWhatsApp-Image-2024-12-08-at-17.26.55-2-1024x576-1-e1765022425633.jpeg.pagespeed.ic.esrmQGZBmz.jpg" /><br><p>As provas do Processo de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES) da Unimontes serão realizadas neste domingo (7). Segundo a instituição, 11.650 candidatos estão inscritos distribuídos entre a primeira etapa do triênio 2025/2027, a segunda etapa do triênio 2024/2026 e a terceira etapa do biênio 2024/2025.</p>
<p>As provas serão aplicadas em Montes Claros e em outras cidades que a Unimontes possui campi, como Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco.</p>
<p>No período da manhã, das 8 às 12h, 6.006 candidatos vão realizar a prova da primeira etapa do triênio 2025/2027. À tarde, das 15 às 19h,  será a vez dos 3.309 candidatos da segunda etapa do triênio 2024/2026 e dos 2.335 inscritos da terceira etapa do biênio 2024/2025.</p>
<h3>Recomendações aos candidatos</h3>
<h4>Confira horário e local da prova</h4>
<p>Para evitar atrasos, é importante planejar o trajeto até o local de realização. Candidatos atrasados não poderão fazer o exame. O endereço correto consta no cartão de inscrição, disponível no site do PAES.</p>
<p>A orientação do Programa de Avaliação Seriada, organizado pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps), é que os candidatos cheguem com mínimo de 30 minutos de antecedência. Conforme o edital, os portões serão fechados impreterivelmente às 8h (primeira etapa) e às 15h (segunda e terceira etapas).</p>
<h4><strong>Leve documento oficial de identificação</strong></h4>
<p>Para acessar os prédios e salas, os candidatos devem apresentar documento oficial com foto. Documentos em formato digital não serão aceitos.</p>
<h4><strong>Caneta transparente é obrigatória</strong></h4>
<p>As respostas da prova objetiva e a redação devem ser preenchidas com caneta esferográfica de tubo transparente, com tinta azul ou preta.</p>
<h4><strong>Objetos eletrônicos</strong></h4>
<p>O uso de equipamentos eletrônicos é proibido durante a prova. Eles podem ser levados, desde que desligados e guardados no envelope porta-objetos entregue antes da entrada em sala. O envelope deve ser identificado, lacrado e mantido debaixo da carteira durante todo o exame.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199246</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>Abertas as manifestações de interesse para vagas remanescentes do Trilhas do Futuro</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/08/abertas-as-manifestacoes-de-interesse-para-vagas-remanescentes-do-trilhas-do-futuro/</link><description>Os interessados têm até o dia 12 de dezembro para participar do processo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xIMG_4400-e1765189033137.png.pagespeed.ic.gkLmUTha9h.jpg" /><br><p>A Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE-MG) abriu, nesta sexta-feira (5/12), o período de manifestação de interesse para as vagas remanescentes da 6ª edição do projeto Trilhas do Futuro. Os interessados têm até o dia 12 de dezembro para participar do processo.</p>
<p>De acordo com a subsecretária de Desenvolvimento da Educação Básica, Kellen Senra, esta é uma nova oportunidade para quem não conseguiu vaga na chamada regular. “As vagas são limitadas. Por isso, quem ainda tem interesse em cursar uma formação técnica deve se inscrever o quanto antes”, destacou.</p>
<p>Como participar</p>
<p>Os candidatos devem acessar o site oficial do Trilhas do Futuro e entrar na aba “Estudantes – Inscrição”. Nessa seção, estão disponíveis as vagas remanescentes, organizadas por município, instituição parceira e curso ofertado.</p>
<p>A plataforma permite consultar todas as opções abertas, escolher o curso desejado e seguir o passo a passo para o preenchimento do formulário e finalização da inscrição diretamente no sistema.</p>
<p>Sobre o Trilhas do Futuro</p>
<p>Criado pelo Governo de Minas e executado pela SEE-MG, o Trilhas do Futuro é uma das maiores iniciativas de formação técnica do país. Na 6ª edição, o projeto ampliou o acesso à educação profissional ao ofertar cursos em mais de 35 áreas estratégicas, como saúde, tecnologia, indústria, agropecuária e serviços.</p>
<p>Desde o lançamento, em 2021, o programa já garantiu formação gratuita para mais de 90 mil jovens mineiros e mantém outros 62.645 em processo de capacitação. Além do curso, os estudantes recebem auxílio para transporte e alimentação, contribuindo para a permanência nos estudos e o aumento das chances de inserção no mercado de trabalho. Ao todo, o investimento no programa já soma R$ 2 bilhões.</p>
<p>Entre as novidades desta edição estão o Descobridor de Trilhas, considerado o primeiro teste vocacional gamificado do mundo dentro da plataforma Roblox, e a implementação de um chatbot inteligente no sistema de inscrições, que orienta os candidatos em tempo real durante todo o processo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199292</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:17:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>