<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 22:12:06 +0000</lastBuildDate><item><title>SES-MG abre processo seletivo interno para médicos reguladores em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/26/ses-mg-abre-processo-seletivo-interno-para-medicos-reguladores-em-minas/</link><description>Edital prevê três vagas imediatas, além de cadastro de reserva; inscrições gratuitas vão até 6 de janeiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/12/020621_Fabio_Marchetto_1aaaa-e1766768297943.jpg.webp" /><br><p>A Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES-MG) publicou edital de processo seletivo interno para a seleção de médicos que irão atuar como Autoridade Sanitária na área de Regulação do Acesso, em Belo Horizonte. O Edital SES/MG nº 60/2025 prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.</p>
<h3>Inscrições</h3>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas até o dia 6 de janeiro. De acordo com a SES-MG, os interessados devem criar uma conta no sistema Processos Seletivos – SES/MG, disponível no site:<a href="http://ps.saude.mg.gov.br/"> http://ps.saude.mg.gov.br/</a>.</p>
<p>Podem participar do processo seletivo servidores públicos efetivos, lotados em órgãos ou entidades municipais, estaduais ou federais, que tenham graduação em Medicina e registro ativo no CRM-MG.</p>
<p>A carga horária da função gratificada é de 24 horas semanais, com atuação na Central de Operações para Regulação Estadual (Core), que tem sede em Belo Horizonte.</p>
<p>Conforme o edital, a remuneração será composta pelo vencimento do cargo de origem, acrescido de valores previstos no edital, que podem chegar a até R$ 7.299,78, a depender da modalidade e do tipo de ônus da cessão, respeitadas as hipóteses legais de acumulação de cargos públicos.</p>
<h3>Processo seletivo</h3>
<p>O processo seletivo interno será realizado em duas etapas: Análise curricular e avaliação de títulos, de caráter classificatório; entrevista on-line, de caráter classificatório e eliminatório.</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf">Edital SES/MG nº 60/2025.</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200526</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Semad abre inscrições para o programa Jovens Mineiros Sustentáveis 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/26/semad-abre-inscricoes-para-o-programa-jovens-mineiros-sustentaveis-2026/</link><description>Prefeituras, consórcios intermunicipais e instituições de ensino privadas com turmas do Ensino Fundamental do 1º ao 5º ano podem se inscrever até 20 de janeiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/casos-brasileiros-provam-importancia-da-educacao-ambiental-portal-lunetas-1600x900.webp" /><br><p>Estão abertas as inscrições para o programa <strong>Jovens Mineiros Sustentáveis 2026</strong>, criado pela Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável (Semad). A iniciativa, existente desde 2021, tem como objetivo promover a educação ambiental e comunitária de crianças com idades entre 10 e 12 anos.</p>
<p>As inscrições seguem até o dia 20 de janeiro e devem ser feitas por meio de<a href="http://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdlNGiVCBZKPruXzlb-aQSV_DqruSVshUnTbk_ACQud0WGJgg/viewform"> formulário</a> disponibilizado no site da Semad.</p>
<p>Podem participar prefeituras municipais, consórcios intermunicipais e instituições de ensino, que atendam turmas do Ensino Fundamental do 1º ao 5º ano. A principal novidade desta edição é a inclusão de escolas da rede privada no programa.</p>
<p>Segundo informações da Semad, desde a implementação do programa, em 2021,a iniciativa já capacitou 1.558 professores, impactou 34.128 alunos, envolveu 805 escolas em mais de 200 municípios em todas as regiões do estado.</p>
<p>O projeto contempla um conjunto de atividades pedagógicas que inclui a capacitação de professores, por meio de curso de Educação Ambiental na modalidade a distância (EaD), com certificação. Entre os temas abordados estão consumo consciente de água e energia, cidadania ambiental, gestão de resíduos sólidos, preservação da fauna e das florestas, além das mudanças climáticas.</p>
<p>Os alunos das instituições participantes receberão cadernos didáticos com atividades orientadas e participarão de ações práticas de sensibilização ambiental no ambiente escolar. Segundo a Semad, as atividades são alinhadas à Base Nacional Comum Curricular (BNCC), ao Currículo Referência de Minas Gerais e aos 17 Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da ONU.</p>
<p>Para mais informações sobre o Programa, entre em contato pelo e-mail educacao.ambiental@meioambiente.mg.gov.br  ou pelo  WhatsApp (31) 98444-7060.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200536</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:00:56 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso Anater oferece 32 vagas temporárias com salários até R$9,1mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/27/concurso-anater-oferece-32-vagas-temporarias-com-salarios-ate-r91mil/</link><description>Inscrições vão de 2 a 5 de janeiro de 2026, com oportunidades para níveis médio e superior.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/12/Anater-e1766846809800.jpg.webp" /><br><p data-end="525" data-start="196">A <strong>Agência Nacional de Assistência Técnica e Extensão Rural</strong> (Anater) lançou edital para a contratação de <em>32 profissionais em vagas temporárias</em>, destinadas a candidatos de nível médio e superior. As inscrições estarão abertas de 2 a 5 de janeiro de 2026 e devem ser feitas no site do<a href="http://www.institutoexata.com"> Instituto Exata</a>, banca organizadora do certame.</p>
<p data-end="855" data-start="527">De acordo com o Edital nº 001/2025, o processo seletivo será realizado em duas etapas: análise curricular e documental e entrevista individual por competências. O prazo de validade do processo seletivo é de seis meses, a contar da data de homologação do resultado, podendo ser prorrogado por igual período, a critério da Anater.</p>
<p data-end="1078" data-start="857">As oportunidades são para os cargos de Analista Técnico Nível I, Analista Técnico Nível II e Assistente Técnico Nível III. Os salários podem chegar a R$ 9.184,40, além de benefícios, para uma jornada de 40 horas semanais.</p>
<p data-end="1346" data-start="1080">Para o cargo de<strong> Analista Técnico Nível I</strong>, de nível superior, são ofertadas 23 vagas em áreas como Direito, Administração, Comunicação Social, Agronomia, Engenharia Florestal e Sociologia, entre outras. A lotação é na sede da Anater, em Brasília, no Distrito Federal.</p>
<p data-end="1620" data-start="1348">Já para <strong>Analista Técnico Nível II – Padrão I</strong>, também de nível superior, são seis vagas distribuídas entre as áreas de Administração, Economia, Direito e Ciências Sociais, além de Computação, Ciência de Dados, Comunicação e Publicidade. A lotação também é em Brasília (DF).</p>
<p data-end="1860" data-start="1622">Para o cargo de <strong>Assistente Técnico Nível III – Padrão I</strong>, de nível médio, são oferecidas três vagas para apoio administrativo pleno, com lotação nas cidades de Linhares, no Espírito Santo, e Governador Valadares e Mariana, em Minas Gerais.</p>
<p data-end="1860" data-start="1622">Para mais informações, acesse agora o<a href="https://www.anater.org/wp-content/uploads/2025/12/PROCESSO_SELETIVO_DE_RECRUTAMENTO_E_SELECAO_DE_PESSOAL_EDITAL_No_0001_2025_-_ANATER.DF_assinado_redacted.pdf"> Edital nº 001/2025</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200564</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:51:25 +0000</pubDate></item><item><title>IPVA 2026: saiba como consultar e pagar o imposto em MG</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/29/ipva-2026-saiba-como-consultar-e-pagar-o-imposto-em-mg/</link><description>Consulta aos valores já está disponível; tributo será cobrado a partir de 9 de fevereiro, em até três parcelas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/gil-leonardi-imprensa-mg-e1767035540708.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Os proprietários de veículos em Minas Gerais já podem consultar os valores do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026 no <strong>site</strong> da <a href="https://veiculosmg.fazenda.mg.gov.br/buscar-renavam/">Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais</a> (SEF-MG). A consulta também pode ser feita pelo <strong>telefone 155</strong>, e pelo aplicativo <strong>MG App</strong>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O pagamento do imposto começa em 9 de fevereiro e poderá ser feito em cota única, com desconto de 3%, ou parcelado em duas ou até três vezes, conforme o final da placa do veículo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Taxa de Renovação do Licenciamento Anual de Veículo (TRLAV), no valor de R$ 35,62, vence em 31 de março de 2026. Segundo a SEF-MG, a expectativa de arrecadação com o IPVA 2026 é de R$ 12,06 bilhões, considerando uma frota tributável de 8.578.876 veículos. Já a arrecadação prevista com a TRLAV é de R$ 413,5 milhões.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Isenção</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cerca de 3,3 milhões de veículos com 20 anos ou mais de fabricação estão isentos do pagamento do IPVA em Minas Gerais, em razão de uma alteração na legislação promovida pelo Congresso Nacional. A isenção é aplicada automaticamente, sem necessidade de solicitação por parte do proprietário.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria de Fazenda ressalta que, mesmo os veículos isentos do IPVA, os proprietários devem pagar a TRLAV.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pagamento</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O pagamento do IPVA e da TRLAV pode ser feito por <strong>Pix</strong> (QR Code) ou por <strong>Documento de Arrecadação Estadual</strong> (DAE), por meio do site oficial da Secretaria de Fazenda.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também é possível quitar os débitos nos <strong>terminais de autoatendimento</strong> ou <strong>guichês de agentes arrecadadores</strong> <strong>autorizados</strong>, como Banco do Brasil, Caixa, Casas Lotéricas, Bradesco, Sicoob, Mercantil, Itaú e Santander, além dos canais digitais Mais BB e Itaú. Para o pagamento, basta informar o número do Renavam do veículo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para evitar golpes, a SEF-MG alerta que, nos pagamentos via Pix, o beneficiário da operação será sempre o Estado de Minas Gerais, com CNPJ 18.715.615/0001-60, tendo como bancos emissores Itaú ou Santander.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200601</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:19:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>