<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 06:20:47 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes lança edital para mestrado e doutorado em Produção Vegetal no Semiárido com 8 vagas para 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/unimontes-abre-edital-para-mestrado-e-doutorado-em-producao-vegetal-no-semiarido-com-8-vagas-para-2026/</link><description>Ao todo, são ofertadas quatro vagas para Mestrado e quatro para Doutorado, todas com possibilidade de bolsa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/unimontes2-e1765296505414.avif" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O edital do processo seletivo para ingresso nos cursos de </span>Mestrado e Doutorado do Programa de Pós-Graduação em Produção Vegetal no Semiárido (PPGPVS)<span style="font-weight: 400;"> da </span>Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes)<span style="font-weight: 400;"> foi publicado nesta semana. As inscrições começam no </span>dia 15 de dezembro<span style="font-weight: 400;"> e seguem até </span>1º de fevereiro de 2026<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao todo, são ofertadas </span>oito vagas<span style="font-weight: 400;">, com início das aulas previsto para o </span>primeiro semestre letivo de 2026, s<span style="font-weight: 400;">endo </span>quatro para o Mestrado<span style="font-weight: 400;"> e </span>quatro para o Doutorado<span style="font-weight: 400;">, todas com possibilidade de bolsa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições são gratuitas e devem ser efetuadas via formulário disponível no link </span><a href="https://producaovegetal.com.br/formulario-de-inscricao/"><span style="font-weight: 400;">https://producaovegetal.com.br/formulario-de-inscricao/</span></a><span style="font-weight: 400;">, com envio dos documentos exigidos no <a href="https://producaovegetal.com.br/wp-content/uploads/2025/12/EDITAL-_PS-05-2025-OFICIAL-1.pdf">edital</a> </span><span style="font-weight: 400;">em até dez arquivos, com tamanho máximo de 20 megabytes (MB) cada um, nomeados como &lt;nome-do-candidato_numero-do-arquivo.pdf&gt;. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Unimontes, das quatro vagas de </span>Mestrado, três serão de ampla concorrência e uma será reservada para candidatos autodeclarados negros, indígenas ou pessoas com deficiência, além de uma vaga suplementar destinada a servidores técnico-administrativos da instituição. Para o Doutorado, três vagas são de ampla concorrência e uma é reservada para candidatos autodeclarados negros, indígenas ou pessoas com deficiência.</p>
<p>De acordo com o <strong>Edital nº 05/2025,</strong> podem se inscrever no Mestrado os graduados ou graduandos das áreas de Ciências Agrárias, Ciências Biológicas ou Ciências Florestais, devendo os graduandos comprovar a previsão de conclusão da graduação até um dia antes do término do período de matrícula.<br/>
Graduados ou graduandos de outras áreas poderão se inscrever, mas estarão sujeitos à análise da Comissão de Seleção, que avaliará a compatibilidade entre a formação do candidato e as linhas de pesquisa do Programa.</p>
<p>Para o Doutorado, podem se inscrever mestres ou mestrandos das áreas de Ciências Agrárias, Ciências Biológicas ou Ciências Florestais, devendo os mestrandos comprovar a previsão de defesa até um dia antes do término do período de matrícula. Mestres ou mestrandos de outras áreas também podem se inscrever, mas estarão sujeitos à análise da Comissão de Seleção.</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://producaovegetal.com.br/wp-content/uploads/2025/12/EDITAL-_PS-05-2025-OFICIAL-1.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199415</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:12:13 +0000</pubDate></item><item><title>Governo oficializa novas regras para tirar a CNH</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/governo-oficializa-novas-regras-para-tirar-a-cnh/</link><description>A medida busca reduzir em até 80% o custo da carteira de habilitação. Confira agora as principais mudanças.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/cnh_digital_abr1305223952-e1765304261419.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O governo federal oficializou, nesta terça-feira (9), as novas regras para a obtenção da Carteira Nacional de Habilitação (CNH). Durante cerimônia de regulamentação do Conselho Nacional de Trânsito (Contran), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou a medida provisória que cria a “CNH do Brasil”, com as novas diretrizes, e anunciou também o lançamento de uma nova versão do aplicativo da CNH.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre as principais mudanças aprovadas pelo Contran na última semana estão: curso teórico gratuito e digital, flexibilização das aulas práticas e autorização para atuação de instrutores credenciados pelos departamentos de trânsito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran), cerca de 20 milhões de brasileiros dirigem sem habilitação, e outros 30 milhões têm idade para obter a CNH, mas ainda não iniciaram o processo por não conseguirem arcar com os custos, que chegam a aproximadamente R$ 5 mil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com as novas regras em vigor, o governo estima reduzir em até 80% o custo da carteira de habilitação. Agora, a abertura do processo pode ser feita pelo site do Ministério dos Transportes ou pelo aplicativo Carteira Digital de Trânsito. Por meio da plataforma, os brasileiros que pretendem obter a CNH poderão acessar gratuitamente materiais de estudo sobre as regras de trânsito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A nova norma acaba com a obrigatoriedade das autoescolas, mas quem preferir realizar o processo por meio delas ainda poderá fazê-lo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora as principais mudanças, com informações da Agência Brasil:</span></p>
<h3><b>Abertura do processo</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Poderá ser feita pelo site do Ministério dos Transportes ou pelo aplicativo da Carteira Digital de Trânsito (CDT).</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Aulas teóricas</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">O Ministério dos Transportes irá disponibilizar todo o conteúdo teórico online gratuitamente.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Quem preferir poderá estudar presencialmente em autoescolas ou instituições credenciadas.</span></li>
</ul>
<h3><b>Aulas práticas</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A exigência de aulas práticas passará das atuais 20 horas-aula para duas horas.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">O candidato poderá escolher entre: autoescolas tradicionais, instrutores autônomos credenciados pelos Detrans ou preparações personalizadas.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Será permitido uso de carro próprio para as aulas práticas</span></li>
</ul>
<h3><b>Provas</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mesmo sem a obrigatoriedade das aulas, o condutor ainda é obrigado a fazer as provas teórica e prática para obter a CNH.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Outras etapas obrigatórias como coleta biométrica e exame médico devem ser feitas presencialmente no Detran.</span></li>
</ul>
<h3><b>Instrutores</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Os instrutores autônomos serão autorizados e fiscalizados pelos órgãos estaduais, com critérios padronizados nacionalmente.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A identificação e o controle serão integrados à Carteira Digital de Trânsito.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199425</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:04 +0000</pubDate></item><item><title>Vacina contra a dengue do Instituto Butantan é registrada pela Anvisa e começa a ser aplicada em janeiro de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/vacina-contra-a-dengue-do-instituto-butantan-e-registrada-pela-anvisa-e-comeca-a-ser-aplicada-em-janeiro-de-2026/</link><description>Imunizante do Butantan será aplicado gratuitamente pelo SUS e é o primeiro em dose única contra a dengue no mundo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/vaina1-e1765311359663.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou, no </span><i><span style="font-weight: 400;">Diário Oficial da União</span></i><span style="font-weight: 400;"> desta segunda-feira (8), o registro da vacina contra a dengue desenvolvida pelo Instituto Butantan. Com a conclusão do processo regulatório, os próximos passos serão a produção e a comercialização da </span><b>primeira vacina em dose única</b><span style="font-weight: 400;"> contra a doença.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta terça-feira (9), o Ministério da Saúde divulgou as diretrizes para o uso do novo imunizante. As </span>primeiras 1,3 milhão de doses, já fabricadas, serão destinadas aos profissionais da Atenção Primária, que atuam nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e em visitas domiciliares, conforme recomendação da Câmara Técnica de Assessoramento em Imunização (CTAI).</p>
<p>De acordo com o Ministério da Saúde, a previsão é que o lote inicial esteja disponível até o fim de janeiro de 2026. A campanha de vacinação começará pelos adultos mais velhos, a partir de 59 anos, e avançará gradualmente até a faixa etária dos 15 anos.</p>
<p>Vale ressaltar que o imunizante será disponibilizado gratuitamente pelo SUS. A avaliação técnica da Anvisa apontou eficácia global de 74,7% contra a dengue sintomática na população de 12 a 59 anos — ou seja, em quase 75% dos casos, a doença foi evitada graças à vacinação.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199437</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:00:20 +0000</pubDate></item><item><title>Fortes chuvas derrubam árvores e causam transtornos em bairros de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/10/199451/</link><description>As ocorrências foram registradas nos bairros Joaquim Costa, Raul José Pereira, Vera Cruz, Vila Atlântida, Morada do Parque, Vila Regina e Jardim São Luiz. Apesar dos danos materiais e dos transtornos causados pelas interdições temporárias
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/bb8f2e03-090f-41a2-bbe1-24131d017e0a-e1765362436575.jpeg" /><br><p>Durante o plantão operacional desta terça-feira, 9 de dezembro, equipes de salvamento atenderam dez ocorrências de queda de árvores em vias públicas de Montes Claros. Os registros foram provocados pelas fortes chuvas que atingiram a cidade ao longo do dia.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-199460 lazyload" data-sizes="(max-width: 299px) 100vw, 299px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-299x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-299x400.jpeg 299w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-766x1024.jpeg 766w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-768x1026.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-450x601.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-780x1042.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/61d4731a-41fc-4e64-b844-f41b640d2383.jpeg 958w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 299px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 299/400;" width="299"/><br/>
Em todos os chamados, as árvores eram de grande porte e, ao caírem, obstruíram completamente a pista de rolamento, oferecendo risco à segurança de motoristas e moradores. Em alguns locais, a queda das árvores atingiu a rede de iluminação pública, deixando fios energizados sobre a via e provocando falta de luz, o que aumentou o perigo para quem transitava pelas áreas afetadas.</p>
<p>Para garantir a segurança durante os trabalhos de corte e remoção das árvores, foi necessária a atuação integrada com equipes da Cemig e da Control, responsáveis pelo desligamento e aterramento da rede elétrica nos pontos atingidos.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-199459 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-400x300.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/4b8cf6fc-5aa4-467f-a382-15207a1c3efa.jpeg 1280w" decoding="async" height="300" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/300;" width="400"/></p>
<p>As ocorrências foram registradas nos bairros Joaquim Costa, Raul José Pereira, Vera Cruz, Vila Atlântida, Morada do Parque, Vila Regina e Jardim São Luiz. Apesar dos danos materiais e dos transtornos causados pelas interdições temporárias, não houve registro de pessoas feridas.</p>
<p>Todas as ações foram realizadas com o uso de técnicas e equipamentos adequados, o que possibilitou a liberação total das vias em tempo ágil e com segurança.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199451</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:19:12 +0000</pubDate></item><item><title>Vestibular Único 2026: UFVJM oferece mais de 580 vagas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/10/vestibular-unico-2026-ufvjm-oferece-mais-de-580-vagas/</link><description>Inscrições estarão abertas de 22 de janeiro a 17 de fevereiro; taxa é de R$ 120, com possibilidade de isenção total ou parcial. Confira agora mais informações sobre o processo seletivo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Destaque-3.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM) lançou o edital do Vestibular Único para ingresso no segundo semestre letivo de 2026. As inscrições poderão ser feitas de </span><b>22 de janeiro a 17 de fevereiro de 2026</b><span style="font-weight: 400;">, exclusivamente pelo site https://portal.ufvjm.edu.br/prograd/copese.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A taxa de inscrição é de </span><b>R$ 120</b><span style="font-weight: 400;">, com possibilidade de </span>isenção total para candidatos com renda familiar per capita de até 1,5 salário mínimo, e isenção parcial para estudantes de escolas públicas. Os pedidos de isenção podem ser feitos até 18 de dezembro, e o resultado preliminar será divulgado em 14 de janeiro de 2026, com prazo para recurso até o dia 16.</p>
<h3>Vagas</h3>
<p>No campus de <strong>Diamantina</strong>, serão ofertadas 324 vagas<span style="font-weight: 400;"> distribuídas em cursos como Ciência e Tecnologia(38), Agronomia(13), Letras(30), Medicina(15), Odontologia(15) e Pedagogia(20).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No </span>campus do <strong>Mucuri</strong>, em Teófilo Otoni, são 137 vagas para Medicina(15), Ciências Contábeis(15), Serviço Social(15), Engenharia Civil(8) e outros.</p>
<p>Em <strong>Janaúba</strong>, serão 70 vagas para os cursos de Engenharia de Materiais(10), Engenharia de Minas(10), Engenharia Física(10), Engenharia Elétrica(10) e Ciência e Tecnologia(30).</p>
<p>Já no campus de <strong>Unaí</strong>, são 52 vagas para Zootecnia(13), Medicina Veterinária(13), Engenharia Agrícola e Ambiental(13) e Agronomia(13).</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199495" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199495" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199495 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-450x225.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-150x75.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece.jpeg 768w" decoding="async" height="200" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/200;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199495">UFVJM campus de Janaúba (Foto: Divulgação/ UFVJM)</figcaption></figure>
<h3>Prova</h3>
<p>A prova, composta por questões objetivas e redação, será aplicada em <strong>26 de abril de 2026</strong>. Os portões serão abertos às 12h e fechados às 13h, com início da avaliação às 13h30 e término às 18h.</p>
<p>Conforme o <a href="https://portal.ufvjm.edu.br/editais/copese/vestibular-unico/2026/edital-54-2025-copese-1/edital_54_2025_-_vestibular_unico_2026_assinado_assinado.pdf"><strong>Edital  nº 54/2025</strong></a>, no momento da inscrição, o candidato deverá indicar duas cidades de preferência para realizar a prova. Caso não haja o número mínimo de 300 inscritos em uma localidade, o exame será remanejado para a cidade indicada como segunda opção.</p>
<p>As provas poderão ser realizadas nas seguintes cidades: Almenara, Araçuaí, Belo Horizonte, Capelinha, Carlos Chagas, Conceição do Mato Dentro, Coronel Fabriciano, Curvelo, Diamantina, Governador Valadares, Ipatinga, Itamarandiba, Janaúba, Minas Novas, Montes Claros, Nanuque, Serro, Taiobeiras, Teófilo Otoni, Turmalina e Unaí.</p>
<h3>Cronograma</h3>
<p>Confira, a seguir, o cronograma com os principais prazos do processo seletivo:</p>
<p><strong>3 de dezembro de 2025:</strong> Publicação do edital<br/>
<strong>9 a 18 de dezembro de 2025:</strong> Pedido de isenção<br/>
<strong>19 de dezembro de 2025:</strong> Envio da documentação de isenção<br/>
<strong>14 de janeiro de 2026:</strong> Resultado preliminar de isenção<br/>
<strong>Até 16 de janeiro de 2026:</strong> Recursos da isenção<br/>
<strong>22 de janeiro de 2026:</strong> Resultado final de isenção<br/>
<strong>22 de janeiro a 17 de fevereiro de 2026:</strong> Inscrições<br/>
<strong>16 de fevereiro de 2026:</strong> Cancelamento da inscrição para correção<br/>
<strong>18 de fevereiro de 2026:</strong> Pagamento da taxa e envio de documentos especiais<br/>
<strong>19 a 23 de fevereiro de 2026:</strong> Conferência dos pagamentos<br/>
<strong>14 de abril de 2026:</strong> Emissão do CDI<br/>
<strong>26 de abril de 2026:</strong> Provas<br/>
<strong>30 de abril de 2026:</strong> Divulgação das provas e gabarito<br/>
<strong>Até dois dias úteis após a divulgação:</strong> Recursos<br/>
<strong>14 de julho de 2026:</strong> Resultado final.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199491</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:32:17 +0000</pubDate></item><item><title>Governo confirma aumento do salário mínimo para R$ 1.621 em 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/10/governo-confirma-aumento-do-salario-minimo-para-r-1-621-em-2026/</link><description>O reajuste, de 6,79%, será aplicado a partir de janeiro, sendo pago nos salários referentes ao mês de fevereiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221125-e1765386695728.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Ministério do Planejamento e Orçamento confirmou nesta quarta-feira (10) o <strong>reajuste do salário mínimo para 2026.</strong> O valor passará de R$ 1.518 para R$ 1.621, um aumento de R$ 103.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O cálculo considera a variação do Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que subiu 0,03% em novembro e acumula alta de 4,18% em 12 meses, além do crescimento real do Produto Interno Bruto (PIB) de dois anos anteriores. Para 2026, considera-se o PIB de 2024, que registrou um aumento de 3,4%.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Agência Brasil, o arcabouço fiscal — mecanismo que limita o crescimento dos gastos públicos — estabelece que o ganho real acima da inflação fique entre 0,6% e 2,5%. Assim, o reajuste será de<strong> 6,79%</strong>, com o valor arredondado para R$ 1.621. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O novo mínimo passa a valer a partir de janeiro, sendo pago nos salários referentes ao mês de fevereiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após o anúncio, o governo deve revisar as projeções para as contas públicas de 2026, já que o Projeto de Lei de Diretrizes Orçamentárias (PLDO), aprovado pelo Congresso, estimava o salário mínimo em R$ 1.627, o que representaria um reajuste de 7,18%.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199499</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:15:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>