<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 06:18:22 +0000</lastBuildDate><item><title>AEESB: Ingressos à venda para a Copa América de Vôlei 2025 em Betim</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/18/aeesb-ingressos-a-venda-para-a-copa-america-de-volei-2025-em-betim/</link><description>Competição internacional ocorre entre os dias 25 de junho e 6 de julho
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/I7_20211211_0137.jpg" /><br><div class="mceTemp"></div>
<p data-end="372" data-start="87">Está aberta a venda ingressos para a Copa América de Vôlei 2025, que será realizada entre os dias 25 de junho e 6 de julho, no Ginásio Poliesportivo Divino Braga, em Betim. A competição reunirá as seleções masculinas e femininas de Brasil, Argentina, Chile, Peru e Venezuela.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-8718" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_8718" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-8718 size-medium" decoding="async" height="209" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/06/134f9ee0ab12224816b637607e8bde87-400x209.jpg" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-8718">Foto: Divulgação/Prefeitura Betim</figcaption></figure>
<p data-end="725" data-start="374">A Copa será disputada em formato de pontos corridos, com todas as equipes se enfrentando entre si. O torneio masculino acontece de 25 a 29 de junho, e o feminino de 2 a 6 de julho, totalizando dez partidas em cada categoria. O grande destaque da tabela será o clássico sul-americano Brasil x Argentina, que encerrará a fase final nas duas competições.</p>
<p data-end="1012" data-start="727">Os ingressos estão disponíveis pela plataforma Gofree, pelos links:<a href="http://eventos.gofree.co/copaamericafeminino"> feminino</a> e<a href="http://eventos.gofree.co/copaamericamasculino"> masculino, </a> com pagamento via Pix, cartão de débito ou crédito. Também haverá venda presencial na bilheteria do ginásio, com início duas horas antes do primeiro jogo de cada dia. Os portões serão abertos uma hora antes da partida de abertura.</p>
<p data-end="1040" data-start="1014"><strong data-end="1040" data-start="1014">Valores dos ingressos:</strong></p>
<ul data-end="1278" data-start="1041">
<li data-end="1082" data-start="1041">
<p data-end="1082" data-start="1043">Meia-entrada (benefício legal): R$ 30</p>
</li>
<li data-end="1157" data-start="1083">
<p data-end="1157" data-start="1085">Meia-entrada social (com doação de 1 litro de leite longa vida): R$ 30</p>
</li>
<li data-end="1176" data-start="1158">
<p data-end="1176" data-start="1160">Inteira: R$ 60</p>
</li>
<li data-end="1230" data-start="1177">
<p data-end="1230" data-start="1179">Passaporte (para todos os dias do evento): R$ 100</p>
</li>
</ul>
<p data-end="1278" data-start="1233">Cadeira Premium (à beira da quadra): R$ 100</p>
<h3 data-end="1278" data-start="1233">Confira a tabela dos jogos</h3>
<p><strong>Categoria masculina</strong></p>
<p>25/06, quarta-feira<br/>
Jogo 1 – 17h – Chile x Peru<br/>
Jogo 2 – 20h – Brasil x Venezuela</p>
<p>26/06, quinta-feira<br/>
Jogo 3 – 17h – Argentina x Venezuela<br/>
Jogo 4 – 20h – Brasil x Peru</p>
<p>27/06, sexta-feira<br/>
Jogo 5 – 15h – Argentina x Chile<br/>
Jogo 6 – 18h – Peru x Venezuela</p>
<p>28/06, sábado<br/>
Jogo 7 – 13h – Argentina x Peru<br/>
Jogo 8 – 16h – Brasil x Chile</p>
<p>29/06, domingo<br/>
Jogo 9 – 13h – Chile x Venezuela<br/>
Jogo 10 – 16h – Brasil x Argentina</p>
<p><strong>Categoria feminina</strong></p>
<p>2/7, quarta<br/>
Jogo 1 – 17h – Argentina x Peru<br/>
Jogo 2 – 20h – Brasil x Venezuela</p>
<p>3/7, quinta<br/>
Jogo 3 – 17h – Argentina x Chile<br/>
Jogo 4 – 20h – Brasil x Peru</p>
<p>4/7, sexta<br/>
Jogo 5 – 15h – Argentina x Venezuela<br/>
Jogo 6 – 18h – Chile x Peru</p>
<p>5/7, sábado<br/>
Jogo 7 – 13h – Peru x Venezuela<br/>
Jogo 8 – 16h – Brasil x Chile</p>
<p>6/7, domingo<br/>
Jogo 9 – 13h – Chile x Venezuela<br/>
Jogo 10 – 16h – Brasil x Argentina</p>
<p data-end="1469" data-start="1280">Esta será a primeira vez, desde 2004, que a Seleção Vrasileira de vôlei jogará novamente em Betim, o que promete atrair grande público e promover uma grande celebração do esporte na cidade. A Copa América de Vôlei 2025 é uma realização da <a href="https://voleysur.org/v3/">Confederação Sul-Americana de Voleibol (CSV)</a>, da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), patrocinadada pela <a href="https://gasmig.com.br/">Companhia de Gás de Minas Gerais (Gasmig)</a>, com apoio da<a href="https://www.betim.mg.gov.br/"> Prefeitura de Betim</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187858</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:49:11 +0000</pubDate></item><item><title>Papa nomeia Dom Dorival Souza Barreto Júnior como novo bispo da Diocese de Januária (MG)</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/18/papa-nomeia-dom-dorival-souza-barreto-junior-como-novo-bispo-da-diocese-de-januaria-mg/</link><description>A nomeação foi recebida com alegria pela Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB), que enviou uma mensagem de saudação e apoio ao novo bispo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1.jpg" /><br><p data-end="510" data-start="94" style="text-align: justify;">O Papa Leão XIV nomeou nesta quarta-feira, 18 de junho, Dom Dorival Souza Barreto Júnior como novo bispo da Diocese de Januária, no norte de Minas Gerais. Até então, Dom Dorival exercia o cargo de bispo titular de Tindari e auxiliar na Arquidiocese de Salvador (BA). A nomeação foi recebida com alegria pela Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB), que enviou uma mensagem de saudação e apoio ao novo bispo.</p>
<p data-end="994" data-start="512" style="text-align: justify;">A presidência da CNBB destacou a importância do novo compromisso episcopal de Dom Dorival, recordando palavras recentes do Papa Leão XIV sobre a missão de levar Cristo à humanidade. “Confiamos que sua presença na Igreja Particular de Januária será sinal de esperança e renovação para os fiéis, para os presbíteros, religiosos e leigos que agora o acolhem como pastor e irmão”, afirma a nota assinada por Dom Jaime Spengler, Dom João Justino, Dom Paulo Jackson e Dom Ricardo Hoepers.</p>
<p data-end="994" data-start="512"><img alt="" class="size-medium wp-image-187865 aligncenter" decoding="async" height="212" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1-400x212.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1-400x212.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1-768x407.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1-450x238.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1-780x413.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1-150x79.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Dom-Dorival-Souza-1024x542-1.jpg 1024w" width="400"/></p>
<h3 data-end="1030" data-start="996" style="text-align: justify;">Formação e trajetória pastoral</h3>
<p data-end="1448" data-start="1032" style="text-align: justify;">Natural de Jequié (BA), Dom Dorival nasceu em 10 de março de 1964. Iniciou sua formação religiosa com os Frades Menores Capuchinhos, cursando Filosofia e Teologia em Salvador, Rio de Janeiro e Montes Claros (MG). Foi ordenado presbítero em 1988 e possui ampla formação acadêmica: é mestre em Liturgia pelo Pontifício Instituto Litúrgico de Roma e doutor em Teologia Dogmática pela Pontifícia Universidade Gregoriana.</p>
<p data-end="1679" data-start="1450" style="text-align: justify;">Em Minas Gerais, exerceu diversos serviços pastorais e administrativos, entre eles o de pároco da catedral metropolitana de Montes Claros. Também atuou como professor de Teologia, Latim e Arte Sacra em seminários e universidades.</p>
<p data-end="1903" data-start="1681" style="text-align: justify;">Dom Dorival foi nomeado bispo auxiliar de Salvador em 2020 pelo Papa Francisco e escolheu como lema episcopal <em data-end="1805" data-start="1791">“Ite et vos”</em> (Ide também vós – Mt 20,7). Sua ordenação episcopal ocorreu em janeiro de 2021, em Montes Claros.</p>
<p data-end="2086" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1905" style="text-align: justify;">A Diocese de Januária, agora sob sua liderança, abrange uma vasta região do norte mineiro e é dedicada a Nossa Senhora das Dores. A data de posse do novo bispo ainda será divulgada.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187862</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:52:45 +0000</pubDate></item><item><title>Exposição de Mangalarga Marchador será destaque na programação da Expomontes 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/18/exposicao-de-mangalarga-marchador-sera-destaque-na-programacao-da-expomontes-2025/</link><description>As inscrições estão abertas até 25 de junho e podem ser realizadas por criadores de qualquer estado. O evento promete movimentar criadores e admiradores da raça de diversas regiões do país.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17.jpeg" /><br><p data-end="495" data-start="201" style="text-align: justify;">Entre os dias 26 e 28 de junho, o Parque de Exposições João Alencar Athayde, em Montes Claros, recebe a Exposição Especializada do Cavalo Mangalarga Marchador, um dos destaques da 51ª edição da Expomontes. O evento promete movimentar criadores e admiradores da raça de diversas regiões do país.</p>
<p data-end="785" data-start="497" style="text-align: justify;">As inscrições estão abertas até 25 de junho e podem ser realizadas por criadores de qualquer estado. O valor por animal é de R$ 380,00, incluindo kit tratador (R$ 100,00) e taxa da E.N.A (R$ 10,00 por animal). A entrada dos animais está prevista para os dias 24 e 25, e a saída no dia 29.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187885" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187885" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-187885" decoding="async" height="256" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-400x256.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-400x256.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-1024x654.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-768x491.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-450x288.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-780x498.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17-150x96.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-10.31.17.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187885">Fotos: Solon Queiroz</figcaption></figure>
<p data-end="1186" data-start="787" style="text-align: justify;">A iniciativa é organizada pela Sociedade Rural de Montes Claros, em parceria com o Núcleo do Mangalarga Marchador do Norte de Minas, e conta com chancela oficial da ABCCMM (Associação Brasileira dos Criadores do Cavalo Mangalarga Marchador). O evento reafirma o papel da exposição como vitrine da qualidade genética e do valor cultural da raça, conhecida por sua beleza, resistência e versatilidade.</p>
<p data-end="1500" data-start="1188" style="text-align: justify;">O julgamento dos animais será conduzido por Marney José de Mesquita Silva e Otto Rapolo Mol, jurados de renome no cenário nacional da raça. A expectativa dos organizadores é repetir o sucesso das edições anteriores, promovendo um encontro que celebra a tradição e o aprimoramento técnico do Mangalarga Marchador.</p>
<p data-end="1606" data-start="1502" style="text-align: justify;">Para mais informações e inscrições, os interessados devem entrar em contato pelo número <strong>(38) 99843-5300</strong>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187883</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 10:58:31 +0000</pubDate></item><item><title>Alexandre Pires é confirmado como atração gratuita no aniversário de Montes Claros; show será dia 3 de julho no Parque de Exposições</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/18/alexandre-pires-e-confirmado-como-atracao-gratuita-no-aniversario-de-montes-claros-show-sera-dia-3-de-julho-no-parque-de-exposicoes/</link><description>Anúncio foi feito nesta terça (18) pelo prefeito Guilherme Guimarães durante solenidade oficial na nova sede da Prefeitura
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_8064.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Montes Claros comemora seus 168 anos em grande estilo: o cantor Alexandre Pires será a atração principal do aniversário da cidade, com show gratuito marcado para o dia 3 de julho no Parque de Exposições João Alencar Athayde. A novidade foi anunciada nesta terça-feira (18) pelo prefeito Guilherme Guimarães, durante a solenidade de repasse de recursos a instituições sociais, esportivas e culturais do município.</span></p>
<p style="text-align: justify;">A apresentação é aberta ao público e promete emocionar todas as idades, com sucessos que marcaram gerações, como Depois do Prazer, Essa Tal Liberdade e Sai da Minha Aba. O evento integra a programação oficial de aniversário de Montes Claros, e será realizado em uma das estruturas mais tradicionais da cidade, garantindo conforto e segurança para os milhares de fãs esperados.</p>
<p style="text-align: justify;">O show acontece no segundo dia da 51ª Expomontes, que vai de 2 a 13 de julho. Considerada a maior feira agropecuária do interior de Minas Gerais, a Expomontes movimentou mais de R$ 400 milhões em 2024 e, este ano, deve atrair cerca de 350 mil visitantes. A agenda musical já foi divulgada e inclui artistas como <strong>Zé Neto &amp; Cristiano, Zezé Di Camargo, Leonardo, Simone Mendes, Lauana Prado, além de noites católica, gospel e show infantil.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Com grandes atrações e entrada gratuita no dia do aniversário da cidade, Montes Claros reforça seu compromisso com a cultura, o lazer e o acesso democrático a eventos de qualidade para toda a população.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187953</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:23:35 +0000</pubDate></item><item><title>Arquitetura de Alto Padrão: casas sofisticadas e confortáveis, um investimento com retorno </title><link>https://webterra.com.br/2025/06/19/arquitetura-de-alto-padrao-casas-sofisticadas-e-confortaveis-um-investimento-com-retorno/</link><description>Mais do que belas fachadas, esses projetos buscam proporcionar bem-estar, funcionalidade e segurança aos moradores. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-150x91.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">As casas de alto padrão que hoje geralmente são construídas em condomínios residenciais representam o auge da arquitetura contemporânea, onde luxo, conforto e tecnologia se encontram para oferecer moradia com excelência. Mais do que belas fachadas, esses projetos buscam proporcionar bem-estar, funcionalidade e segurança aos moradores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mas o que torna uma casa de alto padrão verdadeiramente bem projetada?</div>
<div style="text-align: justify;">O segredo está no equilíbrio entre estética, inovação e planejamento inteligente.</div>
<div><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-187897" decoding="async" height="241" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-400x241.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-400x241.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-1024x618.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-768x464.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-1536x927.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-2048x1236.jpeg 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-450x272.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-780x471.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-1600x966.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-150x91.jpeg 150w" width="400"/></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Um bom projeto começa com a leitura do terreno e do contexto. Cada lote tem sua particularidade: posição solar, ventilação cruzada, vista e topografia. O arquiteto deve considerar tudo isso para criar uma casa que aproveite ao máximo o potencial do lugar. Além disso, o projeto precisa respeitar as normas do bairro ou condomínio e as expectativas do cliente, e hoje sabemos que não podemos abrir mão da personalidade do morador.</div>
<div style="text-align: justify;"> Cada casa deve refletir o estilo de vida e os gostos dos moradores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Espaços amplos, bem ventilados e iluminados naturalmente são premissas essenciais. O conforto térmico pode ser garantido com materiais adequados, sombreamento estratégico e sistemas passivos de climatização. Hoje, a integração entre ambientes internos e externos, como salas que se abrem para varandas gourmet ou jardins, cria uma sensação de amplitude e conexão com a natureza.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A automação é uma das marcas das casas de alto padrão atuais. Sistemas inteligentes controlam iluminação, climatização, segurança, cortinas e até o som ambiente, tudo por meio de smartphones ou assistentes de voz. Uma casa bem projetada já nasce com infraestrutura pronta para automação, evitando adaptações futuras.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Sem esquecer que o luxo do futuro é sustentável. Incorporar soluções como aquecimento solar, reuso de água da chuva, painéis fotovoltaicos e materiais ecológicos agrega valor ao imóvel e reduz o impacto ambiental. O uso de janelas amplas e brises ajuda a manter a casa fresca e bem iluminada, diminuindo o uso de ar-condicionado e luz artificial.</div>
<div><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-187895" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-scaled.jpeg 1920w" width="300"/></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Dicas para um bom projeto de casa  de alto padrão:</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">1.Contrate um arquiteto experiente: Ele será o elo entre suas ideias e as possibilidades reais do terreno e da legislação. Ele deve estar presente desde a escolha do terreno.</div>
<div style="text-align: justify;">2.Planeje com antecedência: Um bom projeto leva tempo. Evite decisões apressadas para garantir qualidade em cada etapa.</div>
<div style="text-align: justify;">3.Invista em infraestrutura inteligente: Pense desde o início em climatização, automação, segurança e conectividade.</div>
<div style="text-align: justify;">4.Valorize a integração com a natureza: Jardins, varandas, espelhos d’água e paisagismo aumentam o bem-estar.</div>
<div style="text-align: justify;">5.Pense na manutenção futura: Materiais de qualidade e soluções práticas facilitam a durabilidade e o dia a dia da casa.</div>
<div style="text-align: justify;">6.Priorize o conforto da família: Mais do que beleza, a casa deve ser prática, acolhedora e adaptada às rotinas dos moradores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Projetar uma casa de alto padrão em condomínio vai além da estética. Trata-se de traduzir sonhos em espaços vivos, eficientes e preparados para o futuro. Com planejamento e boas escolhas, é possível criar lares que unem sofisticação, conforto e inovação em cada detalhe.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187893</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 06:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto Escola de Esportes: o papel essencial da família no desenvolvimento dos atletas</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/19/projeto-escola-de-esportes-o-papel-essencial-da-familia-no-desenvolvimento-dos-atletas/</link><description>No núcleo da Escola Estadual Salvador Filpi, em Montes Claros, é possível ver na prática como o suporte familiar transforma a vida dos participantes do Projeto Escola de Esportes da AEESB.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.29.42-e1750263141497.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Quando falamos sobre a formação de jovens atletas, não podemos ignorar a importância que a família tem nesse processo. O incentivo dentro de casa impacta diretamente no desenvolvimento físico, emocional e social de crianças e adolescentes que praticam esportes.</p>
<p style="text-align: justify;">Estudos apontam que o apoio familiar está diretamente ligado à permanência dos jovens nas atividades esportivas, além de contribuir para o desenvolvimento da disciplina, da responsabilidade e da construção de valores como empatia e trabalho em equipe.</p>
<p style="text-align: justify;">No núcleo da Escola Estadual Salvador Filpi, em Montes Claros, esse cenário se repete. A aluna Gisely da Silva Nascimento é um exemplo de como o esporte transforma. “Sim, minha mãe apoia muito. As aulas me ajudam a desenvolver habilidades que eu não sabia que tinha no vôlei e a aprender cada vez mais”, conta.</p>
<p style="text-align: justify;">A mãe de Gisely, Arlen Cristiane da Silva Pereira, reforça o quanto vê benefícios na prática esportiva da filha. “Gosto muito que ela participa de atividades físicas. O vôlei foi a melhor coisa que ela encontrou na vida dela e mudou muito sua rotina. Então, por que não apoiar, né? Fico muito feliz vendo ela alegre, fazendo o que gosta.”</p>
<p style="text-align: justify;">Outro depoimento que ilustra bem essa realidade é o de Luane Michelly Rodrigues Souza. “Recebo apoio dos meus familiares, eles me incentivam a praticar esportes, me falam o quanto faz bem para a saúde e para o corpo. Até nos dias que minha mãe precisa sair, ela me incentiva a levar meu irmão para as aulas, para que eu não perca nenhuma atividade.”</p>
<p style="text-align: justify;">O professor de vôlei, Paulo Henrique Lacerda, também ressalta como esse apoio é determinante. “O incentivo da família é fundamental para a frequência e continuidade dos alunos no projeto. O esporte complementa a educação e a disciplina que vêm de casa e da escola. Muitos aqui têm dificuldades na vida, e a prática esportiva também serve como válvula de escape. O papel da família é incentivar, pensando no desenvolvimento técnico, físico e também psicossocial do aluno.”</p>
<p style="text-align: justify;">As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal, são gratuitas. Atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, entre crianças e adolescentes de 10 a 15 anos, e jovens e adultos de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</p>
<p style="text-align: justify;">Além de benefícios físicos, a participação no esporte fortalece laços familiares, melhora o desempenho escolar e ajuda na construção de uma vida mais saudável e equilibrada. A presença dos familiares, seja incentivando, acompanhando ou participando de forma ativa, é peça-chave no sucesso dos atletas dentro e fora das quadras.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187906</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 09:37:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>