<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 22:11:49 +0000</lastBuildDate><item><title>Mais de 141 mil trabalhadores ainda não sacaram o abono salarial PIS/Pasep</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/23/mais-de-141-mil-trabalhadores-ainda-nao-sacaram-o-abono-salarial-pis-pasep/</link><description>Prazo para retirada termina em 29 de dezembro e valores somam R$ 145,7 milhões
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220046_1-e1766526926456.webp" /><br><p>Mais de 141 mil trabalhadores ainda não sacaram o abono salarial PIS/Pasep, segundo dados divulgados pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) nesta segunda-feira (22). Os valores disponíveis somam R$ 145,7 milhões e podem ser retirados até 29 de dezembro.</p>
<p>De acordo com o MTE, no calendário de 2025, 26,5 milhões de trabalhadores tinham direito ao benefício. Desse total, 99,47% já receberam o pagamento.</p>
<p>O abono é referente ao ano-base de 2023 e também inclui revisões de pagamentos dos últimos cinco anos. Quem perder o prazo terá que aguardar uma convocação especial do Ministério para ter acesso ao valor.</p>
<p><strong>Quem tem direito</strong></p>
<p>Tem direito ao abono salarial o trabalhador que:</p>
<ul>
<li aria-level="1">Está cadastrado no PIS/Pasep há pelo menos cinco anos;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Recebeu até dois salários mínimos, em média, em 2023;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Trabalhou por, no mínimo, 30 dias no ano-base;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Teve os dados informados corretamente pelo empregador no eSocial.<strong><br/>
</strong></li>
</ul>
<h3><strong>Como consultar</strong></h3>
<p>A consulta pode ser feita pelo aplicativo ou site da Carteira de Trabalho Digital e também pelo Portal Gov.br.</p>
<p><strong>Onde sacar</strong></p>
<p>O pagamento é feito pela Caixa Econômica Federal ou pelo Banco do Brasil, conforme o vínculo do trabalhador.<br/>
Na Caixa, o valor pode ser recebido em conta, pelo aplicativo Caixa Tem ou sacado em agências e lotéricas.<br/>
No Banco do Brasil, o pagamento pode ser feito em conta, por Pix, TED ou saque presencial.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200405</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Isenção para veículos antigos e calendário do IPVA 2026 são divulgados em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/25/isencao-para-veiculos-antigos-e-calendario-do-ipva-2026-sao-divulgados-em-minas/</link><description>Os contribuintes poderão quitar o imposto à vista, com desconto, ou parcelar em até três vezes, conforme o final da placa do veículo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6222-e1766660711829.jpeg" /><br><p>Veículos com vinte anos ou mais serão isentos do pagamento do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA). O decreto foi publicado nesta terça-feira (23) no Diário Oficial de Minas pelo governo do estado.</p>
<p>A medida é registrada após a aprovação da Emenda Constitucional (EC) 137/2025, promulgada no Senado no dia 9 dezembro deste ano, que determina a isenção do IPVA para veículos terrestres de passageiros com 20 anos ou mais de fabricação em todo o Brasil.</p>
<p>A regra vale para todos os veículos terrestres de passageiros, caminhonetes e mistos com 20 anos ou mais de fabricação. O Decreto nº 49.146 não contempla micro-ônibus e ônibus.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Já para os veículos classificados como especial e/ou de coleção, a imunidade está condicionada ao fato de o veículo transportar mais de três passageiros.</p>
<p><strong>IPVA 2026</strong></p>
<p>O Governo de Minas Gerais divulgou o calendário de pagamento do IPVA 2026, além dos critérios para desconto e isenção do imposto. As regras constam em resolução da Secretaria de Estado de Fazenda, publicada no Diário Oficial de Minas Gerais (DOM). Os contribuintes poderão quitar o imposto à vista, com desconto, ou parcelar em até três vezes, conforme o final da placa do veículo.</p>
<p><strong>Quando começa o pagamento?</strong></p>
<p>O vencimento da primeira parcela ou da cota única começa em 9 de fevereiro de 2026. As datas variam de acordo com o final da placa:</p>
<p>• Finais 1 e 2: 9 de fevereiro</p>
<p>• Finais 3 e 4: 10 de fevereiro</p>
<p>• Finais 5 e 6: 11 de fevereiro</p>
<p>• Finais 7 e 8: 12 de fevereiro</p>
<p>• Finais 9 e 0: 13 de fevereiro</p>
<p>O parcelamento pode ser feito em três vezes iguais, com vencimentos em fevereiro, março e abril. IPVA com valor inferior a R$ 200 não pode ser parcelado.</p>
<p><strong>Desconto para pagamentos à vista</strong></p>
<p>Quem optar pelo pagamento em cota única dentro do prazo da primeira parcela terá desconto de 3% no valor do imposto. Para ter direito ao abatimento, o proprietário precisa estar em dia com todos os débitos do veículo, incluindo: IPVA de 2024 e 2025, licenciamento anual dos dois anos, multas e demais pendências.</p>
<p><strong>Como consultar o valor do IPVA?</strong></p>
<p>Os valores do imposto e da base de cálculo estão disponíveis em tabelas publicadas pela Secretaria de Fazenda. O arquivo com a cópia das referidas tabelas está disponível neste link.</p>
<p>A emissão das guias de pagamento ainda não estão disponíveis</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200472</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:05:43 +0000</pubDate></item><item><title>Recebeu um presente e quer trocar? Saiba o que diz o Código do Consumidor</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/25/recebeu-um-presente-e-quer-trocar-saiba-o-que-diz-o-codigo-do-consumidor/</link><description>Para evitar transtornos, é importante conhecer o que determina o Código de Defesa do Consumidor (CDC), com orientações reforçadas pela Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), do Ministério da Justiça e Segurança Pública
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6245.jpeg" /><br><p>Com a chegada do fim de ano, as vitrines se enchem, as promoções se multiplicam e a troca de presentes se torna tradição. No entanto, junto com as compras, surgem dúvidas comuns entre os consumidores: o produto pode ser trocado? Existe prazo? Em quais situações a loja é obrigada a aceitar a troca?</p>
<p>Para evitar transtornos, é importante conhecer o que determina o Código de Defesa do Consumidor (CDC), com orientações reforçadas pela Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p>
<p>De acordo com a legislação, a troca de um produto só é obrigatória quando há vício ou defeito. Caso o consumidor tenha sido informado no momento da compra de que o item apresentava algum problema, a loja não é obrigada a realizar a substituição.</p>
<p>Quando o defeito ocorre em produtos não duráveis, como alimentos ou cosméticos, o prazo para reclamar é de até 30 dias. Já para bens duráveis — a exemplo de roupas, calçados, eletrodomésticos e eletrônicos — o prazo sobe para 90 dias. Se o problema não for resolvido em até 30 dias após a reclamação, o consumidor pode escolher entre a troca do produto, o abatimento proporcional do preço ou a devolução do valor pago.</p>
<p>Nos casos em que o produto não apresenta defeito, a troca passa a depender exclusivamente da política do estabelecimento. Se a loja oferecer essa possibilidade e divulgar a regra ao consumidor, ela passa a ter obrigação de cumpri-la.</p>
<p><strong>Importância da nota fiscal</strong></p>
<p>O Procon alerta que a nota fiscal é um direito do consumidor e deve ser entregue em qualquer compra, inclusive na aquisição de presentes. O documento é a principal comprovação da compra e garante os direitos em caso de defeito ou necessidade de troca. A nota pode ser impressa ou eletrônica, mas deve sempre acompanhar o produto.</p>
<p>Muitos estabelecimentos fornecem também um comprovante específico para troca, sem o valor da mercadoria, destinado ao presenteado. Por isso, a orientação é colocá-lo junto ao pacote.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Compras pela internet</strong></p>
<p>Nas compras realizadas pela internet, o consumidor conta com uma proteção adicional. O artigo 49 do CDC garante o direito de arrependimento, permitindo o cancelamento da compra em até sete dias após o recebimento do produto ou a assinatura do contrato. Nesse caso, o valor pago deve ser devolvido integralmente, incluindo o frete.</p>
<p>O Procon ressalta, no entanto, que essa situação não se trata de troca, mas de desistência da compra. Já as trocas por defeito em lojas virtuais seguem as mesmas regras aplicadas às lojas físicas.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200482</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:57:59 +0000</pubDate></item><item><title>Vacinação contra HPV para jovens de 15 a 19 anos tem prazo prorrogado</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/25/vacinacao-contra-o-hpv-para-jovens-de-15-a-19-anos-tem-prazo-prorrogado/</link><description>Campanha segue até o primeiro semestre de 2026 e busca ampliar a cobertura vacinal entre jovens que ainda não se imunizaram
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/img_9371-e1766684623876.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Ministério da Saúde prorrogou por mais<strong> seis meses</strong> o prazo para a vacinação contra o papilomavírus humano (HPV) de jovens entre 15 e 19 anos que ainda não se imunizaram. A campanha, que terminaria em dezembro, agora segue até o primeiro semestre de 2026.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a pasta, a medida tem como objetivo ampliar a cobertura vacinal nessa faixa etária. A estimativa é alcançar cerca de 7 milhões de jovens que ainda não receberam a vacina.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o Ministério da Saúde, até dezembro deste ano, a estratégia de resgate vacinal aplicou 208,7 mil doses, sendo 91 mil em meninas e 117,7 mil em meninos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A imunização é gratuita e está disponível pelo Sistema Único de Saúde (SUS), nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e também em ações externas, como campanhas em escolas e shoppings, realizadas com apoio de estados e municípios.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que a vacina contra o HPV é considerada segura e é fundamental para a prevenção de diversos tipos de câncer associados ao vírus, como câncer do colo do útero, de vulva, de pênis e de cabeça e pescoço.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200486</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:48 +0000</pubDate></item><item><title>MEC divulga cronograma do Sisu 2026; inscrições começam em 19 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/25/mec-divulga-cronograma-do-sisu-2026-inscricoes-comecam-em-19-de-janeiro/</link><description>Programa vai ofertar 274,8 mil vagas em instituições públicas e passa a considerar as notas das três últimas edições do Enem. Saiba agora as principais datas do processo seletivo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/1746632773681b804591533_1746632773_3x2_lg-e1766696383111.jpg" /><br><p>O Ministério da Educação (MEC) publicou nesta terça-feira (23) o <em>Edital nº 29/2025</em>, que oficializa o processo seletivo do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026. As inscrições começam no dia<strong> 19 de janeiro e seguem até 23 de janeiro.</strong></p>
<p>Nesta edição, serão ofertadas 274,8 mil vagas em 7.388 cursos de graduação, distribuídos entre 136 instituições, incluindo universidades federais, institutos federais e centros federais de educação tecnológica. Segundo o MEC, esta será a edição com o maior número de instituições participantes desde a criação do programa.</p>
<p>A inscrição é gratuita e deve ser feita pelo <a href="https://acessounico.mec.gov.br/">Portal Único de Acesso ao Ensino Superior. </a>Cada candidato poderá escolher até duas opções de curso.</p>
<h3>Principais datas do Sisu 2026</h3>
<ul>
<li aria-level="1">Inscrições: 19 a 23 de janeiro</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Chamada regular: 29 de janeiro</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Matrícula: 02 de fevereiro</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Lista de espera: manifestação de interesse de 29 de janeiro a 2 de fevereiro</li>
</ul>
<h3>O que mudou?</h3>
<p>A partir de 2026, O Sisu passará a considerar as notas das três últimas edições do Enem (2023, 2024 e 2025). Para cada curso, será utilizada a edição em que o candidato obteve a melhor média, conforme os pesos definidos pela instituição. Em caso de empate, será considerada a edição em que o estudante teve a maior nota em uma das disciplinas, seguindo critérios de prioridade.</p>
<p>Poderão se inscrever no Sisu 2026 apenas os candidatos que tenham participado de pelo menos uma dessas edições do Enem, com nota acima de zero na redação e que não tenham feito a prova como treineiros.</p>
<p>Segundo informações do MEC, as vagas serão preenchidas de acordo com a classificação dos candidatos. Quem não for selecionado na chamada regular poderá manifestar interesse na lista de espera entre 29 de janeiro e 2 de fevereiro de 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200498</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:01:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>