<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 06:20:07 +0000</lastBuildDate><item><title>MOC Vôlei vence Aprov Chapecó fora de casa e chega à segunda vitória consecutiva na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/06/moc-volei-vence-aprov-chapeco-fora-de-casa-e-chega-a-segunda-vitoria-consecutiva-na-superliga/</link><description>Equipe montes-clarense confirma boa fase, supera pressão adversária e vence por 3 sets a 1 no Ginásio Ivo Silveira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-06-at-09.55.23-e1765026022958.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei conquistou, na noite dessa sexta-feira (5), a segunda vitória consecutiva na Superliga Masculina de Vôlei B 2025/26 ao superar a Aprov Chapecó, por 3 sets a 1, com parciais de 20/25, 25/21, 19/25 e 19/25, no Ginásio Ivo Silveira, em Chapecó-SC.</p>
<p>Mesmo com um momento adverso no segundo set, o MOC Vôlei fez valer a força coletiva para administrar o jogo até o fim.</p>
<p>O técnico Walner Santos ressaltou o desempenho do elenco. “Um jogo bastante difícil, muito bom. O time do Chapecó saca muito bem e é muito organizado. Essa vitória é do nosso grupo, que é muito forte e muito qualificado. Todos os nossos atletas estavam prontos para jogar, e eu fiz três trocas no terceiro set. Quem veio do banco, veio muito bem e decidiu bem. Então, a vitória foi do grupo”, falou.</p>
<p>O oposto Paulo Victor também avaliou positivamente a postura da equipe.</p>
<p>“Um jogo muito forte. A gente sabia que a equipe deles não iria dar bobeira. Eles vêm com um bom ritmo, jogando desde o início do ano. Fizemos um bom trabalho, nosso conjunto deu certo e conseguimos a vitória”, parabenizou.</p>
<p>A próxima partida do MOC será no sábado (13), às 17h, contra o Fluminense-RJ, no Ginásio Tancredo Neves. Ingressos já disponíveis:<br/>
https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-fluminense-rj.</p>
<h3>O jogo</h3>
<p>O MOC começou melhor, com side-out eficiente e variações de ataque que trouxeram vantagem no placar. A equipe controlou os erros e fechou o set em 25 a 20.</p>
<p>O adversário elevou a pressão no saque e explorou, virando o ritmo da partida e empatando a série ao vencer em 25 a 21 a parcial.</p>
<p>Com as mudanças promovidas por Walner Santos e boa entrada dos jogadores de banco, o MOC recuperou o controle, manteve o bloqueio e o contra-ataque eficazes, recuperando a vantagem e fechando em 25 a 19 o período.</p>
<p>Mantendo o tônica e a concentração, o time montes-clarense dominou as trocas finais, fez uma leitura do saque do adversário e ganhou por 25 a 19, garantindo a segunda vitória seguida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199253</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:59:17 +0000</pubDate></item><item><title>PAES/Unimontes: mais de 11 mil estudantes farão a prova neste domingo(7)</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/06/paes-unimontes-mais-de-11-mil-estudantes-farao-a-prova-neste-domingo7/</link><description>As provas serão aplicadas em Montes Claros e em cidades onde a Unimontes possui campi. Confira as orientações da Coteps para os estudantes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xWhatsApp-Image-2024-12-08-at-17.26.55-2-1024x576-1-e1765022425633.jpeg.pagespeed.ic.esrmQGZBmz.jpg" /><br><p>As provas do Processo de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES) da Unimontes serão realizadas neste domingo (7). Segundo a instituição, 11.650 candidatos estão inscritos distribuídos entre a primeira etapa do triênio 2025/2027, a segunda etapa do triênio 2024/2026 e a terceira etapa do biênio 2024/2025.</p>
<p>As provas serão aplicadas em Montes Claros e em outras cidades que a Unimontes possui campi, como Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco.</p>
<p>No período da manhã, das 8 às 12h, 6.006 candidatos vão realizar a prova da primeira etapa do triênio 2025/2027. À tarde, das 15 às 19h,  será a vez dos 3.309 candidatos da segunda etapa do triênio 2024/2026 e dos 2.335 inscritos da terceira etapa do biênio 2024/2025.</p>
<h3>Recomendações aos candidatos</h3>
<h4>Confira horário e local da prova</h4>
<p>Para evitar atrasos, é importante planejar o trajeto até o local de realização. Candidatos atrasados não poderão fazer o exame. O endereço correto consta no cartão de inscrição, disponível no site do PAES.</p>
<p>A orientação do Programa de Avaliação Seriada, organizado pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps), é que os candidatos cheguem com mínimo de 30 minutos de antecedência. Conforme o edital, os portões serão fechados impreterivelmente às 8h (primeira etapa) e às 15h (segunda e terceira etapas).</p>
<h4><strong>Leve documento oficial de identificação</strong></h4>
<p>Para acessar os prédios e salas, os candidatos devem apresentar documento oficial com foto. Documentos em formato digital não serão aceitos.</p>
<h4><strong>Caneta transparente é obrigatória</strong></h4>
<p>As respostas da prova objetiva e a redação devem ser preenchidas com caneta esferográfica de tubo transparente, com tinta azul ou preta.</p>
<h4><strong>Objetos eletrônicos</strong></h4>
<p>O uso de equipamentos eletrônicos é proibido durante a prova. Eles podem ser levados, desde que desligados e guardados no envelope porta-objetos entregue antes da entrada em sala. O envelope deve ser identificado, lacrado e mantido debaixo da carteira durante todo o exame.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199246</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>Abertas as manifestações de interesse para vagas remanescentes do Trilhas do Futuro</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/08/abertas-as-manifestacoes-de-interesse-para-vagas-remanescentes-do-trilhas-do-futuro/</link><description>Os interessados têm até o dia 12 de dezembro para participar do processo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xIMG_4400-e1765189033137.png.pagespeed.ic.gkLmUTha9h.jpg" /><br><p>A Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE-MG) abriu, nesta sexta-feira (5/12), o período de manifestação de interesse para as vagas remanescentes da 6ª edição do projeto Trilhas do Futuro. Os interessados têm até o dia 12 de dezembro para participar do processo.</p>
<p>De acordo com a subsecretária de Desenvolvimento da Educação Básica, Kellen Senra, esta é uma nova oportunidade para quem não conseguiu vaga na chamada regular. “As vagas são limitadas. Por isso, quem ainda tem interesse em cursar uma formação técnica deve se inscrever o quanto antes”, destacou.</p>
<p>Como participar</p>
<p>Os candidatos devem acessar o site oficial do Trilhas do Futuro e entrar na aba “Estudantes – Inscrição”. Nessa seção, estão disponíveis as vagas remanescentes, organizadas por município, instituição parceira e curso ofertado.</p>
<p>A plataforma permite consultar todas as opções abertas, escolher o curso desejado e seguir o passo a passo para o preenchimento do formulário e finalização da inscrição diretamente no sistema.</p>
<p>Sobre o Trilhas do Futuro</p>
<p>Criado pelo Governo de Minas e executado pela SEE-MG, o Trilhas do Futuro é uma das maiores iniciativas de formação técnica do país. Na 6ª edição, o projeto ampliou o acesso à educação profissional ao ofertar cursos em mais de 35 áreas estratégicas, como saúde, tecnologia, indústria, agropecuária e serviços.</p>
<p>Desde o lançamento, em 2021, o programa já garantiu formação gratuita para mais de 90 mil jovens mineiros e mantém outros 62.645 em processo de capacitação. Além do curso, os estudantes recebem auxílio para transporte e alimentação, contribuindo para a permanência nos estudos e o aumento das chances de inserção no mercado de trabalho. Ao todo, o investimento no programa já soma R$ 2 bilhões.</p>
<p>Entre as novidades desta edição estão o Descobridor de Trilhas, considerado o primeiro teste vocacional gamificado do mundo dentro da plataforma Roblox, e a implementação de um chatbot inteligente no sistema de inscrições, que orienta os candidatos em tempo real durante todo o processo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199292</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:17:30 +0000</pubDate></item><item><title>Comércio de Montes Claros funciona em horário especial a partir desta segunda-feira(8)</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/08/comercio-de-montes-claros-funciona-em-horario-especial-a-partir-desta-segunda8/</link><description>Lojas terão expediente maior durante o período natalino; veja como fica o funcionamento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xcomercio_natal_ravena_rosa_agencia_brasil6.jpg.pagespeed.ic.d3F17n136R.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A partir desta segunda-feira (8), o comércio de Montes Claros passa a funcionar em horário especial devido ao período natalino.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL) de Montes Claros, a ampliação do horário das lojas foi definida em acordo entre o Sindicato dos Empregados do Comércio e o Sindicato do Comércio Varejista do município.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nas duas primeiras semanas, de </span><b>8 a 19 de dezembro</b><span style="font-weight: 400;">, o comércio funcionará das </span><b>8h às 20h</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Nos sábados </span><b>13, 20 e 27</b><span style="font-weight: 400;"> as lojas abrirão das </span><b>8h às 16h</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">No </span><b>domingo(14),</b><span style="font-weight: 400;"> não haverá expediente. Já no domingo seguinte</span><b> (21)</b><span style="font-weight: 400;">, o funcionamento será das </span><b>8h às 14h</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos dias </span><b>22, 23 e 24 de dezembro</b><span style="font-weight: 400;">, o comércio abrirá das </span><b>9h às 22h</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">No </span><b>dia 25</b><span style="font-weight: 400;">, não haverá expediente.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Na </span><b>sexta-feira (26)</b><span style="font-weight: 400;">, as lojas funcionam das </span><b>8h às 18h</b><span style="font-weight: 400;">, e no </span><b>sábado (27)</b><span style="font-weight: 400;">, das </span><b>8h às 16h</b><span style="font-weight: 400;">. No domingo<strong>(28)</strong>, o comércio não vai funcionar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já nos dias </span><b>29, 30 e 31 de dezembro</b><span style="font-weight: 400;">, o horário será das </span><b>8h às 18h</b><span style="font-weight: 400;">. E no dia<strong> 1º de janeiro</strong> não haverá expediente.</span></p>
<p>Confira, a seguir, a tabela elaborada pela CDL de Montes Claros:</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199345" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199345" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199345 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-400x279.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-400x279.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-450x314.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-150x105.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29.jpeg 561w" decoding="async" height="279" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/279;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199345">Foto: Reprodução/ CDL de Montes Claros</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199343</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:12:48 +0000</pubDate></item><item><title>Norte de Minas vai receber mais de 5 mil doses de vacina contra o Vírus Sincicial Respiratório</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/08/norte-de-minas-recebe-mais-de-5-mil-doses-de-vacina-contra-o-virus-sincicial-respiratorio/</link><description>Imunizante é destinado a mulheres a partir da 28ª semana de gestação para reduzir casos de bronquiolite em recém-nascidos. Confira os municípios mineiros que vão começar a receber a primeira remessa da vacina.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/FOTO-DIRCEU-AURELIO-IMPRENSA-MG.jpg-1-ok-1232x694-1-e1765225047848.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A partir desta segunda-feira(8), 86 cidades do norte de Minas começam a receber a primeira remessa da vacina contra o <strong>Vírus Sincicial Respiratório</strong>(VSR), destinada a mulheres a partir da 28ª semana de gestação, com o objetivo de reduzir casos de bronquiolite em recém-nascidos. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES-MG), 5.455 doses serão disponibilizadas gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</span></p>
<p>Os municípios que receberão os maiores quantitativos de vacinas são: Montes Claros (1.473); Janaúba (279); Januária (233); Pirapora (208); São Francisco (185); Bocaiúva (161); Jaíba (149); Salinas (138); Brasília de Minas (125); Várzea da Palma (117); Porteirinha (116); Taiobeiras (111) e Rio Pardo de Minas (102).</p>
<p>Para a superintendente da Regional de Saúde de Montes Claros, Dhyeime Thauanne Pereira Marques, a chegada da nova vacina representa um avanço significativo na saúde materno-infantil, pois garante “que todas as gestantes, a partir da 28ª semana de gestação, tenham acesso a essa proteção ainda durante o pré-natal”.</p>
<p>Agora, além dos cuidados já recomendados, como atenção com a higiene, evitar aglomerações e contato com pessoas doentes, a imunização contra o VSR, pelo SUS, passa a ser mais uma medida essencial de prevenção para as gestantes do norte de Minas.</p>
<p>De acordo com a SES-MG, estudos clínicos mostram que a vacinação de gestantes apresenta eficácia de 81,8% na prevenção de doenças respiratórias graves nos bebês, incluindo bronquiolite e pneumonia, durante os três primeiros meses de vida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199365</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:00:59 +0000</pubDate></item><item><title>Provas do PAES foram aplicadas domingo: gabarito já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/provas-do-paes-foram-aplicadas-domingo-gabarito-ja-esta-disponivel/</link><description>Os testes foram aplicados em Montes Claros e mais 11 cidades que contam com campi da Unimontes:  Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas, São Francisco e Unaí
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xIMG_4508.jpeg.pagespeed.ic.KIH8kot1Gl.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div>
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title"><span style="font-size: 16px;">As provas do Processo de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES) da Universidade Estadual de Montes Claros foram aplicadas neste domingo (7/12), envolvendo 11.650 inscritos na primeira etapa do triênio 2025/2027, a segunda etapa do triênio 2024/2026 e a terceira etapa do biênio 2024/2025. O gabarito oficial das provas foi divulgado pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos e pode ser acessado no site: www.coteps.unimontes.br</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-376890 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-em-destaque" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p>Os testes foram aplicados em Montes Claros e mais 11 cidades que contam com campi da Unimontes:  Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas, São Francisco e Unaí.</p>
<p>O vestibular seriado foi retomado pela atual gestão superior da Unimontes em 2024, sendo organizado pela Coteps e realizado pela Fundação de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas (Fadenor).</p>
<p>Pela manhã, das 8 às 12 horas, foram aplicadas as provas da primeira etapa, com 6.006 inscritos. No período da tarde, das 15 às 19 horas, realizaram os testes referentes à segunda etapa (3.309 candidatos) e à terceira etapa (2.335 estudantes).</p>
<p><strong>Cigarro eletrônico no tema de redação</strong></p>
<p>Apenas os candidatos da terceira etapa fizeram a prova de redação, que teve como tema “Os impactos do uso de vape (cigarro eletrônico) na saúde dos jovens brasileiros: riscos, dependência e desafios para a prevenção”.</p>
<p><strong>Divulgação do resultado da terceira etapa</strong></p>
<p>Agora, os estudantes devem ficar atentos em relação ao resultado final, especialmente, da terceira etapa do biênio 2024/2025, cujos aprovados vão ingressar na universidade em 2026. Os candidatos da terceira etapa concorrem a 826 vagas distribuídas em 68 cursos de graduação, entre os quais os cursos de Engenharia Elétrica/Eletrônica e Inteligência Artificial, criados neste ano.</p>
<p>Pelas regras do vestibular seriado, a escolha do curso é feita somente na terceira etapa, cuja divulgação do resultado está prevista para o dia 26 de janeiro. O extrato de notas da primeira etapa do triênio 2025/2027 e da segunda etapa do triênio 2024/2026 será liberado até o dia 31 de março de 2026.</p>
<p><strong>Êxito na aplicação das provas</strong></p>
<p>A organização do PAES envolveu um amplo contingente operacional, numa ação integrada entre a Fadenor e a Coteps. Cerca de 1.500 colaboradores atuaram na aplicação das provas, logística, segurança, atendimento e suporte técnico, assegurando um processo seletivo seguro, transparente e eficiente.</p>
<p>A presidente da Coteps, professora Jussara Maria de Carvalho Guimarães, destaca que as provas do PAES foram realizadas dentro da total normalidade, com baixo índice de desistência, apesar da chuva registrada em Montes Claros em outros municípios da área de abrangência da Unimontes no último fim de semana. “Tudo transcorreu dentro do planejado”, assegura a professora Jussara Guimarães.</p>
<p>Por sua vez, a presidente da Fadenor, professor Versiani Sindeaux, também enaltece o êxito da aplicação do processo seletivo. “O trabalho integrado entre a Coteps, a Fadenor e a Unimontes garantem mais uma edição realizada com responsabilidade e compromisso com o futuro acadêmico dos participantes”, destaca</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199374</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:06:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>