<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 15:13:35 +0000</lastBuildDate><item><title>Se vestir pra si é o novo luxo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/se-vestir-pra-si-e-o-novo-luxo/</link><description>Para agradar, para chamar atenção, para ser notada, para ser aprovada. Uma roupa que disfarça a barriga, que atrai elogios, que se encaixa no padrão, que agrada a sogra, o marido, as amigas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-20-at-21.12.50-e1753098823756.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Durante muito tempo, nos vestimos para os outros. Para agradar, para chamar atenção, para ser notada, para ser aprovada. Uma roupa que disfarça a barriga, que atrai elogios, que se encaixa no padrão, que agrada a sogra, o marido, as amigas. Quase como se o espelho estivesse do lado de fora.</p>
<p>Mas chega uma hora em que a gente cansa. E começa a se perguntar: por que eu tô usando isso? Quem eu tô tentando convencer? O que essa roupa diz sobre mim, de verdade?</p>
<p>Se vestir pra si não é sobre estar impecável todo dia. É sobre se sentir bem na própria pele. É colocar um vestido que te faz sorrir, uma blusa que te abraça, um batom que te lembra que você existe. É usar cor mesmo nos dias nublados. É escolher conforto sem abrir mão de estilo. É se ver no espelho e dizer: “essa sou eu, e tá tudo certo”.</p>
<p>Mas pra chegar nesse lugar de segurança, existe um caminho: descobrir o seu estilo e o seu tipo físico. Quando você entende o que valoriza o seu corpo e traduz a sua essência, a roupa vira aliada. E isso muda tudo. Você passa a se comunicar sem dizer uma palavra. Sua imagem fala por você com verdade, com leveza, com intenção.</p>
<p>Quando a roupa reflete quem você é, ela deixa de ser um disfarce e vira expressão. E isso, minha cara, é o novo luxo. Porque tem muita gente vestindo tendência, mas pouca gente se vestindo de si.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189823</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:54:03 +0000</pubDate></item><item><title>Estão abertas as inscrições para a 4ª Copa Cidade Montes Claros de Handebol</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/estao-abertas-as-inscricoes-para-a-4a-copa-cidade-montes-claros-de-handebol/</link><description>A competição será realizada entre os dias 29 e 31 de agosto, no tradicional Ginásio Ana Lopes e na Praça de Esportes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/xcopa-cidade-de-montes-claros-de-handebol-jpg.webp.pagespeed.ic.GzY9xgEeq3.webp" /><br><p dir="ltr">A 4ª Copa Cidade Montes Claros de Handebol já tem data confirmada. Será realizada entre os dias 29 e 31 de agosto, no tradicional Ginásio Ana Lopes e na Praça de Esportes da cidade, reunindo equipes de diversas regiões.</p>
<p>Promovida pelo Montes Claros Handebol, em parceria com a Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), a competição será regida pelas Regras Oficiais da IHF (Federação Internacional de Handebol) e pelo próprio regulamento geral.</p>
<p dir="ltr">As equipes podem representar clubes, colégios, prefeituras, projetos sociais, fundações ou associações, com montagem livre de atletas previamente inscritos.</p>
<p dir="ltr">As inscrições podem ser feitas de 21 de julho a 22 de agosto e a entrega da ficha de inscrição até 23h59 do dia 26. O valor da inscrição é de R$ 350,00 para a Categoria Adulta e de R$ 200,00 para as Categorias de Base. O pagamento é via PIX, na chave (<a href="mailto:francislutheu@yahoo.com.br" rel="noopener" target="_blank">francislutheu@yahoo.com.br</a>). O envio do comprovante e da ficha deve ser feito no e-mail a seguir <a href="mailto:amhandebol16@gmail.com" rel="noopener" target="_blank">amhandebol16@gmail.com</a>.</p>
<h3 dir="ltr">Categorias em disputa</h3>
<p dir="ltr">Adulto Livre (Feminino e Masculino),</p>
<p dir="ltr">Módulo II – Nascidos em 2008, 2009 e 2010 (Fem. e Masc.)</p>
<p dir="ltr">Módulo I – Nascidos em 2011, 2012 e 2013 (Fem. e Masc.)</p>
<p dir="ltr">Especial – Nascidos entre 2013 e 2016 (Fem. e Masc.)</p>
<p><em>Mais informações nas redes sociais do Montes Claros Handebol e AEESB. </em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189827</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:44:55 +0000</pubDate></item><item><title>Congresso religioso gratuito deve reunir mais de 20 mil pessoas e movimentar cidades do Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/congresso-religioso-gratuito-deve-reunir-mais-de-20-mil-pessoas-e-movimentar-cidades-do-norte-de-minas/</link><description>Evento reunirá milhares de participantes e deverá impactar positivamente a economia local, especialmente nos setores de alimentação e hospedagem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/xWhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.35.09-e1753102438691.jpeg.pagespeed.ic.4on46RxsA3.jpg" /><br><p data-end="714" data-start="353" style="text-align: justify;">Quatro cidades do Norte de Minas, Montes Claros, Janaúba, Pirapora e Januária, se preparam para receber, entre os dias <strong data-end="494" data-start="474">25 e 27 de julho</strong>, um dos maiores eventos religiosos da região. A programação, que será realizada no <strong data-end="618" data-start="578">Ginásio Poliesportivo Tancredo Neves</strong>, em Montes Claros, tem expectativa de atrair <strong data-end="690" data-start="664">mais de 20 mil pessoas</strong> ao longo dos três dias.</p>
<p data-end="1187" data-start="716" style="text-align: justify;">Com o tema <strong data-end="746" data-start="727">“Adoração Pura”</strong>, o congresso terá palestras, vídeos e entrevistas com base em ensinamentos bíblicos, com foco em fortalecimento espiritual e equilíbrio emocional. “Estamos ansiosos para trazer este evento emocionante para a nossa cidade”, afirmou Ítalo Pimenta, porta-voz do grupo organizador. “O tema deste congresso ajuda as pessoas a entenderem melhor como podem ter esperança. Todos os presentes devem sair do congresso com mais energia e revigorados.”</p>
<p data-end="1503" data-start="1189" style="text-align: justify;">A programação diária começará às 9h20 e seguirá até as 16h50 na sexta e no sábado, e até as 15h30 no domingo, com pausa para almoço. Entre os temas das palestras estão: <strong data-end="1388" data-start="1358">“Lições da Terra de Jesus”</strong>, <strong data-end="1453" data-start="1390">“Coloque em prática as lições do primeiro milagre de Jesus”</strong> e <strong data-end="1502" data-start="1456">“As profecias sobre o Messias se cumpriam”</strong>.</p>
<p data-end="1777" data-start="1505" style="text-align: justify;">Além do conteúdo espiritual, o congresso promete movimentar o comércio local. Restaurantes e lanchonetes da região já se preparam para receber os congressistas, que vêm de diversas partes do estado. Também é esperado um aumento na procura por hospedagens nas proximidades.</p>
<p data-end="2078" data-start="1779" style="text-align: justify;">Em 2024, eventos semelhantes organizados em todo o mundo reuniram cerca de <strong data-end="1912" data-start="1854">11 milhões de participantes em mais de 6 mil encontros</strong>, demonstrando o alcance e a organização desse tipo de reunião. A entrada é <strong data-end="2000" data-start="1988">gratuita.</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189831</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:54:06 +0000</pubDate></item><item><title>Padre Herbert Rohleder: O último sacerdote vivo de uma era de europeus que brilha em nosso solo januarense!</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/padre-herbert-rohleder-o-ultimo-sacerdote-vivo-de-uma-era-de-europeus-que-brilha-em-nosso-solo-januarense/</link><description>Uma história de vida dedicada à religiosidade e ao semelhante, sempre com um olhar especial às camadas mais carentes de Januária e região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52.png" /><br><p style="text-align: justify;">Por cerca de uma hora, estive conversando e trocando experiência com este patrimônio religioso e social da nossa Januária e região, eterno parceiro do saudoso Padre Afonso. A sabedoria de um missionário da congregação Sagrada Família nos dias atuais da vida cristã januarense. Com 84 anos e mais de 50 dedicados à vida religiosa, com votos de pobreza, não tem sequer conta bancária.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189853" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189853" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189853" decoding="async" height="271" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-400x271.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-400x271.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-768x520.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-370x250.png 370w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-740x500.png 740w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-450x305.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-780x528.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-150x102.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52.png 815w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189853">Imagem: Igreja Sagrada Família</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">Natural da Alemanha, aos 27 anos, em 27 de dezembro de 1967, chegou à Januária iniciando, desde então, uma das mais relevantes trajetórias religiosas e sociais. De navio saiu de Gênova, na Itália, aportando no Rio de Janeiro, no final de novembro de 67, com dificuldades ao idioma, enfrentando a alta temperatura carioca, aprendeu logo a palavra “cerveja”, com um sorriso relembrou desta estratégia de amenizar o calor.</p>
<p style="text-align: justify;">No início deste milênio, recebeu merecido reconhecimento da Câmara de Vereadores, concedendo-lhe o título de “Cidadão Januarense”. Entre tantos feitos, pela inclusão social, construiu por conta própria, um conjunto de casas populares na comunidade de Riacho de Novo, no distrito de Riacho Novo.</p>
<p style="text-align: justify;">Uma história de vida dedicada à religiosidade e ao semelhante, sempre com um olhar especial às camadas mais carentes de Januária e região.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189851</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:41:14 +0000</pubDate></item><item><title>Fraude no INSS: governo começa a devolver valores descontados indevidamente no dia 24</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/fraude-no-inss-governo-comeca-a-devolver-valores-descontados-indevidamente-no-dia-24/</link><description>Terão direito ao reembolso os segurados que identificaram descontos indevidos entre março de 2020 e março de 2025 e que contestaram essas cobranças, mas não obtiveram resposta das entidades envolvidas dentro do prazo de 15 dias úteis. Estima-se que mais de 1,8 milhão de pessoas estejam nessa situação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/x642897c2-a233-4d46-be69-dbbf7f8cff02.png.pagespeed.ic.HC1hCx5vRD.jpg" /><br><div style="text-align: justify;">Aposentados e pensionistas do INSS que tiveram valores descontados de forma irregular em seus benefícios começarão a receber os ressarcimentos a partir do dia 24 de julho. Os pagamentos serão feitos em lotes diários, com previsão de até 100 mil pessoas por dia, respeitando a ordem de adesão ao acordo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem será ressarcido?</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Terão direito ao reembolso os segurados que identificaram descontos indevidos entre março de 2020 e março de 2025 e que contestaram essas cobranças, mas não obtiveram resposta das entidades envolvidas dentro do prazo de 15 dias úteis. Estima-se que mais de 1,8 milhão de pessoas estejam nessa situação.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como solicitar o ressarcimento</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A adesão ao acordo é gratuita e pode ser feita por dois caminhos:</div>
<div style="text-align: justify;">• Pelo site ou aplicativo Meu INSS: basta acessar a área de “Consultar Pedidos”, escolher a opção de “Cumprir Exigência”, ler os termos e confirmar a adesão ao reembolso.</div>
<div style="text-align: justify;">• Presencialmente nas agências dos Correios: é necessário informar que deseja aderir ao ressarcimento dos valores cobrados indevidamente.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Não é preciso apresentar documentos extras. O valor será depositado diretamente na mesma conta onde o beneficiário já recebe sua aposentadoria ou pensão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Forma e cronograma dos pagamentos</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O pagamento será feito em parcela única, já corrigida pelo índice oficial da inflação. Quem aderir primeiro será incluído nos primeiros lotes. A expectativa do governo é concluir os pagamentos do grupo elegível ainda no primeiro mês.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Já os beneficiários que receberam resposta das associações sobre as contestações terão seus casos analisados separadamente, sem data definida para pagamento neste momento.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Prazos e impacto financeiro</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O prazo para adesão ao acordo já está aberto e deve seguir até, pelo menos, o dia 14 de novembro de 2025. O governo estima que o total devolvido aos segurados pode chegar a R$ 4 bilhões, valor que será viabilizado por meio de um crédito extraordinário, fora do limite do teto de gastos.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189860</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:57:36 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes oferece 450 vagas gratuitas em cursos de especialização a distância; inscrições até 10 de agosto</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/22/unimontes-oferece-450-vagas-gratuitas-em-cursos-de-especializacao-a-distancia-inscricoes-ate-10-de-agosto/</link><description>Os cursos são totalmente gratuitos e oferecidos na modalidade EaD, com atividades online e encontros presenciais obrigatórios nos polos credenciados, localizados em municípios como Bocaiuva, Janaúba, Espinosa, Pirapora, São Francisco, entre outros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/WhatsApp-Image-2024-07-19-at-17.51.13-e1746803978369.jpeg" /><br><section class="ast-single-entry-banner" data-banner-layout="layout-2" data-post-type="post">
<div class="ast-container"></div>
</section>
<div class="site-content" id="content">
<div class="ast-container">
<div class="content-area primary" id="primary"><main class="site-main" id="main">
<article class="post-8945 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-destaque ast-article-single" id="post-8945">
<div class="ast-post-format- single-layout-1">
<div class="entry-content clear">
<div class="elementor elementor-8945" data-elementor-id="8945" data-elementor-type="wp-post">
<div class="elementor-element elementor-element-6cec3cb e-flex e-con-boxed wpr-particle-no wpr-jarallax-no wpr-parallax-no wpr-sticky-section-no e-con e-parent e-lazyloaded" data-element_type="container" data-id="6cec3cb">
<div class="e-con-inner">
<div class="elementor-element elementor-element-85bcc74 jltma-glass-effect-no elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-element_type="widget" data-id="85bcc74" data-widget_type="text-editor.default">
<div class="elementor-widget-container">
<p data-end="1679" data-start="1319">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) abriu <strong data-end="1391" data-start="1378">450 vagas</strong> para cursos de especialização gratuitos na modalidade de Educação a Distância (EaD), por meio do Edital nº 08/2025. A iniciativa é realizada em parceria com o Sistema Universidade Aberta do Brasil (UAB), com recursos da CAPES/MEC, e contempla 18 polos presenciais em municípios mineiros.</p>
<p data-end="1745" data-start="1681">Estão sendo ofertados três cursos de pós-graduação lato sensu:</p>
<ul data-end="1894" data-start="1746">
<li data-end="1793" data-start="1746">
<p data-end="1793" data-start="1748"><strong data-end="1779" data-start="1748">Educação Especial Inclusiva</strong> (180 vagas)</p>
</li>
<li data-end="1832" data-start="1794">
<p data-end="1832" data-start="1796"><strong data-end="1818" data-start="1796">Gestão Educacional</strong> (180 vagas)</p>
</li>
<li data-end="1894" data-start="1833">
<p data-end="1894" data-start="1835"><strong data-end="1881" data-start="1835">Auditoria e Controladoria na Saúde Pública</strong> (90 vagas)</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2135" data-start="1896">As formações são voltadas a candidatos com diploma de curso superior reconhecido pelo MEC, com prioridade para profissionais da educação básica da rede pública e trabalhadores do Sistema Único de Saúde (SUS), dependendo do curso escolhido.</p>
<h3 data-end="2172" data-start="2137">Gratuidade, polos e metodologia</h3>
<p data-end="2426" data-start="2174">Os cursos são <strong data-end="2212" data-start="2188">totalmente gratuitos</strong> e oferecidos na modalidade EaD, com atividades online e encontros presenciais obrigatórios nos polos credenciados, localizados em municípios como Bocaiuva, Janaúba, Espinosa, Pirapora, São Francisco, entre outros.</p>
<h3 data-end="2452" data-start="2428">Inscrições e seleção</h3>
<p data-end="2679" data-start="2454">As inscrições vão de <strong data-end="2513" data-start="2475">10 de julho a 10 de agosto de 2025</strong>, pelo site: <a class="cursor-pointer" data-end="2577" data-start="2526" rel="noopener" target="_new">www.ead.unimontes.br</a>. O processo seletivo será realizado por <strong data-end="2653" data-start="2618">análise documental e curricular</strong>, sem aplicação de provas.</p>
<p data-end="2883" data-start="2681">O <strong data-end="2707" data-start="2683">resultado preliminar</strong> será divulgado no dia <strong data-end="2746" data-start="2730">28 de agosto</strong>, e o <strong data-end="2771" data-start="2752">resultado final</strong> está previsto para <strong data-end="2817" data-start="2791">09 de setembro de 2025</strong>. O início das aulas ocorrerá ainda no segundo semestre deste ano.</p>
<p data-end="3069" data-start="2885">Mais informações, incluindo a lista de documentos exigidos, critérios de classificação e distribuição de vagas por polo, estão no edital completo, disponível no site do CEAD/Unimontes.</p>
<p data-end="3138" data-start="3071">Dúvidas podem ser encaminhadas para o e-mail: <strong data-end="3137" data-start="3117"><a class="cursor-pointer" data-end="3135" data-start="3119" rel="noopener">uab@unimontes.br</a></strong>.</p>
<div class="wp-block-image"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
<p></p></main></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189908</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:35:31 +0000</pubDate></item><item><title>Reforço de força! Paulo Victor é o novo oposto do MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/22/reforco-de-forca-paulo-victor-e-o-novo-oposto-do-moc-volei/</link><description>O atleta é o 12º reforço do Pequi Atômico para a temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Montes Claros Vôlei segue firme na montagem do elenco que disputará a temporada 2025/2026 e oficializa a contratação do oposto Paulo Victor, de 24 anos.</p>
<p style="text-align: justify;">Natural de Boa Vista, capital de Roraima, o atleta é uma das promessas, combinando força física, agilidade e capacidade de decisão nos momentos cruciais.</p>
<p style="text-align: justify;">Com 2 metros de altura e 92 kg, Paulo Victor se destaca pela explosão no ataque. Após boa passagem com a camisa do Manaus Vôlei, o jogador atuou na temporada seguinte (2024/2025) pelo Norde Vôlei.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>Estou muito feliz de fazer parte desse projeto. Como também estou ansioso para conhecer melhor meus companheiros de equipe e que possamos fazer um grande trabalho nesta temporada</em>“, falou.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189916" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189916" style="width: 297px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189916" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 297px) 100vw, 297px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-297x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-297x400.jpeg 297w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-760x1024.jpeg 760w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-768x1035.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-1140x1536.jpeg 1140w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-1520x2048.jpeg 1520w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-450x606.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-780x1051.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-1600x2156.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11-150x202.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-08.29.11.jpeg 1900w" width="297"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189916">Foto: Arquivo / Divulgação</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p>Nome completo: Paulo Victor Silva Freitas<br/>
Data de nascimento: 24/12/2000<br/>
Idade: 24 anos<br/>
Local de nascimento: Boa Vista-RR<br/>
Posição: Oposto<br/>
Altura: 2m<br/>
Peso: 92kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2023/24 | Manaus Vôlei<br/>
2024/25 | Norde Vôlei</p>
<p><strong>Elenco 25/26</strong></p>
<p>Opostos: Jonadabe (Jô) e Paulo Victor<br/>
Ponteiros: André Ludegards, Hiago Bueno e Nathan Krupp<br/>
Líbero: Lukinhas<br/>
Centrais: Flávio Neves, Frank Bastos, Guilherme Alves e João Cornelsen<br/>
Levantadores: Juan Ambuila e Juninho</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189913</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:59:34 +0000</pubDate></item></channel></rss>