<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 15:51:40 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes convoca 481 candidatos na segunda chamada do Vestibular Próprio 2025</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/10/unimontes-convoca-481-candidatos-na-segunda-chamada-do-vestibular-proprio-2025/</link><description>Convocados devem realizar matrícula online nos dias 10 e 11 de fevereiro, pelo site da Coteps; confira agora a documentação exigida.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/unimontes-noticia.jpg" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Nesta segunda-feira (9), a Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) divulgou o edital de convocação da <strong>segunda chamada do Vestibular Próprio 2025</strong>, referente ao Edital nº 4/2025. Ao todo, <em>481 candidatos da lista de espera</em> foram convocados para o preenchimento de vagas remanescentes nos cursos de graduação da instituição.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A lista contempla cursos ofertados no campus-sede, em Montes Claros, e nos campi de Brasília de Minas, Janaúba, Januária e São Francisco.</span></p>
<p style="text-align: left;"><b>Matrícula</b><b><br/>
</b><span style="font-weight: 400;">Para os convocados, a próxima etapa é a realização da matrícula, que deve ser feita exclusivamente de forma online, nesta terça-feira (10) e quarta-feira (11), até as 23h59, no site da Comissão Técnica de Processos Seletivos (Coteps).</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Os candidatos devem acessar o link:</span><a href="https://inscricaovestibular.unimontes.br/login" rel="noopener" target="_blank"> <span style="font-weight: 400;">https://inscricaovestibular.unimontes.br/login</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que o estudante aprovado em dois cursos — na primeira e na segunda chamada — poderá efetivar matrícula em apenas um deles.</span></p>
<p style="text-align: left;"><b>Documentação</b><b><br/>
</b><span style="font-weight: 400;">Confira a lista de documentos que devem ser enviados pelo sistema, em formato digital (PDF), conforme orientações da Unimontes:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Histórico escolar do ensino médio (ou declaração de conclusão, com prazo de 30 dias para entrega do histórico definitivo);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de quitação com o serviço militar (para candidatos do sexo masculino);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Certidão de quitação eleitoral (TSE);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Carteira de identidade e CPF;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Certidão de nascimento ou casamento;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de residência;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Foto 3×4 recente.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203430</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:43:44 +0000</pubDate></item><item><title>MCTrans informa interdição em ruas durante o Carnaval 2026, em Montes Claros; saiba quais</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/10/mctrans-informa-interdicao-em-ruas-durante-o-carnaval-2026-em-montes-claros-saiba-quais/</link><description>A intervenção começou a partir desta terça, 10 de fevereiro, às 6h, e as ruas serão liberadas no dia 19 de fevereiro, às 18h
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-10-at-12.36.27-scaled.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A Prefeitura Municipal de Montes Claros, através da MCTrans, informou a interdição total de ruas durante o período do Carnaval 2026, em Montes Claros, no Norte de Minas, nesta terça-feira (10).</p>
<p style="text-align: left;">A intervenção começou a partir desta terça, 10 de fevereiro, às 6h, e as ruas serão liberadas no dia 19 de fevereiro, às 18h.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com a MCTrans, nesse período citado, a interdição ocorrerá em ambas pistas da avenida Viriato Ribeiro de Aquino, no trecho entre as ruas do Pequizeiro e João Avelino Neto, no bairro Canelas.</p>
<p style="text-align: left;">Agentes de trânsito estarão no local e ficarão resposáveis pelas orientações. A MCTrans e a Prefeitura Municipal reforçam a importância do cidadão em pranejar o trajeto com antecedência e ficar atento à sinalização.</p>
<p style="text-align: left;">Para mais informações, os interessados podem entrar em contato com a Diretoria de Trânsito e Sistema Viário por estes números: (38) 3224-6924 ou (38) 3224-6926 ou, ainda, pelo e-mail transitomctrans@gmail.com.</p>
<p style="text-align: left;">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203442</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:07:13 +0000</pubDate></item><item><title>Decreto que estabelece aumento da passagem de lotação é suspenso em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/10/decreto-que-estabelece-aumento-da-passagem-de-lotacao-e-suspenso-em-montes-claros/</link><description>O decreto afirma que não poderá haver aumento de tarifa até que o consórcio prestador de serviços cumpra todas as obrigações do contrato; valor da passagem do ônibus permanece sem alteração, mantendo-se atualmente de R$ 4,60
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2024/11/motorista-de-onibus-e1732190257323.jpg.webp" /><br><p style="text-align: left;">A <strong>Prefeitura de Montes Claros</strong> publicou no <a href="https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/diario-oficial/files/edicoes/2026/fev-26/DiarioOficialEletronico10-02-26.pdf" rel="noopener" target="_blank"><strong>Diário Oficial</strong></a> dessa terça-feira (10), a <strong>suspensão de um decreto que estabelece o aumento da tarifa do transporte coletivo na cidade</strong>. Isso se deu devido ao descumprimento de cláusulas contratuais por parte do consórcio prestador de serviços.</p>
<p style="text-align: left;">Dessa forma, o valor da passagem de lotação permanece sem alteração, mantendo-se atualmente de R$ 4,60.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo o Município, mesmo que o novo valor já tinha sido definido, foi utilizado esse mesmo decreto para suspender o aumento da tarifa das lotações na cidade.</p>
<p style="text-align: left;">Esse decreto afirma que não poderá haver aumento de tarifa até que o consórcio cumpra todas as obrigações do contrato.</p>
<h2 style="text-align: left;">Nova frota</h2>
<p style="text-align: left;">A Prefeitura de Montes Claros também realizará nos próximos dias a licitação para adquirir 23 ônibus elétricos para substituir na frota.</p>
<p style="text-align: left;">Os novos veículos fazem parte do projeto de transformação da cidade, com o objetivo de melhorar a qualidade de vida dos moradores através de condições dignas de transporte, com possibilidade de redução da tarifa, já que o custo da operação para o consórcio prestador de serviços deverá reduzir significamente.</p>
<p style="text-align: left;">A gestão informou ainda, que, até o final deste ano serão adquiridos cerca de 40 novos veículos para integrar a frota.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203450</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:10:55 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas homologa resultado final de concurso da Educação com quase 14 mil vagas</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/11/governo-de-minas-homologa-resultado-final-de-concurso-da-educacao-com-quase-14-mil-vagas/</link><description>A remuneração inicial varia entre R$ 1.917,11 e R$ 6.937,06, conforme o cargo e a carga horária. Todos os servidores serão vinculados ao regime estatutário, garantindo estabilidade e direitos previstos em lei
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/corte-e1770817488733.jpg" /><br><p data-end="547" data-start="227">O Governo de Minas Gerais divulgou nesta terça-feira (10) o <strong data-end="360" data-start="287">resultado definitivo de três carreiras do Concurso Público nº 01/2025</strong>, que vai preencher <strong data-end="429" data-start="380">quase 14 mil vagas na rede estadual de ensino</strong>. A informação foi confirmada pelas Secretarias de Estado de Educação (SEE/MG) e de Planejamento e Gestão (Seplag/MG).</p>
<p data-end="890" data-start="549">Nesta etapa, foram homologados os cargos de <strong data-end="631" data-start="593">Professor de Educação Básica (PEB)</strong>, <strong data-end="670" data-start="633">Analista de Educação Básica (AEB)</strong> e <strong data-end="702" data-start="673">Técnico da Educação (TDE)</strong>. A homologação representa a fase final do certame, quando o governo confirma oficialmente que todas as etapas foram concluídas conforme o edital, tornando o resultado válido e definitivo.</p>
<p data-end="1157" data-start="892">Com isso, o Estado está autorizado a iniciar as <strong data-end="980" data-start="940">convocações dos candidatos aprovados</strong>, que acontecerão em <strong data-end="1048" data-start="1001">três lotes, a partir deste mês de fevereiro</strong>. O primeiro lote contemplará os cargos já homologados, com publicação no <strong data-end="1156" data-start="1122">Diário Oficial de Minas Gerais</strong>.</p>
<p data-end="1540" data-start="1159">Segundo o secretário de Estado de Educação, <strong data-end="1231" data-start="1203">Rossieli Soares da Silva</strong>, a medida fortalece a rede pública de ensino em todas as regiões do estado.<br data-end="1310" data-start="1307"/>“Vamos ampliar a capacidade de atendimento da educação pública com a chegada de novos profissionais. Esse concurso reafirma o compromisso do Governo de Minas com a valorização dos servidores e com a qualidade do ensino”, destacou.</p>
<p data-end="1877" data-start="1542">Além das carreiras já homologadas, o concurso contempla vagas para <strong data-end="1650" data-start="1609">Especialista em Educação Básica (EEB)</strong>, <strong data-end="1682" data-start="1652">Analista Educacional (ANE)</strong> e <strong data-end="1732" data-start="1685">Assistente Técnico de Educação Básica (ATB)</strong>. A previsão para divulgação do resultado final e homologação dessas funções pode ser consultada no site da banca organizadora, a <strong data-end="1876" data-start="1862">Consulplan</strong>.</p>
<h3 data-end="1907" data-start="1879">Atuação em todo o estado</h3>
<p data-end="2143" data-start="1909">As vagas são destinadas às <strong data-end="1987" data-start="1936">47 Superintendências Regionais de Ensino (SREs)</strong> e às unidades escolares espalhadas por todas as regiões de Minas Gerais, reforçando o atendimento à população e ampliando o acesso à educação de qualidade.</p>
<p data-end="2362" data-start="2145">A <strong data-end="2208" data-start="2147">remuneração inicial varia entre R$ 1.917,11 e R$ 6.937,06</strong>, conforme o cargo e a carga horária. Todos os servidores serão vinculados ao <strong data-end="2308" data-start="2286">regime estatutário</strong>, garantindo estabilidade e direitos previstos em lei.</p>
<p data-end="2567" data-start="2364">Desde 2019, o Governo de Minas já nomeou <strong data-end="2438" data-start="2405">28.704 servidores da Educação</strong>, por meio de concursos públicos, fortalecendo a política de valorização profissional e melhoria da gestão educacional no estado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203490</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:45:09 +0000</pubDate></item><item><title>North chega à última rodada vivo na briga por vaga na semifinal do Mineiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/11/north-chega-a-ultima-rodada-vivo-na-briga-por-vaga-na-semifinal-do-mineiro/</link><description>Equipe de Montes Claros tem duelo decisivo contra o América Mineiro no sábado (14)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/north.jpg.webp" /><br><p dir="ltr">O <a href="https://webterra.com.br/tag/north-esporte-clube/">North Esporte Clube</a> chega à última rodada da primeira fase do Campeonato Mineiro com chances reais de classificação para a semifinal, um feito história para a região. A equipe soma 11 pontos, ocupa a terceira colocação <a href="https://www.mat.ufmg.br/futebol/classificacao-geral-mineiro/">na classificação geral</a> e está apenas um ponto atrás de Cruzeiro e América, ambos com 12.</p>
<p>No Grupo C, a disputa é direta pela liderança. O time celeste aparece com 12 pontos, enquanto o North tem 11, seguido por Itabirito (7) e Athletic (6). Pelo regulamento, avançam às semifinais os três líderes de grupo e o melhor segundo colocado na classificação geral.</p>
<p><iframe frameborder="0" id="sofa-standings-embed-57345-87236" scrolling="no" src="https://widgets.sofascore.com/pt-BR/embed/tournament/57345/season/87236/standings/Mineiro%2C%20Modulo%20I%202026%2C%20Group%20C?widgetTitle=Mineiro%2C%20Modulo%20I%202026%2C%20Group%20C&amp;showCompetitionLogo=true" style="height: 483px!important; max-width: 768px!important; width: 100%!important;"></iframe></p>
<div style="font-size: 12px; font-family: Arial,sans-serif; text-align: left;">Classificação fornecida por <a href="https://www.sofascore.com/pt/football/tournament/brazil/mineiro-modulo-i/379#id:87236" rel="noopener" target="_blank">Sofascore</a></div>
<p>Com isso, o Rei do Norte tem dois caminhos possíveis para garantir a vaga. O primeiro é assumir a liderança do Grupo C. Para isso, precisa vencer o compromisso do próximo sábado (14), às 19h, contra o América, no Independência e torcer por um tropeço da Raposa.</p>
<p>Em caso de vitória do North, que o levaria a 14 pontos, um empate ou derrota do Cruzeiro colocaria a equipe do Norte de Minas na ponta da chave. Se os Gladiadores empatarem, chegando a 12 pontos, precisará que o time de Tite seja derrotado, podendo ainda depender de critérios de desempate, como saldo de gols. Uma derrota praticamente elimina as chances de liderança.</p>
<p dir="ltr">A segunda possibilidade é a classificação como melhor segundo colocado geral. Hoje, a equipe montes-clarense disputa ponto a ponto essa condição com equipes como Tombense, URT e Atlético, todos com 11 pontos.</p>
<p>Uma vitória na rodada final levaria o time aos 14 pontos e o deixaria muito forte na briga pela vaga, podendo até garantir a classificação independentemente da posição no grupo. Um empate, chegaria a 12 pontos, exigiria tropeços dos concorrentes diretos. Já uma derrota obrigaria o clube a depender de uma combinação mais complexa de resultados e critérios de desempate.</p>
<p dir="ltr">De acordo com levantamento do <a href="https://www.mat.ufmg.br/futebol/classificacao-para-as-semifinais-mineiro/">Departamento de Matemática da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG)</a>, especializado em probabilidades no futebol, o North tem atualmente 46% de chances de se classificar para a semifinal. O número reflete o equilíbrio da disputa e confirma que a equipe chega à rodada decisiva com o destino ainda em aberto.</p>
<h3 dir="ltr">Rodada decisiva</h3>
<p dir="ltr">A oitava rodada do Módulo I do Campeonato Mineiro 2026 será disputada neste sábado, 14 de fevereiro, com todos os jogos marcados para as 19h. A rodada promete fortes emoções na briga por classificação às semifinais.</p>
<p dir="ltr">Em Uberlândia, no Parque do Sabiá, o Uberlândia S.A.F recebe o Pouso Alegre SAF. Em Nova Lima, o Itabirito enfrenta o Atlético SAF no estádio Castor Cifuentes, o tradicional “Alçapão do Bonfim”. Já em Governador Valadares, o Democrata GV mede forças com o Betim Futebol no José Mammoud Abbas, o Mamudão.</p>
<p>Na Arena Independência, em Belo Horizonte, o América encara o North Esporte Clube em confronto direto que pode impactar tanto a liderança de grupo quanto a disputa pela melhor campanha geral.</p>
<p>Em São João del-Rei, o Athletic recebe o Tombense na Arena Sicredi. Fechando a rodada, a URT enfrenta o Cruzeiro SAF na Arena DB, em Patos de Minas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203489</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:08:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>