<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 15:13:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Senac oferece 95 vagas em cursos gratuitos com início em junho e julho em Curvelo</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/30/senac-oferece-95-vagas-em-cursos-gratuitos-com-inicio-em-junho-e-julho-em-curvelo/</link><description>Os cursos oferecidos abrangem áreas com alta demanda no mercado, como informática, marketing, organização de eventos e Excel avançado. As aulas ocorrerão em diferentes horários, facilitando o acesso de quem já trabalha ou estuda.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Concurso-pessoas-estudando-na-Biblioteca-Salomao-Malina-e1748622753291.png" /><br><div style="text-align: justify;">A população de Curvelo que deseja se qualificar para o mercado de trabalho pode contar com uma nova oportunidade de formação gratuita. O Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial (Senac) abriu 95 vagas em quatro cursos profissionalizantes, com início previsto entre os meses de junho e julho. As capacitações integram o Programa Senac de Gratuidade (PSG) e o Senac+, iniciativas voltadas à inclusão educacional e profissional.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Os cursos oferecidos abrangem áreas com alta demanda no mercado, como informática, marketing, organização de eventos e Excel avançado. As aulas ocorrerão em diferentes horários, facilitando o acesso de quem já trabalha ou estuda.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Os cursos são:</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• Informática Básica – Sistemas Operacionais e MS Office: de 2 de junho a 18 de julho, das 8h às 12h.</div>
<div style="text-align: justify;">• Assistente de Marketing e Vendas: de 16 de junho a 17 de setembro, das 18h30 às 21h30.</div>
<div style="text-align: justify;">• Organizador de Eventos: de 23 de junho a 2 de outubro, das 18h30 às 21h30, com aulas às segundas, quartas e sextas.</div>
<div style="text-align: justify;">• Excel – Recursos Avançados: de 21 de julho a 6 de agosto, das 19h às 22h.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Para se inscrever:</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Os interessados devem comparecer pessoalmente à unidade do Senac, localizada na rua Sica Pio Fernandes, 41, no Centro da cidade. É necessário apresentar documentos como RG, CPF, comprovante de endereço atualizado e histórico escolar ou declaração. No caso de menores de idade, a matrícula deve ser feita na presença dos pais ou responsável legal com autorização do Juizado de Menores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mais informações estão disponíveis no site do Senac e pelos telefones (38) 3729-1450 e (31) 3057-8600 (WhatsApp).</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186445</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 13:48:24 +0000</pubDate></item><item><title>Homem sofre hemorragia e é internado após introduzir coco no ânus</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/31/homem-sofre-hemorragia-e-e-internado-apos-introduzir-coco-no-anus/</link><description>Paciente sofreu lesões internas que provocaram grande sangramento devido ao corpo estranho introduzido em suas partes íntimas. Ele foi transferido para o Hospital de Trauma de João Pessoa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-30-at-22.44.40.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Um homem de Belém, no Pará, sofreu hemorragia e foi internado após introduzir um objeto semelhante a um coco em seu ânus, na noite dessa última terça-feira (27).</p>
<p>O paciente foi socorrido ao Hospital de Emergência e Trauma de João Pessoa e apresentava quadro de dor intensa, além de sangramento anormal na região anal.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo os profissionais de saúde que o atenderam, a gravidade dos ferimentos necessitou de atendimento médico especializado e uma transferência foi feita para a capital paraibana.</p>
<p style="text-align: left;">O homem sofreu lesões internas que provocaram grande sangramento devido ao corpo estranho introduzido em suas partes íntimas.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com informações divulgadas, os primeiro socorros ocorreram em Belém.</p>
<p style="text-align: left;">Posteriormente, foi exigido que o paciente fosse transferido para João Pessoa, por causa da complexidade do caso e necessidade de tratamento no centro especializado em trauma.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em>“A equipe foi acionada após a unidade hospitalar de Belém informar que havia um homem com um objeto no ânus, apresentando quadro de dor intensa e sangramento anormal”, declarou um socorrista do Samu à imprensa.</em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;">Após o paciente chegar na unidade hospitalar de João Pessoa, a equipe médica do Hospital de Trauma decidiu que seria necessário realizar uma intervenção cirúrgica para remover o objeto do corpo do homem.</p>
<p style="text-align: left;">A perda significativa de sangue foi um dos fatores principais que contribuiu para a decisão dos médicos de transferi-lo para uma unidade de saúde especializada.</p>
<p style="text-align: left;">A identidade do paciente não foi divulgada, e nem o seu estado atual de saúde após a admissão hospitalar.</p>
<p style="text-align: left;">Outros detalhes sobre a necessidade de cirurgia também não foram informados pela assessoria de comunicação do Hospital de Trauma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186502</guid><pubDate>Sat, 31 May 2025 07:20:59 +0000</pubDate></item><item><title>Isenção do IPTU: Veja quem tem direito e como solicitar em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/31/isencao-do-iptu-veja-quem-tem-direito-e-como-solicitar-em-montes-claros/</link><description>O pagamento do IPTU é fundamental para garantir a manutenção dos serviços públicos, obras de infraestrutura e o pagamento dos servidores.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Solon-Queiroz-e1748606887889.jpeg" /><br><p data-end="513" data-start="237" style="text-align: justify;">Contribuintes de Montes Claros que se enquadram em critérios específicos podem solicitar isenção do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) para o ano vigente. Entre os beneficiários estão idosos, pessoas com deficiência e portadores de doenças graves, como AIDS e câncer.</p>
<p data-end="838" data-start="515" style="text-align: justify;">De acordo com a Prefeitura, o município possui aproximadamente 192 mil unidades cadastradas entre imóveis residenciais, comerciais e lotes vagos, distribuídos nos 240 bairros da cidade. O pagamento do IPTU é fundamental para garantir a manutenção dos serviços públicos, obras de infraestrutura e o pagamento dos servidores.</p>
<p data-end="1144" data-start="840" style="text-align: justify;">A legislação municipal estabelece que, no caso dos idosos, é possível obter a isenção se o imóvel for o único bem do proprietário, destinado exclusivamente à moradia, sem uso comercial, e com valor venal de até R$ 74.020,63. Além disso, a renda familiar mensal não pode ultrapassar dois salários mínimos.</p>
<p data-end="1315" data-start="1146" style="text-align: justify;">O benefício também pode ser requerido por pessoas com deficiência e por cidadãos acometidos por doenças graves, desde que atendam aos requisitos previstos na legislação.</p>
<p data-end="1663" data-start="1317" style="text-align: justify;">Os interessados podem fazer a solicitação diretamente no hall do prédio-sede da Prefeitura, na Avenida Cula Mangabeira, no Centro, ou pela internet, através do portal de atendimento online da Secretaria de Finanças, no link: <a class="" data-end="1662" data-start="1542" href="https://financas.montesclaros.mg.gov.br/atendimento-online" rel="noopener" target="_new">https://financas.montesclaros.mg.gov.br/atendimento-online</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186419</guid><pubDate>Sat, 31 May 2025 09:00:21 +0000</pubDate></item><item><title>42ª Expô Janaúba: mais um capítulo inesquecível ao som de Jorge e Mateus</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/31/42a-expo-janauba-mais-um-capitulo-inesquecivel-ao-som-de-jorge-e-mateus/</link><description>Nesta sexta-feira (30) o Parque de Exposições foi tomado por mais uma multidão emocionada, desta vez com o show da dupla Jorge &amp; Mateus. Cada música cantada em uníssono, cada acorde, cada verso… foi uma noite pra guardar no peito.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_501892304_18509471875030334_4446305176583703031_n_1-1-e1748720234724.png" /><br><p style="text-align: justify;">Nesta sexta-feira (30) o Parque de Exposições foi tomado por mais uma multidão emocionada, desta vez com o show da dupla Jorge &amp; Mateus. Cada música cantada em uníssono, cada acorde, cada verso… foi uma noite pra guardar no peito.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas a Expô é muito mais que música — é também desenvolvimento, oportunidades e transformação. Durante o evento, Marco Câmara, representante da Codevasf, destacou a importância do apoio ao agronegócio local.</p>
<p style="text-align: justify;">“Com os arranjos produtivos locais, chegamos mais na frente, gerando emprego e renda. Essa transformação acontece de verdade e cada vez que isso acontece, todos saímos ganhando.”, diz Marco.</p>
<p style="text-align: justify;">E assim, a Expô Janaúba reafirma seu papel como um dos maiores encontros do agronegócio de Minas Gerais, celebrando quem faz o campo acontecer — com festa, trabalho e orgulho!</p>
<p style="text-align: justify;">▶️ Assista agora os melhores momentos da noite com Jorge &amp; Mateus!</p>
<p><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="658" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/yqJL-e-irQQ?feature=oembed" title="42ª Expô Janaúba: mais um capítulo inesquecível ao som de Jorge e Mateus" width="1170"></iframe></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186534</guid><pubDate>Sat, 31 May 2025 16:41:55 +0000</pubDate></item><item><title>Luan Santana fez história na 42ª Expo Janaúba</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/01/luan-santana-fez-historia-na-42a-expo-janauba/</link><description>Uma noite de puro encantamento! Neste sábado (31), Luan Santana tomou conta do coração de Janaúba.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_503152278_18509617990030334_8021873041805288042_n-e1748808108883.png" /><br><p>Uma noite de puro encantamento! Neste sábado (31), Luan Santana tomou conta do coração de Janaúba.</p>
<p>Foi mais que um show — foi um espetáculo de luz, voz e emoção! Teve gente chorando, sorrindo, se apaixonando outra vez… uma noite que vai ficar pra sempre na memória de quem viveu.</p>
<p>Além do show, a feira agropecuária move a economia local e regional, com raízes e tradição, como relatou Wellington Brito, que está presente como vendedor há 17 anos na Expô.</p>
<p>▶️ Assista agora aos melhores momentos dessa apresentação inesquecível!</p>
<p><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="658" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/q7XnU0Odhlk?feature=oembed" title="Luan Santana fez história na 42ª Expo Janaúba" width="1170"></iframe></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186542</guid><pubDate>Sun, 01 Jun 2025 17:10:01 +0000</pubDate></item><item><title>Frio na pele, calor na alma</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/02/frio-na-pele-calor-na-alma/</link><description>O frio tem esse poder: ele convida a gente pra dentro. E é justamente nesse convite que mora a beleza de se vestir com intenção.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.56.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Junho chegou e, com ele, os dias mais frios, os cafés mais quentes e aquela vontade de se recolher um pouco — no corpo e na alma. O frio tem esse poder: ele convida a gente pra dentro. E é justamente nesse convite que mora a beleza de se vestir com intenção.</p>
<p style="text-align: justify;">Muita gente acha que o inverno é monótono, limitado ao preto, cinza e marrom. Mas vestir-se bem no frio é mais do que escolher casacos pesados. É sobre o que você quer expressar, mesmo embaixo de mil camadas. Estilo no inverno é sobre aquecer com charme, com cor, com textura — e principalmente com autoestima.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-186563" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 308px) 100vw, 308px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.56-308x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.56-308x400.jpeg 308w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.56-150x195.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.56.jpeg 369w" width="308"/></p>
<p style="text-align: justify;">Abaixo, algumas sugestões de peças que ajudam a traduzir quem você é, mesmo nos dias mais gelados:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong> 7 Peças para aquecer o corpo e o amor-próprio</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Trench coat ou sobretudo</strong><br/>
Elegância instantânea. Use por cima de tudo: jeans, vestido, legging. Traz estrutura e presença — como você merece ser percebida.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Suéter oversized ou tricô grosso</strong><br/>
Ideal para os dias de recolhimento. Combine com uma parte de baixo mais ajustada pra equilibrar. É conforto com intenção.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Meia-calça + saia midi ou vestido</strong><br/>
Feminino, estiloso e com personalidade. Uma ótima forma de manter a leveza mesmo no frio. Use com bota ou tênis.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. Cachecol ou lenço colorido</strong><br/>
Um toque de cor em dias nublados. Os acessórios podem (e devem!) ser usados para expressar sua energia.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>5. Jaqueta de couro ou jeans</strong><br/>
Peça curinga. Cria contraste entre força e estilo. Use com peças neutras e deixa a jaqueta fazer o papel de destaque.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>6. Bota de cano médio ou coturno</strong><br/>
Segurança nos pés e presença onde você pisa. Combine com peças mais leves no restante do look e brinque com contrastes.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>7. Conjuntinho de moletom bem cortado</strong><br/>
Sim, é possível ser estilosa de moletom. Aposte em modelagens modernas, tecidos de qualidade e cores neutras ou terrosas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-186562" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57.jpeg 495w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Mais do que se proteger do frio, esse é um tempo de se acolher. Se vestir com intenção no inverno é como acender uma lareira interna: você aquece por dentro e por fora. E quando você se sente bem, o mundo sente com você.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-186561" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 256px) 100vw, 256px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-1-256x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-1-256x400.jpeg 256w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-1-150x234.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-02-at-08.23.57-1.jpeg 443w" width="256"/></p>
<p style="text-align: justify;">Porque autoestima também mora na escolha da roupa — mesmo que ninguém veja.<br/>
<em>Vista-se de si, mesmo no inverno.</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186559</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:15:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>