<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 22:11:26 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros convoca mais 170 aprovados em concurso da Educação</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/01/montes-claros-convoca-mais-170-aprovados-em-concurso-da-educacao/</link><description>Prefeitura de Montes Claros anunciou a convocação de mais 170 aprovados no concurso público da Educação, regido pelo edital nº 01/2024
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/IMG_1036-1600x883.jpeg-scaled-e1764343605264.jpg" /><br><p>A Prefeitura de Montes Claros anunciou nesta segunda-feira (1º) a convocação de mais <strong>170 candidatos aprovados</strong> no concurso da Secretaria Municipal de Educação.</p>
<p>O concurso, regido pelo edital nº 01/2024, ofereceu 1.753 vagas distribuídas em 35 cargos de níveis médio, técnico e superior.</p>
<p>Estão sendo convocados candidatos para os cargos:</p>
<ul>
<li aria-level="1">Auxiliar de Educação Básica: 99</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Agente Administrativo: 20</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Analista de Educação: 21</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Analista de Conteúdos Curriculares: 11</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Inspetor Educacional: 4</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Nutricionista: 10</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Analista de Sistemas: 3</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Arquiteto: 1</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Engenheiro Civil: 1</li>
</ul>
<p>A lista completa dos candidatos convocados pode ser consultada no <a href="https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/diario-oficial/files/edicoes/2025/nov-25/DiarioOficialEletronico29-11-25.pdf">Diário Oficial do Município</a> do dia 29 de novembro. Segundo informações da Prefeitura, os aprovados serão convocados de forma gradual através de carta enviada ao endereço informado pelo candidato.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198832</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Contran aprova fim das aulas obrigatórias em autoescolas para obter a CNH</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/01/contran-aprova-fim-das-aulas-obrigatorias-em-autoescolas-para-obter-a-cnh/</link><description>A resolução aprovada também prevê o fim do prazo de validade do processo de obtenção da primeira habilitação, que antes era de 12 meses. Confira agora as principais mudanças aprovadas pelo Conselho Nacional de Trânsito.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/cn1-e1764621870730.avif" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Conselho Nacional de Trânsito (Contran) aprovou nesta segunda-feira (1º) uma resolução que altera o processo para obtenção da Carteira Nacional de Habilitação (CNH). Entre as mudanças, está o fim da exigência de aulas obrigatórias em autoescolas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A norma passará a valer após sua publicação no Diário Oficial da União, prevista para os próximos dias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A decisão faz parte de um conjunto de ajustes que têm o objetivo de reduzir custos e simplificar o processo de emissão da CNH.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do fim da obrigatoriedade de aulas em autoescola, a resolução também prevê a diminuição da carga horária mínima para aulas práticas e teóricas, além do fim do prazo de validade do processo de obtenção da primeira habilitação, que antes era de 12 meses.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aulas teóricas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o Contran, <em>não</em> haverá mais uma carga horária mínima pré-definida para as aulas teóricas. Tanto a duração quanto a estrutura ficarão a critério da entidade responsável pelo ensino, desde que sigam o conteúdo e as diretrizes estabelecidas pelo órgão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As aulas teóricas poderão ser realizadas de forma presencial ou remota. A resolução também prevê que o candidato poderá estudar por meio de uma plataforma do governo federal, em autoescolas, entidades especializadas em ensino a distância (EaD), escolas públicas de trânsito e instituições integrantes do Sistema Nacional de Trânsito.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aulas práticas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o fim da obrigatoriedade de aulas em autoescolas, a resolução cria a figura do<em> instrutor autônomo</em>, que deverá ter ao menos 21 anos, possuir autorização do Detran, ter CNH há pelo menos dois anos na categoria em que pretende instruir e ensino médio completo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Instrutores já registrados no sistema do governo serão notificados via aplicativo da CNH e poderão optar por atuar como autônomos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para novos instrutores, será necessário concluir um curso de formação gratuito oferecido por autoescolas e entidades credenciadas. Após a conclusão, o profissional deverá solicitar autorização ao órgão executivo de trânsito.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Provas teóricas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As provas teóricas <em>continuam obrigatórias</em>. Os candidatos responderão questões objetivas de múltipla escolha, devendo atingir um mínimo de 20 acertos. Em caso de reprovação, o candidato poderá refazer a prova sem limite de tentativas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Provas práticas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As provas práticas também <em>continuam obrigatórias</em>. A novidade é que o candidato poderá utilizar o <em>próprio veículo</em> para realizar o exame.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A avaliação será realizada por uma comissão de exame de direção veicular. Em caso de reprovação, a segunda tentativa poderá ser agendada sem cobranças adicionais. Para as demais tentativas, não haverá limite de repetições.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198844</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:52:57 +0000</pubDate></item><item><title>Mutirão de prevenção ao câncer de pele começa nesta quarta-feira(3) em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/02/mutirao-de-prevencao-ao-cancer-de-pele-comeca-nesta-quarta-feira3-em-montes-claros/</link><description>Os atendimentos vão ocorrer nos dias 3, 4 e 5 de dezembro no Pronto Atendimento Municipal Alpheu de Quadros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Como-prevenir-o-cancer-de-pele1-e1764703321844.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">No mês dedicado à prevenção e aos cuidados contra o câncer de pele, a Prefeitura de Montes Claros anunciou a quarta edição da campanha Dezembro Laranja, com o “Mutirão de Prevenção ao Câncer de Pele”, no Pronto Atendimento Municipal Alpheu de Quadros.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta quarta (3) e também nos dias 4 e 5 de dezembro, a população poderá passar por triagem dermatológica para avaliar se lesões de pele, pintas, manchas ou verrugas apresentam indicativos de câncer. Caso haja suspeita, serão realizadas biópsias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Prefeitura, os atendimentos ocorrerão das 8h às 17h. Serão distribuídas 200 senhas por dia, por ordem de chegada.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para participar, é necessário apresentar Cartão SUS, documento de identidade e comprovante de residência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Prefeitura informou ainda que, caso seja confirmado o diagnóstico de câncer de pele, o paciente será encaminhado para acompanhamento e, se necessário, para realização de cirurgia no Hospital Dilson Godinho.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198933</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:24:25 +0000</pubDate></item><item><title>Cadastramento de blocos para o Carnaval 2026 já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/02/cadastramento-de-blocos-para-o-carnaval-2026-ja-esta-disponivel/</link><description>Organizadores devem preeencher formulário até o dia 22 de dezembro, informando sobre o tipo de atuação, categoria do bloco, datas e horários dos eventos, além da estimativa de público.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/carnaval-2019-fotos-silvana-mameluque-5--e1764707284373.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria Municipal de Cultura e Turismo de Montes Claros anunciou, nesta terça-feira (2), a abertura do cadastramento para interessados em promover eventos carnavalescos em 2026. Os organizadores têm até o dia </span>22 de dezembro para realizar o cadastro.</p>
<p>O procedimento é virtual e deve ser feito pela plataforma <a href="https://nortear.montesclaros.mg.gov.br/questionarios/public/show/12">Nortear</a>, que reúne dados, editais e demais comunicações entre a Prefeitura e os agentes culturais.</p>
<p>No formulário, os responsáveis pelos blocos devem informar o tipo de atuação, categoria do bloco, datas e horários dos eventos, além da estimativa de público. A orientação é que todas as informações devem ser preenchidas, pois o cadastro só será validado caso esteja completo.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Secretaria Municipal de Cultura e Turismo, o objetivo é levantar informações preliminares sobre os blocos que pretendem se apresentar no Carnaval 2026. Após essa etapa, será realizada uma reunião para orientar sobre os próximos passos e para que os organizadores busquem as liberações necessárias, conforme o regramento municipal.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198947</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:50:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>