<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 15:12:01 +0000</lastBuildDate><item><title>CNU 2025: Resultado preliminar da prova discursiva será divulgado nesta sexta (23)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/23/cnu-2025-resultado-preliminar-da-prova-discursiva-sera-divulgado-nesta-sexta-23/</link><description>Consulta individual da nota preliminar e espelho da discursiva estará disponível a partir de 18h no site da Fundação Getúlio Vargas; saiba mais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/1_cnu2-34054161.webp" /><br><p style="text-align: left;">A nota preliminar da prova discursiva da segunda edição do Concurso Nacional Unificado (CPNU) será divulgada nesta sexta-feira, dia 23, a partir das 18h. A informação foi confirmada pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI).</p>
<p style="text-align: left;">Os candidatos da segunda etapa do concurso também vão poder acessar o espelho da prova discursiva, que é a imagem digitalizada em PDF da prova que foi entregue pelo candidato no dia do certame.</p>
<p style="text-align: left;">Além disso, será disponibilizada a correção por itens da banca avaliadora, conforme critérios estabelecidos no edital.</p>
<h2 style="text-align: left;">Onde acessar resultado preliminar?</h2>
<p style="text-align: left;">A consulta individual será feita na área do candidato, no site da Fundação Getúlio Vargas, banca examinadora do certame, no endereço: <a href="https://conhecimento.fgv.br/cpnu2">https://conhecimento.fgv.br/cpnu2</a></p>
<p style="text-align: left;">O resultado preliminar também será publicado em uma edição extra do Diário Oficial da União, ainda nesta sexta-feira.</p>
<h2 style="text-align: left;">Quais são as próximas etapas do concurso?</h2>
<p>O pedido de revisão das notas da prova discursiva poderá ser feito nos próximos dias 26 e 27/01. A divulgação do <strong>resultado final</strong> está prevista para 20 de fevereiro, conforme cronograma oficial do concurso.</p>
<p>Em caso de dúvidas, entre em contato pelo telefone <strong>0800 591 0452</strong> e pelo e-mail <u><a href="mailto:cpnu2@fgv.br">cpnu2@fgv.br</a></u> .</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202201</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:23:03 +0000</pubDate></item><item><title>Norte de Minas vai receber 16 mil imunizantes contra a dengue para vacinar crianças e adolescentes</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/24/norte-de-minas-vai-receber-16-mil-imunizantes-contra-a-dengue-para-vacinar-criancas-e-adolescentes/</link><description>Medida busca vacinar cerca de 32 mil crianças e adolescentes na região; 48 municípios serão contemplados.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xVACINA-CONTRA-A-DENGUE-PEDRO-RICARDO-SRS-MONTES-CLAROS-1232x694-1-e1769253004523.jpg.pagespeed.ic.aIxOaF3pyA.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Norte de Minas vai receber  16.037 doses de imunizantes contra a dengue para dar continuidade à vacinação de crianças e adolescentes na faixa etária de 10 a 14 anos. Ao todo, 48 municípios que integram a área de atuação da Superintendência Regional de Saúde (SRS) de Montes Claros serão contemplados.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Secretaria de Estado de Saúde (SES-MG), o objetivo é imunizar cerca de 32 mil crianças e adolescentes na região.</span></p>
<h2>Iniciativa nacional</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A iniciativa tem como base a Nota Técnica nº 4, publicada no dia 15 de janeiro deste ano pelo Ministério da Saúde (MS). A medida busca ampliar a vacinação para crianças e adolescentes adotando o esquema vacinal que compreende a administração de duas doses do imunizante, com intervalo de três meses entre elas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme o documento, a faixa etária escolhida leva em conta as recomendações da Organização Mundial de Saúde (OMS), as taxas de hospitalização por dengue nos cinco anos anteriores à incorporação da vacina, dentre outros aspectos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A coordenadora de  Vigilância em Saúde da SRS Montes Claros, Agna Soares da Silva Menezes, explica que a imunização dessa faixa etária já havia sido iniciada, porém com limitações:</span></p>
<blockquote><p><em>“A vacinação das crianças e adolescentes foi iniciada em dezembro de 2023 priorizando 521 municípios, levando em conta a produção até então limitada de imunizantes e disponibilizada ao Ministério da Saúde. Na área de atuação da Superintendência Regional de Saúde foram contemplados Montes Claros, Claro dos Poções, Itacambira, Glaucilândia, Juramento e Mirabela, que já receberam 23.291 doses do imunobiológico”, informou.</em></p></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Municípios contemplados</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora o quantitativo inicial que será disponibilizado nas 48 cidades inseridas na área de atuação da SRS de Montes Claros: Janaúba (1.702); Bocaiuva (1.193); Jaíba (1.100); Salinas (888); Porteirinha (875); Taiobeiras (777); Espinosa (733); Rio Pardo de Minas (684); Coração de Jesus (641); Francisco Sá (586); São João do Paraíso (539); Monte Azul (434); Capitão Enéas (385); Grão Mogol (361); Matias Cardoso (273); Mato Verde (266); Ninheira (239); Riacho dos Machados (235); Verdelândia (228); Curral de Dentro (192); Santo Antônio do Retiro (186); Nova Porteirinha (172); Botumirim (170); Montezuma (168); Cristália (163); Engenheiro Navarro (159); Padre Carvalho (154); Jequitaí (153); Fruta de Leite (151); Indaiabira (148); Rubelita (147); Pai Pedro (144); Olhos D´Água (143); Gameleiras (129); Catuti e Mamonas (119 doses de vacinas para cada localidade); Novorizonte (118); Guaraciama (117); Francisco Dumont (116);  Josenópolis (115); Berizal (113);  Serranópolis de Minas (110); Vargem Grande do Rio Pardo (108); São João do Pacuí (107); São João da Lagoa (105); Joaquim Felício (90); Santa Cruz de Salinas (94) e Lagoa dos Patos (88).</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Dengue no estado</span></h2>
<p>Segundo <a href="https://www.saude.mg.gov.br/noticias/boletim-epidemiologico-de-monitoramento-dos-casos-de-dengue-chikungunya-e-zika-20-01-3/" rel="noopener" target="_blank">boletim epidemiológico</a> de monitoramento da SES-MG, até 20/01, o estado contabiliza 3.233 casos notificados de dengue. Desse total, 657 casos foram confirmados e 2 óbitos estão em investigação. Nenhum óbito pela doença foi confirmado no estado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202228</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>Programa oferece 65 vagas para capacitação de lideranças na gestão pública mineira</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/24/programa-oferece-65-vagas-para-capacitacao-de-liderancas-na-gestao-publica-mineira/</link><description>A iniciativa busca incentivar a formação, a troca de experiências e o fortalecimento da atuação das mulheres em cargos de liderança no setor público
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xWhatsApp_Image_2025-10-29_at_14.40.35_3-e1769180150515.jpeg.pagespeed.ic.wX54sDlm2s.jpg" /><br><p data-end="611" data-start="224" style="text-align: left;">O Governo de Minas está com inscrições abertas para o Programa de Desenvolvimento de Lideranças (PDL) 2026, iniciativa voltada ao aperfeiçoamento de gestores da administração pública estadual. Ao todo, são ofertadas <strong data-end="452" data-start="440">65 vagas</strong>, distribuídas em diferentes modalidades, e os interessados podem se inscrever até o dia <strong data-end="559" data-start="541">6 de fevereiro</strong>, por meio do site do <a href="https://www.mg.gov.br/transforma-minas"><strong data-end="610" data-start="581">Programa Transforma Minas</strong>.</a></p>
<p data-end="1059" data-start="613" style="text-align: left;">Coordenado pela Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG), o PDL integra o Transforma Minas e tem como objetivo qualificar lideranças que atuam diretamente na formulação e execução de políticas públicas, ampliando competências, promovendo trocas qualificadas e fortalecendo a capacidade de entrega de resultados à sociedade. O resultado final dos processos seletivos está previsto para ser divulgado até o dia <strong data-end="1058" data-start="1039">16 de fevereiro</strong>.</p>
<p data-end="1097" data-start="1061" style="text-align: left;"><strong>Oportunidades de desenvolvimento</strong></p>
<p data-end="1361" data-start="1099" style="text-align: left;">Entre as oportunidades disponíveis está o <strong data-end="1163" data-start="1141">PDL Subsecretários</strong>, que oferece <strong data-end="1189" data-start="1177">11 vagas</strong> para gestores que ocupam cargos de segundo nível hierárquico da administração direta, como órgãos autônomos, e da administração indireta, incluindo autarquias e fundações.</p>
<p data-end="1587" data-start="1363" style="text-align: left;">Já o <strong data-end="1392" data-start="1368">PDL Superintendentes</strong> disponibiliza <strong data-end="1419" data-start="1407">23 vagas</strong> destinadas a responsáveis por superintendências ou áreas equivalentes das secretarias estaduais e da Controladoria-Geral do Estado, com exceção das unidades regionais.</p>
<p data-end="1875" data-start="1589" style="text-align: left;">Outra frente é o <strong data-end="1639" data-start="1606">PDL Recursos Humanos (PDL-RH)</strong>, com <strong data-end="1657" data-start="1645">11 vagas</strong> voltadas a lideranças da área de gestão de pessoas das secretarias, órgãos autônomos, autarquias e fundações do Executivo estadual. A proposta é fortalecer o papel estratégico do RH no aprimoramento da gestão pública.</p>
<p data-end="2221" data-start="1877" style="text-align: left;">Também estão abertas as inscrições para a <strong data-end="1975" data-start="1919">Trilha de Desenvolvimento “Mulheres que Transformam”</strong>, que oferece <strong data-end="2001" data-start="1989">20 vagas</strong> para lideranças femininas da administração pública direta e indireta. A iniciativa busca incentivar a formação, a troca de experiências e o fortalecimento da atuação das mulheres em cargos de liderança no setor público.</p>
<p data-end="2246" data-start="2223" style="text-align: left;"><strong>Inscrições e regras</strong></p>
<p data-end="2733" data-start="2248" style="text-align: left;">Os quatro processos seletivos seguem o mesmo cronograma, mas cada programa possui critérios e regulamentos próprios, que devem ser consultados previamente. As vagas são limitadas, e cada candidato deve se inscrever apenas nas iniciativas para as quais atende aos requisitos. Caso seja selecionado para mais de um PDL, será necessário optar por apenas um. Já a trilha “Mulheres que Transformam” pode ser cursada simultaneamente a um PDL, desde que os critérios de ambos sejam atendidos.</p>
<p data-end="2837" data-start="2735" style="text-align: left;"><em>Mais informações, regulamentos e links de inscrição estão disponíveis no site do <a href="https://www.mg.gov.br/transforma-minas"><strong data-end="2836" data-start="2816">Transforma Minas</strong></a>.</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202162</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:30:22 +0000</pubDate></item><item><title>Onça-parda é atropelada na MGC-135 e apresenta traumatismo cranioencefálico grave</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/24/onca-parda-e-atropelada-na-mgc-135-e-apresenta-traumatismo-cranioencefalico-grave/</link><description>O animal foi socorrido em Januária e transferido para o Centro de Triagem de Animais Silvestres (CETAS), em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xWhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.15-scaled-e1769265863126.jpeg.pagespeed.ic.OqxCFMvLTG.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Uma onça-parda, popularmente conhecida como suçuarana, foi <strong>atropelada na rodovia MGC-135</strong>, nas proximidades do km 160, área do entorno do Parque Nacional Cavernas do Peruaçu, na tarde desta sexta-feira (23), no município de <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/januaria/" rel="noopener" target="_blank">Januári</a>a.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O animal foi encontrado às margens da rodovia com ferimentos na cabeça e no focinho. Ele foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros e depois recebeu atendimento emergencial na Clínica Veterinária Vet Center.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202249" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202249" style="width: 300px"><img alt="Animal sendo resgatado pelos bombeiros" class="size-medium wp-image-202249 lazyload" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.28.37-1-300x400.jpeg" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202249">O animal foi encontrado às margens da rodovia com ferimentos na cabeça e no focinho.<br/>(Foto: Divulgação/ Corpo de Bombeiros Militar)</figcaption></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Em entrevista ao Portal Web Terra, o médico veterinário Dermeval Júnior informou que a onça apresentava traumatismo cranioencefálico grave.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Nós fizemos um atendimento emergencial e conseguimos estabilizá-la. Mantivemos os parâmetros vitais dela estáveis, porém o quadro é muito grave”, informou o médico veterinário.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na manhã deste sábado (24), a onça-parda foi encaminhada pela equipe do Corpo de Bombeiros Militar ao Centro de Triagem de Animais Silvestres (CETAS), em Montes Claros, onde permanecerá sob os cuidados de equipe especializada para avaliação, tratamento definitivo e demais procedimentos pertinentes.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202250" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202250" style="width: 400px"><img alt="Equipe do Corpo de Bombeiros e de veterinários que atenderam a onça-parda." class="size-medium wp-image-202250 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-400x300.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-scaled.jpeg 1280w" decoding="async" height="300" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/300;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202250">Equipe envolvida no resgate e atendimento do animal em Januária.<br/>(Foto: Divulgação/ Corpo de Bombeiros)</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202248</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:31:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>