<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 06:18:54 +0000</lastBuildDate><item><title>11 dicas para cuidar da pele no calor</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/01/11-dicas-para-cuidar-da-pele-no-calor/</link><description>O brilho na pele, o som dos pássaros cantando e a positividade geral que todos parecem sentir podem fazer você sentir que não há nada com que se preocupar.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/5b2884c4-40da-4a50-8697-5382a9551d29-e1751382577640.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Quando o sol está lá fora e uma brisa suave sopra, você sente que tem tudo o que poderia desejar. O brilho na pele, o som dos pássaros cantando e a positividade geral que todos parecem sentir podem fazer você sentir que não há nada com que se preocupar.</p>
<p style="text-align: justify;">O único problema é que seu corpo precisa de um pouco mais de cuidado e carinho nesta época do ano, mas tendemos a nos esquecer disso com muita facilidade. Com isso em mente, queremos nos aprofundar e analisar mais detalhadamente como cuidar da sua pele agora que o sol do verão está voltando.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Tome um banho de gelo</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Banhos de gelo ou água fria reduzem a inflamação e liberam proteínas de cura na corrente sanguínea, o que pode ajudar a pele a se recuperar mais profundamente. Quando combinados com exercícios de respiração focada, eles também reduzem a frequência cardíaca, a pressão arterial e os níveis de estresse. Tudo isso ajudará seu corpo a direcionar mais energia e recursos para a pele, permitindo que você se recupere de um dia de sol.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Reforce a proteção em intervalos regulares</strong></p>
<p>Você sabia que suar no sol pode remover parte ou todo o seu protetor solar sem que você perceba? Além disso, não é preciso fazer exercícios intensos para suar. Durante o verão, a pele secreta naturalmente pequenas gotas de suor para ajudar a regular constantemente a temperatura. Aplique protetor solar a cada duas horas e mantenha sua pele saudável.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Encontre um refúgio na sombra</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Vai ficar ao ar livre o dia todo? Encontrar uma árvore ou um toldo para se sentar sob os horários de pico de raios UV, perto da hora do almoço, pode fazer toda a diferença. Lembre-se de que a saúde da pele nunca é uma abordagem única e definitiva — hábitos consistentes e sustentáveis são importantes para ajudar você a se orgulhar de seguir os passos certos de cuidados com a pele.</p>
<p><strong>Comece a borrifar</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Uma névoa hidratante permite refrescar e rejuvenescer a pele rapidamente, de forma acessível e prática. Apenas alguns segundos são suficientes para acalmá-la e proporcionar proteção natural contra os efeitos da exposição prolongada ao sol.</p>
<p><strong>Lembre-se dos cuidados pós-sol</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os cuidados com a pele não param quando<br/>
Esfolie para deixar sua pele respirar. Precisamos remover a sujeira, o suor e os resíduos de protetor solar para você entra em casa depois de mais um dia de sol. Aplicar um produto pós-sol natural adequado ajudará a reter a hidratação e aliviar qualquer inflamação celular que seu protetor solar e spray não conseguiram combater.</p>
<p style="text-align: justify;">Uma ótima maneira de fazer isso é cultivar uma planta de eucalipto em casa e corte um pequeno cubo cada vez que entrar em casa. Os micronutrientes e os sucos naturais desta plantinha maravilhosa vão curar e cuidar da sua pele como nenhuma outra.</p>
<p>que os poros possam respirar e sua pele possa descansar à noite. Uma abordagem suave e natural à esfoliação, em vez de algo sintético, garantirá que o delicado equilíbrio dos óleos naturais na superfície externa da sua pele não seja afetado.</p>
<p><strong>Coma com os olhos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O que queremos dizer aqui é que sua pele agradecerá se você se concentrar em escolhas saudáveis, com o máximo de tons e texturas possíveis no seu prato. Alimentos integrais, como frutas, vegetais e nozes, são fontes ricas de vitaminas, minerais e micronutrientes que os alimentos processados não podem oferecer.</p>
<p><strong>Não se deixe ficar com sede</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Quando você está com sede, já está desidratado, e quando está desidratado, sua pele começa a se deteriorar. Beber pelo menos 2 litros de água por dia, e de preferência muito mais se estiver aproveitando o sol, é a solução. A água é um dos blocos de construção da sua pele e a falta dela a priva da base saudável de que precisa para prosperar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O sono é o melhor amigo da sua pele</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Lençóis de algodão natural, que permitem que a pele respire e ajudam a regular a temperatura interna do corpo, podem fazer toda a diferença no calor dos meses mais quentes do verão. Quanto mais confortável você estiver na cama, mais qualidade de sono terá.</p>
<p style="text-align: justify;">Seu corpo realiza praticamente toda a sua cura, crescimento e reparo enquanto você dorme, pois é quando hormônios de cura, como o HGH, são liberados na corrente sanguínea. Trabalhar a quantidade e a qualidade do seu sono ajudará você a construir hábitos consistentes que lhe devolverão o controle da aparência e do toque da sua pele.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Um chapéu de aba larga ainda funciona</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Em um mundo com soluções de alta tecnologia para tudo, chapéus de aba larga ainda funcionam quando você quer se proteger dos raios solares. Eles protegem a nuca e a ponte do nariz do sol, duas áreas que são fáceis de ressecar e queimar antes que você perceba que algo está errado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Protetor solar é sempre importante</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Um protetor solar de amplo espectro com FPS 30+ ajudará a proteger sua pele contra os efeitos invisíveis da exposição aos raios UV nesta época do ano. Existe um equívoco comum de que se o tempo estiver um pouco nublado ou não estiver muito quente, sua pele está segura, mas a questão é mais complexa do que isso. Optar pelo seguro com um protetor solar adequado ajudará sua pele a permanecer sorridente por muitos anos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Palavras finais</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Agora que você sabe como cuidar da sua pele corretamente, imagine um verão de pura felicidade enquanto relaxa ao sol sem se preocupar com o mundo. Há várias maneiras de aproveitar o tempo livre: atualizando sua conta do Instagram, experimentando jogos gratuitos que todo mundo está comentando ou simplesmente relaxando e ouvindo uma playlist de podcast.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188655</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 12:09:51 +0000</pubDate></item><item><title>Publicado o edital do Concurso Nacional Unificado 2025: mais de 3,6 mil vagas em órgãos federais</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/01/publicado-o-edital-do-concurso-nacional-unificado-2025-mais-de-36-mil-vagas-em-orgaos-federais/</link><description>O CNU tem como proposta centralizar os concursos públicos federais em um processo seletivo único, promovendo maior equidade regional e otimização dos recursos. Ao todo, 36 órgãos e entidades federais aderiram ao modelo. A prova objetiva será aplicada em 5 de outubro, em mais de 200 cidades em todos os estados brasileiros e no Distrito Federal.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Concurso-nAcional-unificado.png" /><br><div>Foi publicado nesta segunda-feira (1º) o edital do Concurso Público Nacional Unificado (CNU) 2025. Conhecido como o “Enem dos concursos”, o processo seletivo reúne 3.652 vagas para diversos órgãos do governo federal e será organizado por blocos temáticos. As inscrições começam em 2 de julho e vão até o dia 20 de julho.</div>
<div></div>
<div><strong>Seleção centralizada e novas oportunidades</strong></div>
<div>O CNU tem como proposta centralizar os concursos públicos federais em um processo seletivo único, promovendo maior equidade regional e otimização dos recursos. Ao todo, 36 órgãos e entidades federais aderiram ao modelo. A prova objetiva será aplicada em 5 de outubro, em mais de 200 cidades em todos os estados brasileiros e no Distrito Federal.</div>
<div></div>
<div>Montes Claros está entre as cidades confirmadas como local de prova. Os candidatos da região poderão realizar a seleção sem necessidade de deslocamento para capitais.</div>
<div></div>
<div>As vagas são distribuídas por blocos temáticos, de acordo com a área de formação ou atuação dos candidatos. Há oportunidades para níveis médio e superior, com salários que podem chegar a R$ 18.700 somando vencimentos e benefícios. Consulte<a href="https://www.gov.br/gestao/pt-br/concursonacional"> informações e o edital clicando aqui</a>.</div>
<div></div>
<div><strong>Blocos temáticos e cargos</strong></div>
<div>Os candidatos deverão escolher um dos nove blocos temáticos no momento da inscrição. Dentro de cada bloco, será possível indicar a ordem de preferência entre os cargos e órgãos disponíveis. Confira os blocos:</div>
<div>1. Seguridade Social – Saúde, Assistência, Previdência</div>
<div>2. Cultura e Educação</div>
<div>3. Ciência, Tecnologia, Dados e Inovação</div>
<div>4. Infraestrutura, Engenharia e Arquitetura</div>
<div>5. Administração e Finanças Públicas</div>
<div>6. Desenvolvimento Econômico, Sustentabilidade e Regulação</div>
<div>7. Justiça e Segurança Pública</div>
<div>8. Bloco Intermediário – Área da Saúde (nível médio)</div>
<div>9. Bloco Intermediário – Regulação e Gestão Pública (nível médio)</div>
<div></div>
<div>Órgãos como o IBGE, INCRA, MAPA, Ministério da Saúde, ANVISA, FUNAI, IBAMA, entre outros participam do processo.</div>
<div></div>
<div><strong>Cotas e inclusão</strong></div>
<div>O edital estabelece a reserva de vagas para grupos específicos: 25% para pessoas negras, 5% para pessoas com deficiência, 3% para indígenas, 2% para quilombolas, além das vagas de ampla concorrência. As provas também contarão com recursos de acessibilidade.</div>
<div></div>
<div><strong>Calendário do CNU 2025</strong></div>
<div>• Inscrições: de 2 a 20 de julho</div>
<div>• Prazo para pagamento da taxa: até 21 de julho</div>
<div>• Pedidos de isenção: de 2 a 8 de julho</div>
<div>• Prova objetiva: 5 de outubro</div>
<div>• Prova discursiva (para alguns cargos): 7 de dezembro</div>
<div></div>
<div>A taxa de inscrição será de R$ 70 para cargos de nível superior e R$ 60 para nível médio.</div>
<div></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188693</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 17:53:31 +0000</pubDate></item><item><title>Inequalidade de conhecimento</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/02/inequalidade-de-conhecimento/</link><description>Quando parte da população tem acesso limitado ao saber, às tecnologias, à informação de qualidade e à formação intelectual sólida, o país inteiro perde em competitividade, coesão social e governança.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-01-at-08.22.48-e1751465946255.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A desigualdade de conhecimento é, sem dúvida, um dos maiores desafios estruturais do Brasil. Embora não seja tão visível quanto outras formas de desigualdade, como a de renda ou de acesso a serviços básicos, ela exerce influência direta sobre praticamente todos os aspectos da vida nacional — do desenvolvimento econômico à qualidade da cidadania. Quando parte da população tem acesso limitado ao saber, às tecnologias, à informação de qualidade e à formação intelectual sólida, o país inteiro perde em competitividade, coesão social e governança.</p>
<p style="text-align: justify;">O conhecimento, adquirido principalmente por meio da educação, é o que permite às pessoas interpretar o mundo ao seu redor, fazer escolhas conscientes, se qualificar para o mercado de trabalho e participar ativamente da sociedade. No entanto, ainda existe uma grande disparidade entre aqueles que conseguem acessar uma educação de qualidade — com professores bem formados, materiais atualizados, estrutura adequada e estímulo à autonomia intelectual — e aqueles que, infelizmente, enfrentam escolas precárias, baixa oferta de conteúdo prático e poucas oportunidades de avanço.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa desigualdade repercute de forma direta na produtividade do país. Trabalhadores com baixa escolarização e poucos estímulos à atualização constante enfrentam maiores dificuldades para se adaptar às novas demandas do mercado. Isso limita o crescimento econômico e reduz o potencial de inovação em diversos setores. Além disso, compromete a mobilidade social e alimenta ciclos de exclusão que passam de geração em geração.</p>
<p style="text-align: justify;">Do ponto de vista cívico, a desigualdade de conhecimento também fragiliza o exercício da cidadania. Um cidadão bem informado e com formação crítica é mais apto a compreender o funcionamento do Estado, a fiscalizar o uso dos recursos públicos, a fazer escolhas eleitorais mais conscientes e a se engajar em causas de interesse coletivo. Por outro lado, o desconhecimento pode abrir espaço para manipulações, desinformação e descrédito nas instituições.</p>
<p style="text-align: justify;">Superar esse desafio exige um esforço conjunto. O papel do poder público é inegável: deve garantir escolas bem estruturadas, professores capacitados e políticas educacionais consistentes. Mas essa tarefa também envolve as famílias, o setor privado, as igrejas, os meios de comunicação e toda a sociedade civil. Valorizar o conhecimento, o estudo, a leitura e o debate construtivo deve ser um compromisso nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Investir no combate à desigualdade de conhecimento é investir na liberdade individual, na responsabilidade cidadã e na construção de um país mais equilibrado, moderno e justo. Afinal, o conhecimento é o principal instrumento para que cada pessoa possa desenvolver seu potencial com dignidade, autonomia e senso de pertencimento. E esse é um caminho que interessa a todos, independentemente de posição política ou ideológica.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188719</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:19:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>