<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 15:11:11 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros Vôlei enfrenta o América-RN no último jogo do ano pela Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/19/montes-claros-volei-enfrenta-o-america-rn-no-ultimo-jogo-do-ano-pela-superliga/</link><description>Uma vitória em Natal manteria a invencibilidade do MOC e pode colocá-lo na liderança isolada da Superliga B, a depender da combinação de resultados da rodada, fechando o ano com campanha favorável e reforçando a confiança para a sequência da temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-19-at-08.51.58-1600x1280.jpeg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei encerra a agenda de 2025, na próxima segunda-feira (22), às 19h30, quando enfrenta o América/SSC-RN, no Palácio dos Esportes, em Natal, pela 4ª rodada Superliga B. O confronto marca o último compromisso das equipes no ano e coloca frente a frente times em momentos distintos na competição.</p>
<p>A equipe mineira chega embalada pelos bons resultados nas três primeiras rodadas. Com nove pontos conquistados, o MOC soma três vitórias em três jogos (Elase-SC, Aprov Chapecó-SC e Fluminense, nove sets vencidos e apenas um perdido. Os números também se refletem no desempenho ofensivo e defensivo, sendo 246 pontos marcados contra 202 sofridos, indicadores que colocam o time colado na liderança da tabela, atrás apenas do Norde Vôlei-CE nos critérios de desempate.</p>
<p>Do outro lado, o América/SSC ainda busca reação na Superliga B. A equipe potiguar não pontuou até aqui, acumulando três derrotas em três partidas, com apenas um set ganho e nove perdidos.</p>
<p>O duelo fora de casa e o fato de ser o último compromisso do ano exigem atenção máxima da equipe mineira diante de um adversário que busca recuperação jogando diante de sua torcida. Uma vitória em Natal manteria a invencibilidade do MOC e pode colocá-lo na liderança isolada da Superliga B, a depender da combinação de resultados da rodada, fechando o ano com campanha favorável e reforçando a confiança para a sequência da temporada.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200132</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:02:44 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre processo seletivo com 51 bolsas para professores em cursos de licenciatura a distância</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/19/unimontes-abre-processo-seletivo-com-51-bolsas-para-professores-em-cursos-de-licenciatura-a-distancia/</link><description>Inscrições gratuitas começam em 22 de dezembro e seguem até 9 de janeiro de 2026
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xVestibular_Unimontes_2647901-e1766160134466.jpeg.pagespeed.ic._Y_uXdLAfz.jpg" /><br><p data-end="481" data-start="214">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio do Centro de Educação a Distância (CEAD), lançou um edital de processo seletivo simplificado para a concessão de 51 bolsas a professores que irão atuar em cursos de licenciatura na modalidade a distância.</p>
<p data-end="659" data-start="483">As vagas são para professores formadores nas àreas de Ciências Biológicas, Educação Física, Geografia, História, Letras Inglês, Letras Português, Matemática e Pedagogia. A bolsa mensal é de R$ 1.850.</p>
<h3 data-end="659" data-start="483">Inscrições</h3>
<p data-end="817" data-start="661">As inscrições são gratuitas e devem ser feitas pelo site <strong data-end="743" data-start="718"><a class="decorated-link" data-end="741" data-start="720" href="http://www.cead.unimontes.br" rel="noopener" target="_new">www.cead.unimontes.br</a></strong>, a partir do dia 22 de dezembro, com prazo final em 9 de janeiro de 2026.</p>
<p data-end="1022" data-start="819">Segundo a Unimontes, a seleção ocorre no âmbito do Sistema Universidade Aberta do Brasil (UAB), vinculado à Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), do Ministério da Educação.</p>
<h3 data-end="1050" data-start="1024">Distribuição das vagas</h3>
<p data-end="1280" data-start="1051">Do total de 51 vagas, 65% (33) são destinadas à ampla concorrência. As outras 35% (18 vagas) são reservadas a candidatos negros, pardos, indígenas, pessoas transgênero e travestis (15 vagas) e a pessoas com deficiência (3 vagas).</p>
<p data-end="1416" data-start="1282">A carga horária é de até 90 horas, com exceção das disciplinas de estágio curricular supervisionado, conforme informou a universidade.</p>
<h3 data-end="1432" data-start="1418">Requisitos</h3>
<p data-end="1550" data-start="1433">De acordo com o Edital nº 10/2025 – CEAD/Unimontes, os candidatos devem se enquadrar em uma das seguintes categorias:</p>
<p data-end="1867" data-start="1552"><strong data-end="1568" data-start="1552">Categoria 1:</strong> docente concursado da Unimontes, lotado no departamento da disciplina, com disponibilidade para viagens de acompanhamento pedagógico aos polos, experiência mínima de um ano no magistério superior e atuação em turnos diferentes daqueles em que exerce suas atividades habituais como servidor público.</p>
<p data-end="2177" data-start="1869"><strong data-end="1885" data-start="1869">Categoria 2:</strong> docente concursado efetivo da Unimontes, com formação mínima de graduação na área ou subárea exigida e pós-graduação, além de disponibilidade para viagens de acompanhamento pedagógico aos polos, experiência mínima de um ano no magistério superior e atuação em turnos distintos dos habituais.</p>
<p data-end="2354" data-start="2179"><strong data-end="2195" data-start="2179">Categoria 3:</strong> docente da comunidade em geral, com disponibilidade para viagens de acompanhamento pedagógico aos polos e experiência mínima de um ano no magistério superior.</p>
<p data-end="2504" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="2356">No ato da inscrição, será exigido o envio de documentos digitalizados, em formato PDF, por meio do sistema de Processos Seletivos do CEAD/Unimontes. Para mais informações, acesse o <a href="https://www.cead.unimontes.br/wp-content/uploads/2025/12/EDITAL-10-2025-PROFESSOR-FORMADOR-LICENCIATURAS-UAB-15-12-2025.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200159</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:05:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>