<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 22:11:45 +0000</lastBuildDate><item><title>Nova lei estimula produtores rurais de Minas a investir em irrigação</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/nova-lei-estimula-produtores-rurais-de-minas-a-investir-em-irrigacao/</link><description>Acesso à água, irrigação e tecnologias de reserva hídrica, antes distantes da realidade de muitos agricultores familiares mineiros, começam a se tornar mais próximos. Desde julho, quando o governador Romeu Zema assinou o decreto que regulamenta a Nova Política de Agricultura Irrigada Sustentável, produtores rurais têm buscado orientação junto à Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Seapa).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-13.13.57.jpeg" /><br><p><strong>Decreto assinado por Zema em julho regulamenta a Política de Agricultura Irrigada Sustentável e já desperta interesse no Norte de Minas</strong></p>
<p>Acesso à água, irrigação e tecnologias de reserva hídrica, antes distantes da realidade de muitos agricultores familiares mineiros, começam a se tornar mais próximos. Desde julho, quando o governador Romeu Zema assinou o decreto que regulamenta a Nova Política de Agricultura Irrigada Sustentável, produtores rurais têm buscado orientação junto à Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Seapa).</p>
<p>O reflexo desse movimento pôde ser visto no 2º Seminário Mineiro de Irrigação, realizado em agosto em Montes Claros pela Faemg, em parceria com a Seapa. O encontro reuniu quase mil pessoas no Parque João Alencar Athayde, além de caravanas de produtores vindos de cidades vizinhas.</p>
<p>Marco para o agro mineiro</p>
<p>Segundo a assessora-chefe do Núcleo de Gestão Ambiental da Seapa, Ariel Chaves, a regulamentação representa um avanço importante para o setor.<br/>
O decreto facilita, por exemplo, a aprovação de projetos de irrigação e a reserva de água nos períodos chuvosos, garantindo segurança para o uso durante a seca,explicou.</p>
<p>O texto foi construído por técnicos da Seapa em conjunto com a Semad, o Igam e o IEF, com a contribuição de órgãos como Emater, IMA e Epamig. A principal novidade é a flexibilização de regras que, até então, dificultavam o acesso de pequenos produtores a tecnologias como pivôs centrais, irrigação por gotejamento e captação de água em poços artesianos.</p>
<p>Produção leiteira em foco</p>
<p>A mudança animou pecuaristas de Icaraí de Minas, município de 12 mil habitantes no Norte do Estado. A cidade, que concentra cerca de 450 produtores de leite e duas cooperativas, vem enfrentando queda na produção devido à estiagem prolongada.</p>
<p>Josimar de Almeida, diretor da Cooperleite, afirma que o volume de leite coletado chegou a cair 40% nos últimos três anos.<br/>
Sem pasto suficiente, as vacas produzem menos e a taxa de prenhez também cai. Com a irrigação, acreditamos que a realidade pode mudar,disse.</p>
<p>O produtor Edmilson Alves dos Santos é exemplo de como a irrigação pode transformar a produtividade. Com apoio da família, investiu em um poço artesiano e ampliou áreas irrigadas, garantindo alimentação para o gado durante a seca. Hoje, a família entrega 600 litros de leite por dia a uma multinacional e recebe bônus pela qualidade.</p>
<p>Ver os animais bem alimentados e produzindo mais dá gosto. Às vezes, parece até que eles sorriem, contou Luiz Felipe, filho de Edmilson, que estuda Agronomia e pretende seguir no negócio.</p>
<p>Atuação coletiva</p>
<p>Para Ariel Chaves, a adesão à política será mais eficiente se feita em conjunto.<br/>
Trabalhar em associações, sindicatos rurais ou cooperativas facilita o acesso às tecnologias e à documentação necessária. A Seapa está disponível para orientar os produtores em todas as etapas, reforçou.</p>
<p>Os interessados podem obter mais informações sobre a lei no site da Seapa ou pelo e-mail cpar@agricultura.mg.gov.br.</p>
<p>Texto por Ana Flávia Moreira</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192308</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:23:57 +0000</pubDate></item><item><title>4ª edição da Copa Cidade Montes Claros de Handebol promete agitar as quadras com mais de 600 atletas</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/4a-edicao-da-copa-cidade-montes-claros-de-handebol-promete-agitar-as-quadras-com-mais-de-600-atletas/</link><description>Competição acontece entre os dias 29 e 31 de agosto, com equipes de, Belo Horizonte, Bocaiúva, Três Marias, Jaíba, Pirapora, Bonito de Minas, João Monlevade e Brasília de Minas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/Ana-Lopes4-Copia.jpeg" /><br><p>Montes Claros se prepara para receber um dos maiores eventos esportivos da região, a 4ª Copa Cidade Montes Claros de Handebol 2025, que será realizada entre os dias 29 e 31 de agosto. A competição reunirá 660 atletas e técnicos, movimentando o esporte local e promovendo integração entre equipes de diversas cidades.</p>
<p>Os jogos acontecerão em dois tradicionais espaços esportivos, sendo o Ginásio Ana Lopes, localizaddo na Avenida Pedro Augusto Veloso, 39 – Bairro Morada do Sol) e na Quadra da Praça Orpheu Froes, situada na Avenida Coronel Lopinho, 70 – Bairro Morada do Parque).</p>
<p>A abertura oficial está marcada para o dia 30 de agosto, às 15h, no Ginásio Ana Lopes. Ao todo, serão 50 partidas disputadas nas categorias de base e adultas, abrangendo os seguintes naipes: Adulto (Feminino e Masculino); Módulo I (Feminino e Masculino); Módulo II (Feminino e Masculino). A tabela oficial será divulgada pela organização.</p>
<p>Mercês Silva é uma da coordenadoras e fala sobre as cidades estreantes e a quantidade de participantes no evento.</p>
<blockquote><p>“Para nós, está sendo um ano bem expressivo. Estamos com várias cidades , com Bonito de Minas , Três Marias, Belo Horizonte. Equipes pela primeira vez. Estamos na nossa quarta versão. Só temos a agradecer a todos que apoiam o evento, a modalidade. Para os atletas de Montes Claros, é cada vez mais uma oportunidade de praticar a modalidade para que possam participar dos campeonatos mineiros e brasileiro”, destacou.</p></blockquote>
<h3>Clubes participantes</h3>
<p>A edição 2025 contará com a presença de 15 clubes, sendo equipes locais e também de outras cidades da região, reforçando o caráter integrador do torneio. Entre os representantes de Montes Claros estão o Montes Claros Handebol AEESB, Colégio Padrão, Max-Min Clube, Colégio Sólido, Colégio Batista Nova Canaã e o Núcleo Praça de Esportes.</p>
<p>De outras cidades, estão no páreo a ADESB (Bocaiúva), Handebol Audax (Três Marias), Colégio Pilares (Jaíba), Barranqueiro Esportes (Pirapora), Handebol Henrique de Matos (Bonito de Minas), ABESC Buritis (João Monlevade), Winxs (Brasília de Minas), E. E. Profª Clara Menezes Dias (Jaíba) e Lions (Três Marias).</p>
<h3>Esporte e integração</h3>
<p>Com a participação de 660 atletas e técnicos, a Copa Cidade Montes Claros de Handebol 2025 busca se consagra com uma uma grande celebração esportiva que promete movimentar a cidade, atrair público aos ginásios e reforçar a tradição do handebol na região.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192321</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Governo lançará programa Gás do Povo para garantir botijão gratuito a famílias de baixa renda</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/governo-lancara-programa-gas-do-povo-para-garantir-botijao-gratuito-a-familias-de-baixa-renda/</link><description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou, nesta quinta-feira (28), que o governo federal lançará na próxima semana o programa Gás do Povo, que substituirá o atual Gás para Todos. A nova iniciativa vai assegurar o fornecimento gratuito de gás de cozinha para cerca de 17 milhões de famílias de baixa renda em todo o país.
A informação foi dada em entrevista ao programa Balanço Geral, da TV Record Minas. Lula cumpre agenda em Minas Gerais nesta sexta-feira (29), com compromissos em Contagem e Montes Claros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/tmcj_0025-1-1.webp" /><br><div>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou, nesta quinta-feira (28), que o governo federal lançará na próxima semana o programa Gás do Povo, que substituirá o atual Gás para Todos. A nova iniciativa vai assegurar o fornecimento gratuito de gás de cozinha para cerca de 17 milhões de famílias de baixa renda em todo o país.</div>
<div></div>
<div>A informação foi dada em entrevista ao programa Balanço Geral, da TV Record Minas. Lula cumpre agenda em Minas Gerais nesta sexta-feira (29), com compromissos em Contagem e Montes Claros, e já adiantou que voltará a Belo Horizonte para anunciar oficialmente a medida no Aglomerado da Serra.</div>
<div></div>
<div>“É um programa de financiamento de gás para as pessoas mais pobres do país, que não vão pagar mais pelo gás, vão receber o gás gratuitamente”, afirmou o presidente.</div>
<div></div>
<div><strong>Investimentos em mobilidade urbana</strong></div>
<div></div>
<div>Na entrevista, Lula também antecipou anúncios previstos para esta sexta-feira (29) em Contagem, dentro do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) Seleções. Estão previstos 31 projetos no valor de R$ 9,6 bilhões e outras 70 propostas para renovação de frota em todo o Brasil.</div>
<div></div>
<div>Entre as obras mais aguardadas, está a expansão do metrô de Belo Horizonte até Contagem, que contará com R$ 1 bilhão em investimentos. “O povo está esperando há muito tempo”, destacou o presidente.</div>
<div></div>
<div>Além disso, serão assinados dois contratos com a Prefeitura de Belo Horizonte:</div>
<div>•R$ 456 milhões para implantação de 64,3 km de faixas exclusivas para transporte coletivo;</div>
<div>•Aquisição de 100 ônibus elétricos para reforçar a mobilidade sustentável na capital.</div>
<div></div>
<div>Obras em Contagem</div>
<div></div>
<div>Ainda durante a agenda em Minas Gerais, Lula visitará as obras da Avenida Maracanã, em Contagem, e fará a entrega do primeiro trecho da nova via.</div>
<div></div>
<div>Texto por Ana Flávia Moreira</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192327</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:34:12 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso de Desenho e Redação do Silemg entra na reta final de inscrições</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/concurso-de-desenho-e-redacao-do-silemg-entra-na-reta-final-de-inscricoes/</link><description>Estudantes têm até 1º de setembro para participar; edição de 2025 inclui categorias voltadas a alunos neurodivergentes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0ac8a3b0188effe65d2e6651456a36df-e1756470236598.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">As inscrições para a 14ª edição do Concurso de Desenho e Redação, promovido pelo Sindicato da Indústria de Laticínios do Estado de Minas Gerais (Silemg), se encerram no próximo dia 1º de setembro. Podem participar alunos do ensino fundamental e médio, de escolas públicas e privadas, mediante cadastro no site oficial da iniciativa, onde também está disponível o regulamento completo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Neste ano, o concurso tem como diferencial a criação de categorias específicas para estudantes neurodivergentes. A proposta busca ampliar a inclusão, valorizar a diversidade e garantir mais oportunidades de expressão para diferentes perfis de talentos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A avaliação dos trabalhos ficará a cargo do Centro Educacional Flávia Rita, responsável também por parte da premiação. Os três primeiros colocados de cada grupo receberão notebooks, valores em dinheiro e bolsas térmicas com produtos lácteos. Professores orientadores também terão destaque, com bolsas de estudo oferecidas pelo Centro Educacional Flávia Rita e pela Faculdade Arnaldo. Além disso, os 15 melhores trabalhos não premiados receberão menções honrosas.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Para auxiliar os participantes, o Silemg disponibilizou videoaulas gratuitas no YouTube com conteúdos de ciências, biologia, física e técnicas de redação e desenho.</div>
<div></div>
<div><strong>Categorias da edição 2025</strong></div>
<div>•Grupo 1 – Ensino Fundamental (1º ao 5º ano)</div>
<div>Desenho – O poder do leite e derivados na construção de uma vida saudável</div>
<div>•Grupo 2 – Ensino Fundamental (6º ao 9º ano)</div>
<div>Redação – O caminho do leite e derivados: da indústria à mesa do consumidor</div>
<div>•Grupo 3 – Ensino Médio (1º ao 3º ano)</div>
<div>Redação – Tecnologia e inovação na indústria láctea: caminhos para um futuro sustentável</div>
<div>•Grupo 4 – Estudantes neurodivergentes</div>
<div>Desenho – A via láctea do céu de Minas Gerais</div>
<div>•Grupo 5 – Estudantes neurodivergentes</div>
<div>Redação – Leite e lácteos todo dia: por que é saboroso ou por que é nutritivo?</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192357</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:24:21 +0000</pubDate></item><item><title>Ecovias Norte Minas informa obras com sistema “pare e siga” nesta sexta-feira (29) em rodovias da região</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/ecovias-norte-minas-informa-obras-com-sistema-pare-e-siga-nesta-sexta-feira-29-em-rodovias-da-regiao/</link><description>A Eco135 orienta os motoristas a redobrarem a atenção, respeitarem a sinalização e programarem seus deslocamentos para evitar transtornos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/Rodovia-Eco135-1600x899-1-e1727789393738.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">A <a href="https://www.ecoviasnorteminas.com.br/">concessionária</a> que administra a BR-135 informou que, nesta sexta-feira (29), serão realizadas intervenções em rodovias federais e estaduais sob sua administração no Norte de Minas. Durante os serviços, haverá operação “pare e siga”, entre 9h e 16h, nos trechos em obras.</p>
<p style="text-align: justify;">Na BR-135, em Engenheiro Navarro, será feita a implantação de sinalização entre os quilômetros 436 e 437. Já entre Bocaiuva e Engenheiro Navarro, também na BR-135, ocorre a execução de sinalização horizontal do km 459 ao 461.</p>
<p style="text-align: justify;">Outro ponto de atenção é a LMG-754, onde equipes trabalham na execução de poços no trecho entre os quilômetros 11 e 13, que liga Bocaiuva a Curvelo.</p>
<p style="text-align: justify;">A Eco135 orienta os motoristas a redobrarem a atenção, respeitarem a sinalização e programarem seus deslocamentos para evitar transtornos.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas pelo telefone 0800 0135 135.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192367</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:23:43 +0000</pubDate></item><item><title>Último dia para os estudantes atualizarem cadastro do Passe Livre em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/ultimo-dia-para-os-estudantes-atualizarem-cadastro-do-passe-livre-em-montes-claros/</link><description>O prazo para o recadastramento do Passe Livre Estudantil em Montes Claros se encerra nesta sexta-feira (29). O programa garante transporte coletivo gratuito a alunos de baixa renda matriculados no ensino fundamental, médio, técnico e superior. A atualização do cadastro deve ser realizada até às 18h, na Praça de Esportes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/int-e1756483390441.png" /><br><div style="text-align: justify;">O prazo para o recadastramento do Passe Livre Estudantil em Montes Claros se encerra nesta sexta-feira (29). O programa garante transporte coletivo gratuito a alunos de baixa renda matriculados no ensino fundamental, médio, técnico e superior.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A atualização do cadastro deve ser realizada até às 18h, na Praça de Esportes. Para efetuar o procedimento, é preciso apresentar:</div>
<div style="text-align: justify;">• Declaração de matrícula atualizada, emitida pela escola ou faculdade (original, assinada e com validade de até 30 dias);</div>
<div style="text-align: justify;">• Documento de identificação do estudante (original);</div>
<div style="text-align: justify;">• Cartão do Passe Livre.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">De acordo com a Prefeitura, os cartões serão válidos de 4 de agosto a 12 de dezembro de 2025, seguindo o calendário da Rede Municipal de Ensino.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O município também informou que, durante o período de recadastramento, não haverá abertura de novos cadastros. As solicitações para novos usuários do benefício poderão ser feitas a partir de 1º de setembro de 2025.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192376</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:04:12 +0000</pubDate></item><item><title>Inédito! MOC Vôlei Sub-19 está na semifinal do Campeonato Brasileiro Interclubes</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/inedito-moc-volei-sub-19-esta-na-semifinal-do-campeonato-brasileiro-interclubes/</link><description>Após sair atrás no placar, o time montes-clarense reagiu e venceu por 3 sets a 1, com parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/v2_9e349742-5776-4d2d-a654-53911e4148a0-Copia-e1756493374774.jpg" /><br><p>Na estreia histórica na principal competição nacional da categoria, o <a href="https://www.instagram.com/montesclarosvoleioficial/">MOC Vôlei</a> está classificado para a semifinal do Campeonato Brasileiro Interclubes (CBI) Sub-19. A equipe venceu o Instituto ACE-GO, com direito a sobra no terceiro set, por 3 a 1 (parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6) em uma atuação de superação ao longo do jogo.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN8uystgPoa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DN8uystgPoa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Vôlei (@montesclarosvoleioficial)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Após sair atrás no placar, o time montes-clarense reagiu, impondo ritmo e domínio a partir do segundo set. A vitória dá ainda mais força do projeto de base do Montes Claros Vôlei e garante o time entre os quatro melhores do Brasil na competição organizada pela Confederação Brasileira de Voleibol (CBV), com apoio do Comitê Brasileiro de Clubes (CBC).</p>
<p>Agora, o MOC aguarda o vencedor do confronto entre Centro Olímpico-SP e Desportivo-RN para conhecer seu adversário na semifinal, nesta sábado (30), valendo vaga na grande final do torneio.</p>
<h3>Sobre o CBI Sub-19</h3>
<p>O Campeonato Brasileiro Interclubes reúne as principais promessas do voleibol nacional e é uma das competições mais importantes da base no calendário da CBV.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192386</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:58:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>