<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 22:12:06 +0000</lastBuildDate><item><title>Reforço internacional: Ponta africano Amadou Diallo inicia treinos com a camisa do MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/11/reforco-internacional-ponta-africano-amadou-diallo-inicia-treinos-com-a-camisa-do-moc-volei/</link><description>Ponteiro malinês de 23 anos é uma das apostas do time para a temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/AMADOU-Copia.jpg.webp" /><br><div>
O Montes Claros Vôlei já conta com um novo reforço internacional para a temporada. O jovem ponteiro Amadou Samba Diallo, de 23 anos, natural de Bamako, no Mali, fez os primeiros treinos com a camisa do clube e chega como uma das promessas para fortalecer a equipe no Campeonato Mineiro e na Superliga.
<p>Com 1,95m de altura e 78kg, Diallo atuou no WA Tlemcen VB, da Argélia, entre 2023 e 2025, e agora inicia o seu primeiro desafio no voleibol brasileiro.</p>
<p>Motivado com a nova fase da carreira, o jogador ressaltou a importância de estar no Brasil e o desejo de contribuir com a equipe.</p>
<p><i><i>“Estou aqui para a Superliga por entender o objetivo do Montes Claros. Então, quero dar tudo de mim. Estou aqui para isso. Eu vou ajudar a equipe e todos sabem disso. Principalmente, os torcedores que vêm assistir aos jogos. Então, estou aqui para encarar os desafios. Eu tenho o objetivo de estar aqui no Brasil, principalmente na Superliga e vou me esforçar para isso”, afirmou.</i></i></p>
<p></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193343" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193343" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-193343 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-400x225.jpg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-400x225.jpg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-768x432.jpg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-450x253.jpg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-780x439.jpg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-150x84.jpg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01.jpg 1280w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-400x225.jpg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-400x225.jpg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-1024x576.jpg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-768x432.jpg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-450x253.jpg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-780x439.jpg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-150x84.jpg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01.jpg.webp 1280w" decoding="async" height="225" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/225;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193343">Fotos: Thales Mendes</figcaption></figure>
<p>Ainda segundo o ponteiro, o sonho de atuar no país já começou a ser realizado desde a chegada a Montes Claros. <i>“Bom, estou motivado porque é a Superliga. Estou feliz desde os primeiros dias. Meu empresário falou sobre isso. Estou muito feliz. Este é o meu objetivo para encarar os desafios que eu quero aqui no Brasil. Estou aqui para fazer de tudo para encarar esses desafios, principalmente, na Superliga do Brasil”</i>, concluiu.</p>
<p><b>Ficha técnica:</b></p>
<p>Nome completo: Amadou Samba Diallo<br/>
Data de Nascimento: 30/10/2002<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Bamako, Mali<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,95m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p>Carreira (clubes/ano):<br/>
2023/25 – WA Tlemcen VB (Argélia)</p></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193340</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:07:59 +0000</pubDate></item><item><title>O caminho mais certo de vencer é tentar mais uma vez</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/o-caminho-mais-certo-de-vencer-e-tentar-mais-uma-vez/</link><description>É por isso também que temos que nos fortalecer não só fisicamente, mas mentalmente para lidar com os desafios que o viver nos impõe e possamos nos superar em meio às turbulências de cada amanhecer
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/0a63f0835d719317ce0a63b96137a95e.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">É fato que estamos em um mundo competitivo! É leão devorando leão! Mas nem tudo é arena, da mesma forma que nem tudo são flores! Por outro lado, indubitavelmente há em muitos de nós uma vontade de ser sensato em cada setor que atuamos em nossa vida! É por isso também que temos que nos fortalecer não só fisicamente, mas mentalmente para lidar com os desafios que o viver nos impõe e possamos nos superar em meio às turbulências de cada amanhecer.</p>
<p style="text-align: justify;">Nesse entendimento, o indiano ativista, Mahatma Gandhi nos instrui que “a vida sem luta é um mar morto no centro do organismo universal”. Quem evita muitas vezes o percalço, impede igualmente as belezas que há no sabor de uma vitória após a luta incessante. Thomas Edison, inventor e empresário americano, nos orienta que “nossa maior fraqueza está em desistir. O caminho mais certo de vencer é tentar mais uma vez”.</p>
<p>Por vezes temos percebido o quão uma porção da sociedade permanece inerte e estática perante as oportunidades que se abrem em seu caminho. Talvez por medo de iniciar um novo processo e propulsão de energia, as vistas de um objetivo, não se permitem iniciar um projeto ou mesmo tentar uma trajetória potencialmente produtiva. Parece-nos que há certa rejeição em se desbravar na direção ao inédito.</p>
<p style="text-align: justify;">Outrossim, e não há o que negar que existem ainda os aventureiros que pela adrenalina das emoções “se jogam” em diversos planos sem mesmo se dar ao princípio de um cálculo ainda que precário, mas que possa trazer certa sensação de caminhar em um direção segura. Desse modo o psiquiatra e escritor, Augusto Cury, nos alerta que “o conformista é inerte e mentalmente preguiçoso. Não exerce suas escolhas por medo de assumir os riscos”. E com esse raciocínio compreendemos claramente porque alguns de nós em algumas ocasiões não avançamos em direção ao êxito.</p>
<p>O mistério do viver pode se revelar, além disso, muito bem nesta oração do filósofo, escritor e cientista alemão, Johann Goethe, que nos afiança que “qualquer coisa que você possa fazer ou sonhar, você pode começar. A ousadia tem genialidade, poder e magia em si”. Despertar para a realidade da vida é um exercício diário que devemos buscar. Pode ser que tenhamos em mente que sempre teremos energia, que a jovialidade será incessante. Mas não é razoável empreendermos que o fim está sempre longe. A estrada se ilumina por vezes, todavia há becos escuros, há percalços que podem nos fazer parar antes do tempo previsto. Não devemos pensar que a vida será sempre traiçoeira, pois assim não se vive!</p>
<p style="text-align: justify;">Contudo nos revela um provérbio chinês que, no ringue da existência é igualmente inteligente aquele que espera sempre o melhor, mas com vivacidade e perspicácia se prepara para o pior. Vamos em frente porque há muito que se desbravar e o mundo espera por cada um de nós para abrirmos essa passagem!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193357</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:30:22 +0000</pubDate></item><item><title>Banco do Nordeste registra R$ 2,47 bilhões em contratações e cresce 9% em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/banco-do-nordeste-registra-r-247-bilhoes-em-contratacoes-e-cresce-9-em-minas-gerais/</link><description>Entre os setores que mais cresceram, destacam-se as agroindústrias, com aumento de 253,6% e R$ 10,8 milhões contratados, e as indústrias, que avançaram 71,5% e receberam R$ 40 milhões. Ambos compõem a Nova Indústria Brasil, programa do governo federal que visa fortalecer a industrialização do país. Outros segmentos também registraram expansão: agricultura (47,8%, R$ 100,5 milhões), infraestrutura (25,4%, R$ 953,8 milhões), comércio e serviços (12,0%, R$ 19,4 milhões) e crédito para pessoas físicas (5,7%, R$ 9,4 milhões)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-12.06.56.jpeg" /><br><p data-end="585" data-start="335">O Banco do Nordeste fechou o primeiro semestre de 2025 com crescimento nas contratações em Minas Gerais. Ao todo, foram aplicados R$ 2,47 bilhões no estado, um avanço de 9% em relação aos R$ 2,22 bilhões registrados no mesmo período do ano passado.</p>
<p data-end="998" data-start="587">De acordo com o superintendente estadual do BNB em Minas, Wesley Maciel, o resultado demonstra a força da instituição no apoio à economia regional. “Nossos números apontam crescimento em praticamente todos os setores. É a prova de que estamos conseguindo fazer com que os recursos públicos cheguem aos pequenos, médios e grandes empresários, ajudando a movimentar a economia, gerar emprego e renda”, destacou.</p>
<h3 data-end="1051" data-start="1000">Fundo Constitucional impulsiona investimentos</h3>
<p data-end="1301" data-start="1053">Grande parte desse resultado está ligada ao Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE), responsável por R$ 2,1 bilhões das operações no estado até junho. O valor representa alta de 12,3% na comparação com o primeiro semestre de 2024.</p>
<p data-end="1608" data-start="1303">Entre os setores que mais cresceram, destacam-se as agroindústrias, com aumento de 253,6% e R$ 10,8 milhões contratados, e as indústrias, que avançaram 71,5% e receberam R$ 40 milhões. Ambos compõem a <strong data-end="1529" data-start="1504">Nova Indústria Brasil</strong>, programa do governo federal que visa fortalecer a industrialização do país.</p>
<p data-end="1838" data-start="1610">Outros segmentos também registraram expansão: agricultura (47,8%, R$ 100,5 milhões), infraestrutura (25,4%, R$ 953,8 milhões), comércio e serviços (12,0%, R$ 19,4 milhões) e crédito para pessoas físicas (5,7%, R$ 9,4 milhões).</p>
<h3 data-end="1873" data-start="1840">Microcrédito urbano em alta</h3>
<p data-end="2137" data-start="1875">O <strong data-end="1891" data-start="1877">Crediamigo</strong>, programa de microcrédito urbano do BNB, também registrou desempenho expressivo. Foram desembolsados R$ 389,2 milhões entre janeiro e junho, crescimento de 29,4% frente ao mesmo período do ano anterior, quando foram contratados R$ 300 milhões.</p>
<h3 data-end="2169" data-start="2139">Expansão em Minas Gerais</h3>
<p data-end="2426" data-start="2171">O Banco do Nordeste atua em 249 municípios mineiros, abrangendo o Norte do estado, parte do Noroeste e os Vales do Jequitinhonha, Mucuri e Rio Doce. Hoje, são 24 agências em funcionamento, incluindo três inauguradas em 2025: Mantena, Inhapim e Guanhães.</p>
<p data-end="2426" data-start="2171"><img alt="" class="size-medium wp-image-193373 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-300x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-scaled.jpeg 960w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/></p>
<h3 data-end="2457" data-start="2428">Instituição celebra resultados com a imprensa e reforça importância da parceria na divulgação das ações</h3>
<p data-end="2814" data-start="2459">Para celebrar os resultados alcançados e reforçar a parceria com os veículos de comunicação, o BNB promoveu um encontro com a imprensa na última terça-feira (9). O momento reuniu profissionais da comunicação e representantes da instituição, marcando uma confraternização pelos números conquistados e pelo apoio da mídia na divulgação das ações do banco.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193377" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_193377" style="width: 300px"><img alt="" class="wp-image-193377 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-300x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-scaled.jpeg 960w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193377"><em>Foto: Encontro com os profissionais da comunicação de Montes Claros, no restaurante Já Vai Ali.</em></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193370</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:01:44 +0000</pubDate></item><item><title>Flavio Bolsonaro visita o pai um dia após condenação no STF</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/flavio-bolsonaro-visita-o-pai-um-dia-apos-condenacao-no-stf/</link><description>Encontro durou cerca de 1 hora, mas Flávio não fez declarações à imprensa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/flavio-e-bolsonaro-e1757699187102.webp" /><br><p>O senador Flávio Bolsonaro (PL), visitou o pai, Jair Bolsonaro (PL), na manhã desta sexta-feira (12), algumas horas após a condenação de 27 anos e 3 meses de pisão declarada ao ex-presidente por liderar uma trama golpista. As informações são do Portal BNews.</p>
<p>Bolsonaro segue em cumprimento de prisão domiciliar em um condomínio de Brasília desde o dia 4 de agosto por determinação do ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, por descumprimento de medidas cautelares.</p>
<p>De acordo com a publicação, Flávio foi até a casa do ex-presidente por volta das 8h20 de hoje. A visita durou aproximadamente 1 hora. O senador não parou para falar com a imprensa.</p>
<p>Ontem, Flávio também havia visitado o pai e conversou com a imprensa. Na oportunidade, o senador havia dito que Bolsonaro é um “inocente injustamente condenado” e que, mesmo condenado, Bolsonaro será candidato em 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193409</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:47:33 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes lança edital para ingresso no Mestrado Profissional em Processos e Tecnologias Educacionais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/unimontes-lanca-edital-para-ingresso-no-mestrado-profissional-em-processos-e-tecnologias-educacionais/</link><description>Unimontes lança edital de mestrado com 10 vagas para Montes Claros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/blog-112-e1757701469875.jpg" /><br><p>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) lançou o edital de seleção para o Mestrado Profissional em Processos e Tecnologias Educacionais (ProfEducatec), em rede nacional, com ingresso previsto para 2026. O curso, gratuito e reconhecido pela CAPES, é voltado a professores da Educação Básica em exercício nas redes públicas municipal, estadual ou federal.</p>
<p>Na Unimontes, serão ofertadas 10 vagas, sendo cinco destinadas à ampla concorrência e cinco reservadas para ações afirmativas, distribuídas entre candidatos negros/pardos, egressos de escola pública, quilombolas, indígenas e pessoas com deficiência.</p>
<p>Com duração de até 24 meses, o ProfEducatec é estruturado em atividades presenciais mediadas por tecnologias digitais, combinando encontros síncronos e assíncronos. O curso possui duas áreas de concentração e quatro linhas de pesquisa:</p>
<p>– Tecnologias Educacionais para a Educação Básica<br/>
– Desenvolvimento, implementação e avaliação de tecnologias educacionais.<br/>
– Formação de professores e tecnologias para a Educação Básica.<br/>
– Processos Inovadores e Culturas Digitais na Educação Básica<br/>
– Processos inovadores e metodologias ativas.<br/>
– Culturas digitais e multiletramentos.</p>
<p>O processo seletivo nacional inclui análise de projeto de pesquisa, avaliação do currículo e entrevista. As inscrições devem ser feitas entre 15 de setembro e 15 de outubro de 2025, exclusivamente on-line, pelo endereço <a href="https://selecao2.uea.edu.br/?dest=lista&amp;area=11">https://selecao2.uea.edu.br/?dest=lista&amp;area=11</a></p>
<p>Para a coordenadora do Mestrado na Unimontes, professora Fábia Magali Santos Vieira, a iniciativa representa um avanço para a formação docente na região: “O ProfEducatec nasce com o compromisso de formar professores que compreendam a cultura digital e sejam capazes de utilizá-la de forma crítica na escola pública. É uma oportunidade de qualificação que integra tecnologias, inovação pedagógica e valorização docente, ampliando as possibilidades de aprendizagem na Educação Básica”.</p>
<p>O ProfEducatec integra as ações do Grupo de Pesquisa Hub de Educação Digital da Unimontes, que desenvolve estudos e práticas voltados para consolidar a cultura digital na educação e promover novas formas de ensino-aprendizagem mediadas por tecnologias.</p>
<p>O edital completo, com todas as informações sobre inscrições, critérios e etapas do processo seletivo, já está disponível no site da UEA.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193419" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193419" style="width: 287px"><img alt="" class="size-medium wp-image-193419 lazyload" data-sizes="(max-width: 287px) 100vw, 287px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-287x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-287x400.jpeg 287w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-736x1024.jpeg 736w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-768x1069.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-450x626.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-780x1085.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-150x209.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47.jpeg 886w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 287px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 287/400;" width="287"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193419">Divulgação</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193417</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:27:15 +0000</pubDate></item></channel></rss>