<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 06:19:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Enem dos concursos: Locais de prova serão divulgados nesta segunda-feira (22); veja como acessar</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/22/enem-dos-concursos-locais-de-prova-serao-divulgados-nesta-segunda-feira-22-veja-como-acessar/</link><description>Os locais de prova serão divulgados a partir das 18h de hoje pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/cnu-1024x683-1-e1758556474651.webp" /><br><p>Os candidatos inscritos no Concurso Nacional Unificado (CNU 2025) vão poder saber os locais para a realização das provas a partir das 18h desta segunda-feira (22). Os locais de prova serão divulgados pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI). A  prova objetiva está agendada para ocorrer no dia 5 de outubro.</p>
<p>Para obter o cartão com as informações necessárias, os candidatos devem acessar o site da Fundação Getulio Vargas (FGV), responsável pela organização do concurso, através do endereço eletrônico <a href="http://inscricao-cpnu.conhecimento.fgv.br">inscricao-cpnu.conhecimento.fgv.br</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193953</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>Governo disponibiliza R$ 12 bilhões em crédito para agricultores</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/22/governo-disponibiliza-r-12-bilhoes-em-credito-para-agricultores/</link><description>A fim de auxiliar os produtores rurais afetados por eventos climáticos, o governo federal anunciou a criação de uma linha de crédito que permitirá a quitação ou amortização de dívidas. A medida foi publicada na Resolução nº 5.247 no Diário Oficial da União nesta segunda-feira (22). Segundo informações do Planalto, essa nova linha de crédito […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/49968398347_b6b879dc32_o-e1758556973268.webp" /><br><p>A fim de auxiliar os produtores rurais afetados por eventos climáticos, o governo federal anunciou a criação de uma linha de crédito que permitirá a quitação ou amortização de dívidas. A medida foi publicada na Resolução nº 5.247 no Diário Oficial da União nesta segunda-feira (22).</p>
<p>Segundo informações do Planalto, essa nova linha de crédito rural, com um montante de até R$ 12 bilhões, possibilitará a liquidação ou amortização de parcelas ou operações de crédito rural de custeio e de investimento.</p>
<p>A iniciativa abrange operações que já tenham passado por renegociação ou prorrogação, vinculadas ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf), ao Programa Nacional de Apoio ao Médio Produtor Rural (Pronamp) e a outros produtores rurais.</p>
<p>Também estão incluídas as operações de Cédulas de Produto Rural (CPRs), desde que:</p>
<p>– Tenham sido inicialmente contratadas ou emitidas até 30 de junho de 2024, que estavam em dia em 30 de junho de 2024 e que apresentaram inadimplência em 5 de setembro de 2025;<br/>
– Tenham sido renegociadas ou prorrogadas, com vencimento da parcela ou operação entre 5 de setembro de 2025 e 31 de dezembro de 2027, e que estejam em dia na data de contratação desta linha de crédito.</p>
<p> </p>
<p><strong>Beneficiários</strong></p>
<p>Essa linha de crédito atenderá tanto produtores rurais quanto cooperativas de produção agropecuária. O empreendimento financiado deve estar situado em municípios que tenham declarado estado de calamidade pública ou emergência por, ao menos, dois anos entre 1º de janeiro de 2020 e 31 de dezembro de 2024, devido a desastres como enxurradas, alagamentos, inundações, granizo, chuvas intensas, tornados, frio extremo, geadas, vendavais, secas ou estiagens, com reconhecimento do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p>
<p>Produtores que tenham sofrido pelo menos duas perdas de, no mínimo, 20% do rendimento médio em pelo menos duas das três principais atividades agrícolas também poderão acessar essa linha de crédito, conforme critérios de cálculo de perda estabelecidos pelo Ministério da Agricultura e Pecuária.</p>
<p> </p>
<p><strong>Limites e prazos</strong></p>
<p>Os limites de crédito são:</p>
<p>– Até R$ 250 mil para beneficiários do Pronaf;<br/>
– Até R$ 1,5 milhão para beneficiários do Pronamp;<br/>
– Até R$ 3 milhões para demais produtores rurais.</p>
<p>O prazo para reembolso é de até nove anos, incluindo até um ano de carência, conforme a capacidade de pagamento do mutuário.</p>
<p>Os interessados em obter esse crédito devem ficar atentos ao prazo de contratação, que se estende até 10 de fevereiro de 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193959</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Autismo em Adultos: O Desafio do Diagnóstico Tardio</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/23/autismo-em-adultos-o-desafio-do-diagnostico-tardio/</link><description>O atraso no reconhecimento do autismo em adultos representa também um desafio coletivo. Sem políticas públicas específicas e sem capacitação adequada de profissionais de saúde, milhares de pessoas permanecem invisíveis
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/freepik__expand__43153-e1758632076785.webp" /><br><p style="text-align: justify;">O Transtorno do Espectro Autista (TEA) ainda é majoritariamente associado à infância, mas cresce o número de adultos que recebem o diagnóstico apenas depois dos 20, 30 ou até 40 anos de idade. A identificação tardia traz consequências diretas para a qualidade de vida, já que, sem apoio adequado, muitos passam anos enfrentando dificuldades pessoais e profissionais sem entender a origem delas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Consequências do diagnóstico tardio</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Pessoas que vivem décadas sem saber que são autistas podem acumular frustrações em áreas fundamentais da vida. Relações sociais difíceis, carreiras interrompidas, crises de ansiedade e até quadros de depressão são comuns. Muitas vezes, esses adultos são taxados como “antissociais”, “excêntricos” ou “sensíveis demais”, quando na verdade apresentam características do espectro.<br/>
Sem diagnóstico, faltam adaptações no trabalho, compreensão da família e estratégias de autocuidado. O resultado é uma trajetória marcada por sobrecarga emocional e má qualidade de vida.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Principais características em adultos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Nos adultos, o autismo pode se manifestar de forma diferente do que é esperado em crianças. Entre os sinais mais comuns estão:<br/>
-Dificuldade de compreender nuances sociais, como ironias e subentendidos;<br/>
-Hipersensibilidade sensorial (barulhos, luzes, cheiros);<br/>
-Rotinas rígidas e sofrimento diante de mudanças inesperadas;<br/>
-Hiperfoco em interesses específicos, muitas vezes confundido com “obsessão”;<br/>
-Dificuldades em expressar ou reconhecer emoções.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Diferenças entre homens e mulheres</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Pesquisas apontam que o autismo em mulheres costuma ser mais difícil de identificar. Enquanto os homens geralmente demonstram de forma mais evidente as dificuldades sociais, muitas mulheres desenvolvem estratégias de camuflagem, ou seja, aprendem a imitar comportamentos sociais para se adaptar, ainda que isso lhes cause grande desgaste.<br/>
Essa habilidade de mascarar sinais atrasa ainda mais o diagnóstico feminino. Por isso, não raro, mulheres descobrem o autismo somente após o diagnóstico de um filho ou após sucessivas consultas psiquiátricas sem resposta satisfatória para suas angústias.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O peso social do diagnóstico tardio</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O atraso no reconhecimento do autismo em adultos representa também um desafio coletivo. Sem políticas públicas específicas e sem capacitação adequada de profissionais de saúde, milhares de pessoas permanecem invisíveis. O resultado é um contingente de adultos subdiagnosticados, sofrendo em silêncio com problemas que poderiam ser amenizados com apoio psicológico, adaptações no ambiente de trabalho e acolhimento social.</p>
<p style="text-align: justify;">O diagnóstico de TEA em adultos, embora tardio, pode transformar vidas. Ele permite que a pessoa compreenda melhor sua trajetória, busque apoio adequado e finalmente se enxergue com mais empatia e menos julgamento.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193988</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:55:14 +0000</pubDate></item><item><title>Escola de Esportes transforma vidas com vôlei, futsal e ginástica gratuitos em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/23/escola-de-esportes-transforma-vidas-com-volei-futsal-e-ginastica-gratuitos-em-montes-claros/</link><description>Projeto social transforma a rotina de centenas de moradores ao unir saúde, cidadania e oportunidades
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_E2113-1600x1200.jpg" /><br><p data-end="504" data-start="240">O esporte tem sido um importante aliado na promoção de saúde, integração e qualidade de vida em Montes Claros, no Norte de Minas. Prova disso é o <strong data-end="416" data-start="386">Projeto Escola de Esportes</strong>, que oferece gratuitamente atividades de vôlei, futsal e ginástica para a comunidade.</p>
<p data-end="743" data-start="506">Com apoio da <strong data-end="528" data-start="519">Cemig</strong>, do <strong data-end="554" data-start="533">Banco do Nordeste</strong> e incentivo da <strong data-end="609" data-start="570">Lei Federal de Incentivo ao Esporte</strong>, a iniciativa já beneficia cerca de <strong data-end="661" data-start="646">400 pessoas</strong>, entre crianças, adolescentes, jovens e adultos, com idades entre 10 e 59 anos.</p>
<p data-end="1089" data-start="745">No <strong data-end="788" data-start="748">Ginásio Poliesportivo Tancredo Neves</strong>, aproximadamente <strong data-end="852" data-start="806">70 crianças e adolescentes de 10 a 14 anos</strong> participam das aulas de voleibol, orientadas por profissionais qualificados. O espaço também abriga o núcleo de <strong data-end="978" data-start="965">ginástica</strong>, que atende mais de <strong data-end="1050" data-start="999">140 moradores da região do Bairro Monte Carmelo</strong>, incluindo jovens, adultos e idosos.</p>
<p data-end="1247" data-start="1091">O objetivo vai muito além do esporte: é incentivar a prática de atividades físicas como ferramenta de inclusão social, bem-estar e desenvolvimento humano.</p>
<p data-end="1507" data-start="1249">Fundada em 2014, a <strong data-end="1331" data-start="1268">Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</strong> é responsável pelo projeto e, desde então, tem realizado diversas ações que unem <strong data-end="1446" data-start="1413">educação, esporte e cidadania</strong>, ampliando oportunidades para a população montes-clarense.</p>
<p data-end="1633" data-start="1509">Mais do que aulas gratuitas, a Escola de Esportes representa um espaço de convivência, aprendizado e transformação social.</p>
<p data-end="1747" data-start="1635">👉 <strong data-end="1745" data-start="1638">Interessados em participar podem entrar em contato pelo perfil: <a class="decorated-link" data-end="1743" data-start="1704" href="https://instagram.com/aeesb_" rel="noopener" target="_new">@aeesb_</a></strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193993</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:22:15 +0000</pubDate></item><item><title>Intolerância à lactose: quando o leite deixa de ser vilão ou mocinho</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/23/intolerancia-a-lactose-quando-o-leite-deixa-de-ser-vilao-ou-mocinho/</link><description>A lactose é o açúcar natural do leite. Para ser digerida, precisa da ação da lactase, uma enzima produzida no intestino delgado. Quando há deficiência dessa enzima, a lactose não é devidamente quebrada e fermenta no intestino, resultando nos sintomas típicos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/1625501499741-e1758637769180.jpeg" /><br><p>O leite e seus derivados fazem parte da alimentação humana há milhares de anos. Porém, para muitas pessoas, eles podem causar desconfortos nada agradáveis, como inchaço abdominal, gases, dores e diarreia. Esses sintomas estão ligados à intolerância à lactose, uma condição que atinge grande parte da população mundial em diferentes graus.</p>
<p>A lactose é o açúcar natural do leite. Para ser digerida, precisa da ação da lactase, uma enzima produzida no intestino delgado. Quando há deficiência dessa enzima, a lactose não é devidamente quebrada e fermenta no intestino, resultando nos sintomas típicos.</p>
<p>É importante diferenciar a intolerância à lactose da alergia à proteína do leite: enquanto a primeira envolve dificuldade digestiva, a segunda é uma reação do sistema imunológico e pode ser grave.</p>
<p>O diagnóstico da intolerância geralmente é feito a partir da observação dos sintomas e pode ser confirmado com exames específicos. O tratamento não significa eliminar totalmente o leite da vida: muitas vezes basta reduzir a quantidade, optar por versões sem lactose ou utilizar enzimas em cápsulas. Além disso, há diversas alternativas vegetais, como bebidas à base de soja, aveia, amêndoas e arroz.</p>
<p>Vale lembrar que o leite e seus derivados são fontes importantes de cálcio e outros nutrientes. Por isso, quem precisa restringi-los deve buscar outras formas de garantir esses minerais, seja por meio de alimentos como verduras escuras, gergelim, feijão, ou, em alguns casos, suplementação.</p>
<p>A intolerância à lactose não precisa ser encarada como um obstáculo. Com informação e orientação adequada, é possível adaptar a alimentação e manter uma vida saudável, sem abrir mão do prazer à mesa.</p>
<p>@tamirysnutri</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193999</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:31:07 +0000</pubDate></item><item><title>Os efeitos colaterais do Ozempic e Mounjaro podem fazer mal? Entenda</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/23/os-efeitos-colaterais-do-ozempic-e-mounjaro-podem-fazer-mal-entenda/</link><description>As famosas canetas emagrecedoras tem ganhado destaque no mercado. Conheça os efeitos colaterais dessas medicações.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/36569719-ozempic-emagrece-mitos-e-verdades-e1758638366693.webp" /><br><p>Ozempic e Mounjaro são medicamentos para emagrecimento que têm ganhado destaque recentemente. Eles não apenas auxiliam na redução de peso, mas também podem alterar o paladar dos usuários, de acordo com uma pesquisa realizada por cientistas da Universidade de Viena, intitulada “Perspectivas do mundo real sobre a terapia com incretinas”, envolvendo 411 participantes em tratamento.</p>
<p>Os dados indicam que os usuários conseguem perder entre 15% e 18% do peso corporal e relatam uma diminuição no apetite, sentindo-se saciados mais rapidamente. Além disso, muitos mencionam que os sabores doce e salgado passam a ser percebidos com mais intensidade. Entre os efeitos colaterais mencionados estão náuseas, vômitos, constipação e dores de cabeça.</p>
<p>A médica Fernanda Parra, especialista em obesidade, comentou ao Folha de S. Paulo que os pacientes tendem a sentir uma redução na compulsão por certos alimentos. Ela acrescentou que, embora o estudo indique alterações no paladar, isso não necessariamente resulta em uma maior perda de peso, sugerindo que o efeito pode estar mais relacionado ao comportamento alimentar do que a mudanças no metabolismo.</p>
<p>As informações são do portal Bnews.</p>
<p> </p>
<h1 class="artigo-title text-center mb-4"></h1>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194004</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:39:56 +0000</pubDate></item><item><title>Setembro Amarelo: como cuidar da saúde mental na era digital e identificar sinais de alerta entre os jovens</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/23/setembro-amarelo-como-cuidar-da-saude-mental-na-era-digital-e-identificar-sinais-de-alerta-entre-os-jovens/</link><description>Setembro Amarelo é o mês de prevenção do suicídio, focando na importância da saúde mental e na conscientização sobre sinais de alerta. O tema é especialmente relevante entre os jovens, em um contexto de intensa conexão via redes sociais e celulares.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/leadspace_article-e1758639548773.jpg" /><br><p class="v1ql-align-justify">O Setembro Amarelo, mês dedicado à prevenção do suicídio, reforça a importância de falar sobre saúde mental e ampliar a conscientização sobre os sinais de alerta que podem salvar vidas. Em uma era hiperconectada, em que celulares e redes sociais se tornaram quase uma extensão do ser humano, o debate ganha ainda mais urgência, especialmente entre jovens.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Segundo a psiquiatra Bianca Bolonhezi, CEO do Instituto Macabi, o ambiente digital pode ser tanto um espaço de acolhimento quanto de grande pressão. “Vivemos um momento em que o celular e as redes sociais são quase parte de nós. Isso tem pontos positivos, mas também traz riscos importantes: a comparação constante, a exigência de desempenho em curtidas, respostas e compartilhamentos podem gerar um cansaço mental subestimado, até que evolua para quadros graves, como bullying e cyberbullying. O problema é que, mesmo dentro de casa, muitos jovens continuam expostos a esse ambiente de cobrança, e isso pode impactar diretamente sua saúde emocional”, explica.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Bianca alerta que, em alguns casos, a falta de preparo para lidar com essa pressão pode levar a consequências sérias, incluindo o suicídio. Para prevenir, é essencial observar mudanças no comportamento dos jovens, como maior isolamento, afastamento de grupos e atividades que antes eram prazerosas, alterações no sono e no apetite, além de falas negativas sobre si mesmos e sobre a vida.</p>
<blockquote>
<p class="v1ql-align-justify">“É importante que não só os pais, mas também cônjuges, professores e amigos estejam atentos. Ao notar sinais de sofrimento, o incentivo para buscar ajuda profissional o quanto antes faz toda a diferença. Psicólogos e psiquiatras podem oferecer o suporte adequado, mas, no dia a dia, manter hábitos saudáveis é fundamental: higiene do sono, alimentação equilibrada, prática de atividade física, pausas para desconexão digital, conversas sinceras com a rede de apoio e momentos de conexão consigo mesmo e com algo maior ajudam a fortalecer a saúde mental”, reforça a especialista.</p>
</blockquote>
<p class="v1ql-align-justify">O Setembro Amarelo é um convite para que a sociedade como um todo reflita sobre o tema, quebre tabus e promova ações de cuidado coletivo, lembrando sempre que buscar ajuda é um ato de coragem e pode salvar vidas.</p>
<p>Fonte: Agência Viva</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194012</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:59:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>