<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 15:10:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Hospital da Unimontes reúne profissionais da saúde e acadêmicos em palestra no âmbito do Setembro Amarelo</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/25/hospital-da-unimontes-reune-profissionais-da-saude-e-academicos-em-palestra-no-ambito-do-setembro-amarelo/</link><description>O evento ocorreu no auditório do Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), reuniu profissionais da saúde e acadêmicos para diálogo sobre saúde mental e prevenção do suicídio.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1.jpeg" /><br><p>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) realizou, terça-feira (23/09), palestra no âmbito da Campanha “Setembro Amarelo – Se precisar, peça ajuda!”. O evento, que ocorreu no auditório do Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), reuniu profissionais da saúde e acadêmicos para diálogo sobre saúde mental e prevenção do suicídio. O assunto foi abordado pelos médicos Aline Daya, Daniel Dias, Hugo Isidório, Túlio José de Oliveira, Pedro Paulo e Lorrane David. Eles  reforçaram a mensagem de que pedir ajuda é um ato de coragem e que ninguém precisa enfrentar suas lutas sozinho.</p>
<p>O Núcleo de Qualidade da Saúde Bucal (NQSB) do HUCF e o programa Saúde aos Montes da Prefeitura de Montes Claros ofereceram, paralelamente, momentos de relaxamento. Houve massagem, auriculoterapia e ventosaterapia, em homenagem ao Dia do Profissional de Nível Técnico. A atividade teve ainda participação da professora Andréa Maria Eleutério e de acadêmicos de Odontologia da Unimontes. A eles coube fornecer orientações de autocuidado, educação em saúde e a entrega de kits de higiene bucal.</p>
<p>O objetivo reflete o compromisso do HUCF com o bem-estar de quem cuida e de quem é cuidado. O que reforça que a saúde se constrói com acolhimento, diálogo e valorização de cada profissional.</p>
<p>A Campanha Setembro Amarelo é de conscientização sobre a importância da prevenção do suicídio.</p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194146" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1.jpeg 1536w" width="400"/></p>
<p>Texto e foto: Ascom</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194143</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:15:37 +0000</pubDate></item><item><title>Sinto muito</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/25/sinto-muito/</link><description>Entretanto, foi preciso eu ser mãe atípica para entender que não basta um protocolo ou uma técnica bem descrita em manuais: o que realmente faz diferença é quando o profissional consegue acolher, ouvir e responder às necessidades da família
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/33b6e733-a585-4a2b-98ba-988b838e723a-e1758813864235.jpeg" /><br><p>Há muito tempo, logo após a confirmação do diagnóstico da Síndrome de Down do Mateus, ouvi muitas vezes a seguinte frase: “Eu sinto muito”. O médico obstetra sentiu muito, a pediatra disse que meu filho poderia ter uma vida quase normal, meus colegas de trabalho e minha família se preocupavam com as comorbidades… e todos falavam dos atrasos, dos atrasos, dos déficits. Quase ninguém viu o bebê e a mãe.</p>
<p>Talvez, pela forma como recebi o diagnóstico, eu também tive essa sensação de pesar e, por isso, também sentia muito. Sentia muito medo, muita dor, muita culpa. Muito tudo. Fez parte do meu processo de amadurecimento como mãe. Eu experimentei todos os sentimentos para aceitar o diagnóstico do Mateus.</p>
<p>E hoje, vinda da área da saúde, às vezes me pego pensando em como eu era. Vejo tantas lacunas. Eu também sentia estranheza ao estar com aquela família e imaginava como era a vida dela. Minha formação foi técnica: sabíamos muito sobre os déficits, sobre as intervenções, mas…  e sobre a família?</p>
<p>Nunca olhei para eles de forma verdadeiramente humana. E quando digo humana, não é apenas me colocar no lugar deles, mas considerar a individualidade de cada membro, suas características, a dinâmica e o funcionamento familiar, sua capacidade de resiliência, seus valores e, mais do que tudo, o que buscavam de mim. Eu já sabia por que vinham — afinal, minha primeira pergunta da anamnese era: “Qual sua queixa principal?  mas nunca perguntei o que realmente queriam: o que desejavam para o filho, o que esperavam para a família. Nunca falei sobre esperança… e quem não fala sobre esperança, não pode cuidar da esperança. Afinal, somos pais e quando esperamos um filho, nasce com ele a esperança do futuro.</p>
<p>Entretanto, foi preciso eu ser mãe atípica para entender que não basta um protocolo ou uma técnica bem descrita em manuais: o que realmente faz diferença é quando o profissional consegue acolher, ouvir e responder às necessidades da família.</p>
<p>Como mostram as pesquisas, não é só a estrutura da intervenção que importa, mas a qualidade da relação que se constrói e como ela é capaz de transformar a experiência da família atípica em uma experiência feliz.<br/>
Mas, quando essa relação não acontece, o que fica é o silêncio, a resistência e, muitas vezes, a desistência da terapia e não do filho. Não é à toa que nós, pais e mães de crianças e jovens com deficiência estão decepcionadas e cansadas. Por isso, eu sinto muito também por tantas famílias que, além do diagnóstico, ainda enfrentam a falta de responsividade dos profissionais.<br/>
E ainda sinto muito por todos aqueles que acreditam (como um dia eu acreditei) que não podiam ser felizes com seus filhos.<br/>
Mas pelo meu Mateus eu sinto muito também: sinto um amor e um orgulho do filho bom e amigo com quem tenho o prazer de dividir nossas vidas.</p>
<p><strong>Dica 1:</strong> Quando você diz para uma mãe ou pai de uma criança com deficiência “Eu sinto muito”, na verdade, você não sente nada!</p>
<p>Repense suas palavras e se não tem o que dizer, fique em silêncio.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194165</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:24:38 +0000</pubDate></item><item><title>Ator Cauã Reymond se afasta de novelas após polêmica em ‘Vale Tudo’</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/25/ator-caua-reymond-se-afasta-de-novelas-apos-polemica-em-vale-tudo/</link><description>Cauã Reymond comentou sobre futuro nas novelas após ‘Vale Tudo’
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/caua-reymond_e947b9-e1758826330254.webp" /><br><p>O ator Cauã Reymond anunciou sua intenção de se afastar das novelas após a conclusão de seu trabalho em “Vale Tudo”, da Globo. No momento, ele está produzindo uma série para o Globoplay chamada “Último Lance”. As informações são do portal Bnews.</p>
<p>Em entrevista ao portal LeoDias, Reymond compartilhou seus planos para o futuro. “Estou exausto. Vou me dedicar à série e depois farei uma pausa. Mas talvez eu repense isso em breve. Estou muito contente”, disse ele nos bastidores da gravação da novela das 21h.</p>
<p>Recentemente, o ator também gerou polêmica ao se envolver em um desentendimento com Bella Campos, colega de elenco, após rumores de que ele teria criticado sua atuação. O desabafo de Cauã sobre sua decisão de se afastar das novelas chamou a atenção dos fãs de “Vale Tudo”, que acompanharam de perto as controvérsias entre os dois artistas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194181</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas lança simulado de combate a febre aftosa em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/27/194239/</link><description>Ação é fundamental para garantir a estabilidade dos acordos comerciais, abre aportas para mercados globais exigentes e reafirma a sanidade do rebanho 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/rebanho-nelore-1600x901.png" /><br><p>Montes Claros reafirma sua importância como um polo estratégico para a pecuária tanto em Minas Gerais quanto no Brasil ao receber o “Exercício Simulado de Resposta a Focos de Febre Aftosa”, organizado pelo Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA) em colaboração com o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa). O evento teve início na última sexta-feira (26) e se estenderá até o dia 2 de outubro, contando com a participação de aproximadamente 150 fiscais em diversas atividades. O objetivo é fortalecer a prevenção, manter o status sanitário do Brasil como país livre da doença sem vacinação e expandir oportunidades no mercado internacional. Até agora, foram alocados cerca de R$ 70 milhões na defesa agropecuária, sendo R$ 1 milhão especificamente para este simulado.</p>
<p>A abertura do evento ocorreu com uma coletiva no auditório da Sociedade Rural de Montes Claros, com a presença do secretário de Estado da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, Thales Fernandes, e da diretora-geral do IMA, Luísa de Castro. Durante a coletiva, foram apresentados o cronograma, as etapas do exercício e as estratégias de prevenção, que abrangem desde a identificação e contenção de um foco até a comunicação com produtores e autoridades sanitárias.</p>
<p>Thales Fernandes destacou a importância nacional e internacional da ação, com a participação de órgãos de defesa agropecuária de todo o Brasil. “Hoje, em Montes Claros, estamos representando o Brasil inteiro neste simulado. O mundo está observando a robustez do serviço veterinário oficial brasileiro e mineiro, pois o IMA é uma referência. Após conquistarmos o status de país livre de febre aftosa, reconhecido em maio pela Organização Mundial de Saúde Animal (OMSA), nosso grande desafio agora é manter essa posição. Este simulado demonstra o trabalho que estamos realizando para assegurar isso e como atuaremos caso um foco ocorra, mostrando ao mundo que estamos prontos para abrir novos mercados”, afirmou.</p>
<p>Fernandes enfatizou que Montes Claros é um exemplo na pecuária, com fazendas tradicionais e um forte suporte de entidades locais. A região, que responde por mais de 50% das vendas de carne bovina de Minas Gerais, se destaca pelo potencial de crescimento, qualidade dos produtores, genética avançada e frigoríficos voltados para exportação.</p>
<p>Luíza de Castro, diretora-geral do IMA, afirmou com firmeza que não há focos de febre aftosa nem em Montes Claros nem em Minas Gerais. “O que estamos realizando aqui é um exercício de simulação para um possível foco”, declarou. Ela acrescentou que a ação também demonstra a capacidade de resposta do estado junto à OMSA, um requisito fundamental para acessar mercados exigentes, como a União Europeia e o Mercosul.</p>
<p>Luíza explicou que a simulação abrange todas as etapas de um surto real: “Desde a notificação e investigação até a desinfecção da propriedade, vigilância nas áreas circunvizinhas e rastreamento dos animais, sendo fundamental que ocorra rapidamente para garantir a confiança internacional e proteger acordos comerciais”. Para fortalecer essa resposta, o IMA investiu R$ 21 milhões em tecnologia desenvolvida em parceria com a Universidade Federal de Lavras (UFLA), que integra todos os dados do foco em um único sistema, possibilitando monitoramento, rastreamento e conclusão de ações com agilidade.</p>
<p>“Altamente contagiosa e capaz de causar grandes perdas à pecuária, a febre aftosa exige ações preventivas como a realizada em Montes Claros para manter o Brasil livre da doença e competitivo no mercado global”, ressaltou Luíza de Castro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194239</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:05:06 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei cresce diante do tricampeão mundial e mostra força no Caldeirão</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/27/moc-volei-cresce-diante-do-tricampeao-mundial-e-mostra-forca-no-caldeirao/</link><description>Equipe norte-mineira sustenta duelo equilibrado contra o Sada Cruzeiro e valoriza processo de evolução
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/DSC08707-1600x900.jpg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei deu mais uma prova de evolução na temporada ao encarar o tricampeão mundial Sada Cruzeiro em uma noite de casa cheia no Caldeirão.</p>
<p>Empurrado pela torcida, cerca de cinco mil pessoas, o time norte-mineiro lutou ponto a ponto e mostrou personalidade, mesmo diante de um dos elencos mais experientes do vôlei nacional. O confronto terminou em 3 sets a 0 para os visitantes, com parciais apertadas de 25/27, 30/32 e 23/25.</p>
<p>O técnico Walner Santos valorizou o desempenho coletivo.</p>
<p>“A equipe, como vocês viram hoje, é simplesmente o tricampeão mundial e não é à toa. Tem jogadores que no final do set sabem decidir. O nosso time é um time muito jovem, então, a construção está muito boa. Parabenizo o nosso grupo pelo trabalho, a torcida e essa construção que o nosso time está fazendo jogo após jogo. É um crescimento muito grande da nossa equipe e o caminho está se construindo de forma muito sólida. Então, parabenizo e acho que é um processo normal de construção. Chegar no finalzinho ali com um nível de jogo muito alto, a equipe que tem maior nível de experiência conseguiu definir no final”, destacou.</p>
<p>A partida</p>
<p>A casa estava lotada e o torcedor viu de perto mais um espetáculo do vôlei. MOC e Sada sobraram em quadra. O primeiro set, finalizado em 27 a 25, foi de equilíbrio, decidido nos detalhes favorável ao time celeste.</p>
<p>O set seguinte foi de mais equilíbrio, com time da casa tentando surpreender o adversário. O Montes Claros não deixou o Cruzeiro se impor. Buscou as viradas de bola, chegou a ter vantagem, mas perdeu força e foi superado em 32 a 30.</p>
<p>No terceiro set, a energia do Caldeirão empurrou o MOC Vôlei, que manteve a pressão até os momentos finais. O grupo buscou as viradas de bola e segurou o ritmo do adversário, mas no detalhe acabou superado por 25 a 23.</p>
<p>O próximo compromisso será na segunda-feira (29), às 20h, contra o Araguari, novamente no Poliesportivo Tancredo Neves. O duelo encerra a série de jogos em casa pela fase classificatória. Os ingressos já estão disponíveis no site www.uniticket.com.br/eventos/ingressos-mineiro.</p>
<p> </p>
<p>Texto: Gian Marlon</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194246</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:30:16 +0000</pubDate></item><item><title>Saúde: Câncer de endométrio exige atenção às mudanças hormonais nas mulheres</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/27/saude-cancer-de-endometrio-exige-atencao-as-mudancas-hormonais-nas-mulheres/</link><description>Reposições sem acompanhamento, obesidade e histórico familiar também estão entre os fatores de risco mais importantes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Cancer-ovario-endometrio-medica-768x512-1.jpg" /><br><p class="v1ql-align-justify">O câncer de endométrio, que se desenvolve no revestimento interno do útero, está entre os tumores ginecológicos mais incidentes no Brasil. Segundo o Instituto Nacional de Câncer (INCA), a estimativa é de mais de 7,8 mil novos casos a cada ano no país, reforçando a importância de conhecer os sinais e fatores de risco associados à doença.</p>
<p class="v1ql-align-justify">O sintoma mais frequente é o sangramento vaginal fora do período menstrual ou após a menopausa. Outros pontos de atenção incluem corrimento anormal, desconforto pélvico e dor persistente. Embora nem sempre estejam relacionados ao câncer, esses sintomas devem ser avaliados por um médico.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Marcos Rezende, oncologista clínico da Oncomed-MT, destaca que alterações hormonais estão entre os principais fatores de risco para o câncer de endométrio, especialmente em situações como obesidade, menopausa tardia, menarca precoce e ausência de gestações. “As alterações hormonais, em especial a maior exposição ao estrogênio sem o equilíbrio da progesterona, representam um ponto de atenção importante para todas as mulheres, e o risco é ainda maior a partir dos 50 anos”, explica o especialista.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Além das alterações hormonais, o histórico familiar de câncer ginecológico, síndrome dos ovários policísticos e uso inadequado de terapias hormonais também podem aumentar a probabilidade de ocorrência da doença.</p>
<p class="v1ql-align-justify">O médico reforça ainda que o diagnóstico precoce é decisivo para ampliar o sucesso do tratamento. “Sangramentos irregulares ou fora do período menstrual nunca devem ser ignorados, mesmo que a mulher pense que fazem parte do envelhecimento. Observar os sinais do próprio corpo e procurar um médico rapidamente pode fazer toda a diferença no sucesso do tratamento”, alerta.</p>
<p class="v1ql-align-justify">O tratamento varia conforme o estágio da doença e pode incluir cirurgia, radioterapia, quimioterapia ou terapias hormonais. Em estágios iniciais, as chances de sucesso são altas, reforçando a importância da atenção aos primeiros sinais.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Setembro em Flor</strong> – O câncer de endométrio é uma realidade que pode ser enfrentada com informação e cuidado. É nesse sentido que o Setembro em Flor se torna um importante momento de conscientização, lembrando que ouvir o corpo, manter consultas regulares e buscar atendimento médico diante de qualquer alteração são atitudes simples que podem salvar vidas.</p>
<p>Texto: <strong>Guilherme Sampaio</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194250</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:42:51 +0000</pubDate></item></channel></rss>