<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 06:19:09 +0000</lastBuildDate><item><title>Nota Fiscal Mineira terá prêmio especial para compras em postos de combustíveis; saiba mais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/20/nota-fiscal-mineira-tera-premio-especial-para-compras-em-postos-de-combustiveis-saiba-mais/</link><description>Valores de R$ 50 mil para consumidor e R$ 7,5 mil para entidades serão sorteados no dia 20/10
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/aumento_gasolina__Marcelo_Camargo_-_Agencia_Brasil-e1758304951879.jpg" /><br><p>A Nota Fiscal Mineira vai oferecer um prêmio especial de R$ 50 mil para consumidores, exclusivo para bilhetes gerados a partir de compras em postos de combustíveis. O sorteio ocorrerá no dia 20 de outubro, organizado pela Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais (SEF/MG).</p>
<p>As notas fiscais que poderão participar do sorteio são aquelas emitidas entre 20 de setembro e 12 de outubro, exclusivamente para a compra de combustíveis e lubrificantes em todo o estado de Minas Gerais. Para incentivar a participação, os bilhetes serão contabilizados em dobro, aumentando as chances de ganhar.</p>
<p>Além do prêmio principal, três entidades de assistência social receberão R$ 7,5 mil cada.</p>
<p>O secretário de Estado de Fazenda, Luiz Claudio Gomes, destaca que o intuito do prêmio especial é conscientizar os consumidores sobre a importância de solicitar a nota fiscal em todos os estabelecimentos, exceto aqueles isentos conforme a legislação.</p>
<p>“Às vezes, na correria, as pessoas esquecem de pedir a nota no posto de gasolina. Com esse prêmio especial, queremos reforçar a importância de exercer esse direito do consumidor”, enfatiza.</p>
<p><strong>Resultados</strong></p>
<p>Desde o lançamento do programa pelo Governo de Minas em agosto de 2024, a Nota Fiscal Mineira já distribuiu mais de 32 mil prêmios, totalizando R$ 16,5 milhões para consumidores e instituições de assistência social.</p>
<p><strong>Cadastro</strong></p>
<p>Para participar dos sorteios, é necessário baixar o aplicativo Nota Fiscal Mineira no celular e realizar o cadastro. Uma vez inscrito no programa, o consumidor deve apenas solicitar a nota fiscal com o CPF em todas as suas compras. O bilhete para o sorteio será gerado automaticamente, sem que o participante precise tomar qualquer outra ação.</p>
<p>Ao se cadastrar, o consumidor pode indicar até três entidades de assistência social devidamente registradas no Estado, que serão beneficiadas em caso de sua premiação. Se não houver indicação, o sistema realizará um sorteio aleatório das entidades.</p>
<p> </p>
<p>Fonte: Agência Minas</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193849</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:36 +0000</pubDate></item><item><title>Campanha de vacinação antirrábica começa neste sábado em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/20/campanha-de-vacinacao-antirrabica-comeca-neste-sabado-em-montes-claros/</link><description>Para atender aos tutores, mais de 30 pontos de vacinação foram instalados em escolas municipais, unidades de saúde, igrejas e outros locais, entre fixos e móveis. A imunização será realizada das 8h às 17h
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/04/vacina-contra-raiva-1000x525-1-e1650447187728.png" /><br><p data-end="410" data-start="201">Tem início neste sábado (20) a campanha municipal de vacinação antirrábica em Montes Claros. As ações serão realizadas em duas etapas e vão contemplar todos os bairros da cidade, começando pela região norte.</p>
<p data-end="619" data-start="412">Para atender aos tutores, mais de 30 pontos de vacinação foram instalados em escolas municipais, unidades de saúde, igrejas e outros locais, entre fixos e móveis. A imunização será realizada das 8h às 17h.</p>
<p data-end="800" data-start="621">A campanha também já está em andamento na zona rural do município. A lista com os bairros contemplados neste sábado foi divulgada pela Prefeitura e pode ser consultada em anexo.</p>
<p data-end="1024" data-start="802">A segunda etapa da vacinação, que atenderá a região sul, está programada para o próximo dia 27. Em caso de dúvidas, os moradores podem entrar em contato com o Centro de Controle de Zoonoses (CCZ) pelo telefone 2211-4400.</p>
<p data-end="1224" data-start="1026">Segundo especialistas, a vacinação de cães e gatos é essencial para a proteção dos animais e também representa uma medida de saúde pública, ao impedir a transmissão da raiva para os seres humanos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193858</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:37:41 +0000</pubDate></item><item><title>Casarões antigos de Montes Claros: tradição que pede futuro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/20/casaroes-antigos-de-montes-claros-tradicao-que-pede-futuro/</link><description>É preocupante perceber que aquilo que deveria ser motivo de orgulho se torna, aos olhos de alguns, apenas um obstáculo ao desenvolvimento. A pressa em construir o novo, muitas vezes, atropela a memória coletiva. E quando um casarão é derrubado, não é só uma parede que se perde, mas um pedaço da identidade da cidade
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Montes Claros carrega em suas ruas casarões que são verdadeiras páginas da nossa história. Essas construções guardam memórias de famílias, de encontros e de um tempo em que a cidade crescia em torno dessas referências arquitetônicas. No entanto, muitos deles estão esquecidos, com portas fechadas e fachadas castigadas pelo tempo, sem a devida valorização.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193869" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193869" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-193869" decoding="async" height="299" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22-400x299.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22-400x299.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22-450x337.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22-150x112.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.12.22.jpeg 640w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193869">Fonte: pós graduação Unimontes</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">É preocupante perceber que aquilo que deveria ser motivo de orgulho se torna, aos olhos de alguns, apenas um obstáculo ao desenvolvimento. A pressa em construir o novo, muitas vezes, atropela a memória coletiva. E quando um casarão é derrubado, não é só uma parede que se perde, mas um pedaço da identidade da cidade.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193867" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193867" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-193867" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.17.30.jpeg 600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193867">Foto: Antigo Colégio Tiradentes / PMMG</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Temos muitos casarões principalmente na região central que são obras de arte e devemos ter o cuidado de manter essa história para as futuras gerações conhecerem nosso passado.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193866" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.20.24-scaled.jpeg 1920w" width="300"/></p>
<p style="text-align: justify;">Mas é justamente aqui que entra a força da arquitetura: ela mostra que tradição e inovação não precisam ser inimigas. Em várias cidades, casarões foram revitalizados e transformados em cafés, comércios, centros culturais, escritórios e até residências contemporâneas. O antigo ganhou vida nova, sem perder sua essência — e isso gerou turismo, cultura, economia e pertencimento.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193865" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193865" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-193865" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.22.42-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.22.42-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.22.42-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.22.42-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.22.42.jpeg 600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193865">Fonte: revista casa e jardim<br/>Bar dos Arcos, no Theatro Municipal</figcaption></figure>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193864" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193864" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-193864" decoding="async" height="282" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.24.19-400x282.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.24.19-400x282.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.24.19-450x317.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.24.19-150x106.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-20-at-09.24.19.jpeg 630w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193864">O Bar dos Arcos, no Theatro Municipal é um ótimo exemplo de transformação de espaço e valorização da história em São Paulo</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Montes Claros tem potencial para seguir o mesmo caminho. É hora de enxergar nossos casarões não como ruínas fadadas ao esquecimento, mas como aliados na construção de uma cidade mais humana, com memória e com futuro. O patrimônio é a alma da cidade. Se o deixarmos se perder, corremos o risco de viver em um lugar sem história, sem identidade e, principalmente, sem raízes.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193862</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:13:19 +0000</pubDate></item><item><title>Rituais de estilo</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/22/rituais-de-estilo/</link><description>Quando levamos essa ideia para o universo da imagem pessoal, o ato de se vestir deixa de ser uma obrigação automática e passa a ser um encontro com quem realmente somos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/1d1c91f1-2eb4-4255-9a0d-4493308ddb6a-e1758537647793.jpeg" /><br><p>Rituais são aqueles pequenos gestos que repetimos com intenção. Eles marcam um início, um recomeço, uma mudança de energia. Quando levamos essa ideia para o universo da imagem pessoal, o ato de se vestir deixa de ser uma obrigação automática e passa a ser um encontro com quem realmente somos.</p>
<p>Não se trata de escolher roupas apenas para cumprir compromissos externos, mas de transformar esse momento em um espaço de presença. Trocar a roupa de dormir por um look pensado para o home office, mesmo sem sair de casa, é um exemplo simples que muda completamente a forma como nos percebemos diante do espelho. Essa consciência reflete também na forma como nos posicionamos diante dos outros.</p>
<p>Os rituais de estilo não precisam ser complicados. Eles podem estar em detalhes cotidianos: separar as roupas da semana, usar uma cor que traduza sua energia do dia, aplicar o batom antes de uma reunião importante, colocar aquele brinco que sempre te traz confiança ou até escolher um perfume que desperta boas memórias. O poder não está na peça ou no acessório em si, mas na intenção por trás da escolha.</p>
<p>Quando nos vestimos com propósito, damos um recado silencioso de que merecemos ser vistas e respeitadas. É uma forma de autocuidado que vai além da estética, porque reafirma o nosso valor e nos lembra que somos protagonistas da nossa própria vida. O ritual de estilo não é sobre impressionar o outro, mas sobre nos reconectarmos com quem somos e com a mulher que desejamos ser.</p>
<p>Vista-se de si todos os dias. Permita que cada peça escolhida se transforme em um lembrete de que você importa e de que a sua presença tem significado. Quando você coloca intenção no vestir, a roupa deixa de ser apenas tecido e se torna linguagem. Um ritual simples, mas capaz de transformar a maneira como você se enxerga e como o mundo responde a você.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193915</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:40:54 +0000</pubDate></item><item><title>Enem dos concursos: Locais de prova serão divulgados nesta segunda-feira (22); veja como acessar</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/22/enem-dos-concursos-locais-de-prova-serao-divulgados-nesta-segunda-feira-22-veja-como-acessar/</link><description>Os locais de prova serão divulgados a partir das 18h de hoje pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/cnu-1024x683-1-e1758556474651.webp" /><br><p>Os candidatos inscritos no Concurso Nacional Unificado (CNU 2025) vão poder saber os locais para a realização das provas a partir das 18h desta segunda-feira (22). Os locais de prova serão divulgados pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI). A  prova objetiva está agendada para ocorrer no dia 5 de outubro.</p>
<p>Para obter o cartão com as informações necessárias, os candidatos devem acessar o site da Fundação Getulio Vargas (FGV), responsável pela organização do concurso, através do endereço eletrônico <a href="http://inscricao-cpnu.conhecimento.fgv.br">inscricao-cpnu.conhecimento.fgv.br</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193953</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>Governo disponibiliza R$ 12 bilhões em crédito para agricultores</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/22/governo-disponibiliza-r-12-bilhoes-em-credito-para-agricultores/</link><description>A fim de auxiliar os produtores rurais afetados por eventos climáticos, o governo federal anunciou a criação de uma linha de crédito que permitirá a quitação ou amortização de dívidas. A medida foi publicada na Resolução nº 5.247 no Diário Oficial da União nesta segunda-feira (22). Segundo informações do Planalto, essa nova linha de crédito […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/49968398347_b6b879dc32_o-e1758556973268.webp" /><br><p>A fim de auxiliar os produtores rurais afetados por eventos climáticos, o governo federal anunciou a criação de uma linha de crédito que permitirá a quitação ou amortização de dívidas. A medida foi publicada na Resolução nº 5.247 no Diário Oficial da União nesta segunda-feira (22).</p>
<p>Segundo informações do Planalto, essa nova linha de crédito rural, com um montante de até R$ 12 bilhões, possibilitará a liquidação ou amortização de parcelas ou operações de crédito rural de custeio e de investimento.</p>
<p>A iniciativa abrange operações que já tenham passado por renegociação ou prorrogação, vinculadas ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf), ao Programa Nacional de Apoio ao Médio Produtor Rural (Pronamp) e a outros produtores rurais.</p>
<p>Também estão incluídas as operações de Cédulas de Produto Rural (CPRs), desde que:</p>
<p>– Tenham sido inicialmente contratadas ou emitidas até 30 de junho de 2024, que estavam em dia em 30 de junho de 2024 e que apresentaram inadimplência em 5 de setembro de 2025;<br/>
– Tenham sido renegociadas ou prorrogadas, com vencimento da parcela ou operação entre 5 de setembro de 2025 e 31 de dezembro de 2027, e que estejam em dia na data de contratação desta linha de crédito.</p>
<p> </p>
<p><strong>Beneficiários</strong></p>
<p>Essa linha de crédito atenderá tanto produtores rurais quanto cooperativas de produção agropecuária. O empreendimento financiado deve estar situado em municípios que tenham declarado estado de calamidade pública ou emergência por, ao menos, dois anos entre 1º de janeiro de 2020 e 31 de dezembro de 2024, devido a desastres como enxurradas, alagamentos, inundações, granizo, chuvas intensas, tornados, frio extremo, geadas, vendavais, secas ou estiagens, com reconhecimento do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p>
<p>Produtores que tenham sofrido pelo menos duas perdas de, no mínimo, 20% do rendimento médio em pelo menos duas das três principais atividades agrícolas também poderão acessar essa linha de crédito, conforme critérios de cálculo de perda estabelecidos pelo Ministério da Agricultura e Pecuária.</p>
<p> </p>
<p><strong>Limites e prazos</strong></p>
<p>Os limites de crédito são:</p>
<p>– Até R$ 250 mil para beneficiários do Pronaf;<br/>
– Até R$ 1,5 milhão para beneficiários do Pronamp;<br/>
– Até R$ 3 milhões para demais produtores rurais.</p>
<p>O prazo para reembolso é de até nove anos, incluindo até um ano de carência, conforme a capacidade de pagamento do mutuário.</p>
<p>Os interessados em obter esse crédito devem ficar atentos ao prazo de contratação, que se estende até 10 de fevereiro de 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193959</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:00:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>