<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 15:12:55 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB disputa Fase Final do Campeonato Mineiro Cadete Feminino</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/montes-claros-handebol-aeesb-disputa-fase-final-do-campeonato-mineiro-cadete-feminino/</link><description>A equipe feminina do Montes Claros Handebol/AEESB volta à quadra nesta sexta-feira (15), às 15h30, para mais um importante desafio no Campeonato Mineiro Cadete 2025
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-13-at-07.56.51-e1755084302602.jpeg" /><br><p>A equipe feminina do Montes Claros Handebol/AEESB volta à quadra nesta sexta-feira (15), às 15h30, para mais um importante desafio no Campeonato Mineiro Cadete 2025: a Fase Final – Série Prata, em Campestre-MG. A competiçao, que promete jogos de alto nível, vai até o dia 17.</p>
<p>Pelas quartas de final da competição, o MOC enfrentará a Prefeitura de São Sebastião do Paraíso, em partida realizada na Quadra 2 do Centro Municipal de Educação Física da cidade.</p>
<p>A classificação para a Fase Final – Série Prata veio após uma campanha sólida na Zonal G, realizada em Montes Claros entre os dias 4 e 6 de julho. Na ocasião, o time montes-clarense garantiu o segundo lugar no grupo e assegurou a vaga entre as oito melhores equipes do estado.</p>
<p>A edição 2025 do Campeonato Mineiro Cadete Feminino bateu recorde de participação, com 32 equipes inscritas, divididas em oito zonais. O torneio é promovido pela Federação Mineira de Handebol e reúne os principais talentos da modalidade na categoria cadete, fomentando o esporte de base em Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191322</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:23:05 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei anuncia contratação do ponteiro africano Amadou Diallo</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/montes-claros-volei-anuncia-contratacao-do-ponteiro-africano-amadou-diallo/</link><description>Natural de Bamako, no Mali, o atleta é visto como uma aposta promissora para o time, trazendo juventude e vigor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/AMADOU-DIALLO-1-1.jpg" /><br><p>O <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">Montes Claros Vôlei</a> segue reforçando o elenco para a temporada e anuncia a chegada do jovem ponteiro Amadou Samba Diallo, de 23 anos. Natural de Bamako, no Mali, na África Ocidental, o atleta é visto como uma aposta promissora para o time, trazendo juventude e vigor.</p>
<p>Com 1,95m de altura e 78kg, Diallo se destaca pela versatilidade no ataque e pela boa leitura de jogo. O novo ponta vem do WA Tlemcen VB, da Argélia, onde atuou entre 2023 e 2025.</p>
<p>O jogador chega a Montes Claros motivado para vestir a camisa do clube e contribuir para os objetivos na temporada. “Olá pessoal, meu nome é Amadou Diallo, da África. Estou muito feliz em me juntar à equipe de Montes Claros para próxima temporada. Vamos juntos para vencer a liga” , declarou o novo ponteiro em vídeo.</p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p>Nome completo: Amadou Samba Diallo<br/>
Data de Nascimento: 30/10/2002<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Bamako, Mali<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,95m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p>Carreira (clubes/ano):</p>
<p>2023/25 | WA TLEMCEN VB – Argélia</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191335</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto gratuito de handebol e vôlei oferece 240 vagas para crianças e adolescentes em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/projeto-gratuito-de-handebol-e-volei-oferece-240-vagas-para-criancas-e-adolescentes-em-montes-claros/</link><description>A Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), em parceria com o MOC Vôlei, o Montes Claros Handebol e o Ministério do Esporte, lançou o Projeto MOC Esporte, voltado especialmente para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social, oferecendo muito mais que esporte: a chance de aprender, sonhar e construir um futuro melhor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/Jogando-em-equipe-no-ginasio-e1755091091364.png" /><br><p data-end="558" data-start="171" style="text-align: justify;">Montes Claros acaba de receber uma grande oportunidade para quem sonha em praticar esporte e transformar a própria realidade. A Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), em parceria com o MOC Vôlei, o Montes Claros Handebol e o Ministério do Esporte, lançou o <strong data-end="474" data-start="451">Projeto MOC Esporte</strong>, que oferece <strong data-end="511" data-start="488">240 vagas gratuitas</strong> para crianças e adolescentes de 8 a 14 anos.</p>
<p data-end="899" data-start="560" style="text-align: justify;">A iniciativa terá duração de 12 meses e vai funcionar em quatro núcleos esportivos da cidade, dois de vôlei e dois de handebol, com 60 participantes em cada núcleo. O objetivo é promover inclusão social, lazer e desenvolvimento pessoal por meio da prática esportiva, fortalecendo valores como respeito, disciplina e trabalho em equipe.</p>
<p data-end="1139" data-start="901" style="text-align: justify;">Além dos treinos, que incluem atividades lúdicas, recreativas e técnicas, o projeto também vai oferecer apoio escolar e ações voltadas à educação para a cidadania, incentivando o crescimento físico, emocional e social dos participantes.</p>
<p data-end="1319" data-start="1141" style="text-align: justify;"><strong data-end="1162" data-start="1141">Como se inscrever</strong><br data-end="1165" data-start="1162"/>As inscrições devem ser feitas presencialmente na sede da AEESB, localizada na Rua Santa Maria, nº 600, Bairro Todos os Santos. É necessário apresentar:</p>
<ul data-end="1485" data-start="1321">
<li data-end="1407" data-start="1321">
<p data-end="1407" data-start="1323"><strong data-end="1335" data-start="1323">Do aluno</strong>: declaração escolar, certidão de nascimento e comprovante de endereço</p>
</li>
<li data-end="1485" data-start="1408">
<p data-end="1485" data-start="1410"><strong data-end="1438" data-start="1410">Dos pais ou responsáveis</strong>: comprovante de endereço, cópias do RG e CPF</p>
</li>
</ul>
<p data-end="1528" data-start="1487"><strong data-end="1526" data-start="1487">Locais, dias e horários dos treinos</strong></p>
<p data-end="1793" data-start="1530">🏐 <strong data-end="1556" data-start="1533">Núcleos de Voleibol</strong><br data-end="1559" data-start="1556"/><strong data-end="1609" data-start="1559">Núcleo 1 – Ginásio João Bosco (Escola Técnica)</strong><br data-end="1612" data-start="1609"/>📍 Praça da Tecnologia, 77 – Bairro Alto São João<br data-end="1664" data-start="1661"/>Segunda: 08h às 10h | 16h às 18h<br data-end="1699" data-start="1696"/>Terça: 08h às 10h | 16h às 18h<br data-end="1732" data-start="1729"/>Quarta: 08h às 10h<br data-end="1753" data-start="1750"/>Quinta: 09h às 11h<br data-end="1774" data-start="1771"/>Sexta: 16h às 18h</p>
<p data-end="1968" data-start="1795"><strong data-end="1866" data-start="1795">Núcleo 2 – Escola Estadual Professor Plínio Ribeiro (Escola Normal)</strong><br data-end="1869" data-start="1866"/>📍 Avenida Mestra Fininha, 1225 – Bairro Jardim São Luiz<br data-end="1928" data-start="1925"/>Segunda a quinta-feira: 17h30 às 20h30</p>
<p data-end="2241" data-start="1970">🤾‍♂️ <strong data-end="1999" data-start="1976">Núcleos de Handebol</strong><br data-end="2002" data-start="1999"/><strong data-end="2048" data-start="2002">Núcleo 1 – Ginásio Poliesportivo Ana Lopes</strong><br data-end="2051" data-start="2048"/>📍 Avenida Pedro Augusto Veloso, 39 – Bairro Morada do Sol<br data-end="2112" data-start="2109"/>Turma 1: Terça e quinta – 16h às 18h | Sábado – 09h às 11h<br data-end="2173" data-start="2170"/>Turma 2: Terça e quinta – 17h30 às 19h30 | Sábado – 10h30 às 12h30</p>
<p data-end="2419" data-start="2243"><strong data-end="2288" data-start="2243">Núcleo 2 – Escola Estadual Simeão Ribeiro</strong><br data-end="2291" data-start="2288"/>📍 Rua Monte Plano, 699 – Bairro Santa Rita I<br data-end="2339" data-start="2336"/>Segunda, quarta e quinta: 07h30 às 09h30<br data-end="2382" data-start="2379"/>Terça, quinta e sexta: 17h30 às 19h</p>
<p data-end="2622" data-start="2421">O MOC Esporte é voltado especialmente para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social, oferecendo muito mais que esporte: a chance de aprender, sonhar e construir um futuro melhor.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191350</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:18:28 +0000</pubDate></item><item><title>UFU abre vagas de pós-graduação gratuita para profissionais da gestão escolar pública, com polo em Januária</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/ufu-abre-vagas-de-pos-graduacao-gratuita-para-profissionais-da-gestao-escolar-publica-com-polo-em-januaria/</link><description>O curso tem duração de 12 meses e carga horária de 360 horas, sendo ministrado na modalidade Educação a Distância (EaD), com atividades on-line — síncronas e assíncronas — e encontros presenciais obrigatórios nos polos de Belo Horizonte, Governador Valadares, Juiz de Fora, Uberlândia, Poços de Caldas, Almenara, Januária e Paracatu.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/como-escolher-um-curso-ead-capa-1024x576-1-e1755102610823.png" /><br><p style="text-align: justify;">Diretores e coordenadores pedagógicos de escolas públicas têm até o dia 20 de agosto para se inscrever na pós-graduação lato sensu em Gestão da Escola Pública de Ensino Médio (Gepem), oferecida pela Universidade Federal de Uberlândia (UFU), em parceria com o Centro de Educação a Distância (CEaD) e o Programa Universidade Aberta do Brasil (UAB).</p>
<p style="text-align: justify;">O curso tem duração de 12 meses e carga horária de 360 horas, sendo ministrado na modalidade Educação a Distância (EaD), com atividades on-line — síncronas e assíncronas — e encontros presenciais obrigatórios nos polos de Belo Horizonte, Governador Valadares, Juiz de Fora, Uberlândia, Poços de Caldas, Almenara, Januária e Paracatu.</p>
<p style="text-align: justify;">A formação tem como objetivo capacitar gestores escolares no planejamento, monitoramento e melhoria da qualidade do ensino nas unidades de ensino médio da rede pública. Ao todo, são 415 vagas, sendo 25% reservadas para candidatos autodeclarados negros, indígenas, pessoas com deficiência ou trans (travestis e transexuais).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Quem pode participar</strong><br/>
O curso é destinado prioritariamente a diretores e coordenadores pedagógicos em exercício nas escolas da rede estadual de ensino médio de Minas Gerais. Caso sobren vagas, profissionais da rede municipal que atuem no ensino médio também poderão se inscrever.</p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições são gratuitas e devem ser feitas até 20/8, com envio da documentação exigida no edital — incluindo comprovante de atuação na rede pública — e preenchimento do barema para análise curricular.</p>
<p style="text-align: justify;">Mais informações e o edital completo estão disponíveis <a href="https://cead.ufu.br/processo-seletivo/2025/07/pos-graduacao-lato-sensu-em-gestao-escola-ensino-medio-gepem">neste link</a> ou pelo e-mail gepem@fagen.ufu.br.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191384</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Festas de Agosto provocam mudanças no tráfego do Centro de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/festas-de-agosto-provocam-mudancas-no-trafego-do-centro-de-montes-claros/</link><description>Com a chegada das Festas de Agosto, o tráfego na área central de Montes Claros terá alterações. Conforme comunicado pela MCTrans, algumas ruas próximas à Praça da Matriz estarão interditadas entre esta quarta-feira (13) e a segunda-feira seguinte (18).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/whatsapp-image-2025-08-13-at-12.08.41-e1755110570913.png" /><br><p style="text-align: justify;">Com a chegada das Festas de Agosto, o tráfego na área central de Montes Claros terá alterações. Conforme comunicado pela MCTrans, algumas ruas próximas à Praça da Matriz estarão interditadas entre esta quarta-feira (13) e a segunda-feira seguinte (18).</p>
<p style="text-align: justify;">O bloqueio afetará o tráfego nas vias Dona Eva, Artur Lobo, Doutor Veloso e Justino Câmara. A MCTrans orienta que os condutores utilizem trajetos alternativos enquanto durarem os bloqueios.</p>
<p style="text-align: justify;">A cerimônia de abertura da 184ª edição das Festas de Agosto aconteceu na terça-feira (12), na sede da Associação dos Catopês, Marujos e Caboclinhos, no bairro Morrinhos. Paralelamente, ocorre também o 45º Festival Folclórico.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante a programação, o público poderá participar de oficinas, visitar exposições, assistir a mostras de arte e cinema, participar de rodas de conversa e acompanhar apresentações culturais variadas. Além disso, haverá shows musicais no palco instalado na Praça Doutor Chaves.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191399</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 15:43:23 +0000</pubDate></item><item><title>Abertas as inscrições gratuitas para novas turmas do ATeG do Sindicato Rural de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/14/abertas-as-inscricoes-gratuitas-para-novas-turmas-do-ateg-do-sindicato-rural-de-montes-claros/</link><description>O programa oferece assistência técnica contínua e sem custos, com visitas mensais de profissionais especializados diretamente nas propriedades, orientando os produtores com foco em gestão, produtividade, sanidade e manejo eficiente do rebanho. Neste novo ciclo, há 30 vagas para pecuária de leite, com atendimento nos municípios de Varzelândia, Ibiracatu e Lontra, e 30 vagas para pecuária de corte (cria, recria e engorda), com vagas para produtores de Montes Claros, Capitão Enéas, Juramento, Glaucilândia e Claro dos Poções
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-11-at-11.55.16-1-e1755096825676.jpeg" /><br><p>Produtores rurais da região têm uma nova oportunidade de transformar a produção e melhorar a renda com o apoio do Sistema FAEMG SENAR. Estão abertas as inscrições para as novas turmas do programa ATeG – Assistência Técnica e Gerencial, oferecido gratuitamente pelo Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros, em parceria com o Sistema FAEMG SENAR.</p>
<p>O programa oferece assistência técnica contínua e sem custos, com visitas mensais de profissionais especializados diretamente nas propriedades, orientando os produtores com foco em gestão, produtividade, sanidade e manejo eficiente do rebanho.</p>
<p>Neste novo ciclo, há 30 vagas para pecuária de leite, com atendimento nos municípios de Varzelândia, Ibiracatu e Lontra, e 30 vagas para pecuária de corte (cria, recria e engorda), com vagas para produtores de Montes Claros, Capitão Enéas, Juramento, Glaucilândia e Claro dos Poções.</p>
<p>Além de orientações técnicas, o ATeG também auxilia na organização financeira da propriedade, no planejamento alimentar do rebanho, na melhoria dos índices zootécnicos e na qualidade do produto final — tudo de forma prática e adaptada à realidade de cada produtor.</p>
<p>Para o mobilizador Rodrigo Ferrante, a iniciativa é uma chance que não pode ser desperdiçada. “É uma oportunidade única de receber orientação especializada, dentro da propriedade, sem custo algum. O produtor só tem a ganhar com o apoio do Sindicato Rural”.</p>
<p>O presidente do Sindicato, Alexandre Rocha, reforça o papel da entidade no fortalecimento do setor. “Nosso compromisso é estar presente no dia a dia do produtor, oferecendo caminhos concretos para o crescimento da atividade. O ATeG é uma das formas mais eficazes de fazer isso acontecer. Essa é a chance de produzir mais, com mais qualidade e lucro, com o suporte de quem entende do campo.”.</p>
<p>As inscrições já estão abertas e as vagas são limitadas. Interessados devem entrar em contato com o mobilizador Rodrigo Ferrante pelo WhatsApp: (38) 99854-3311.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191374</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:00:35 +0000</pubDate></item></channel></rss>