<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 22:12:20 +0000</lastBuildDate><item><title>Dados do Núcleo de Estudos Sismológicos da Unimontes registram tremores naturais e artificiais em Minas; confira os detalhes em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/dados-do-nucleo-de-estudos-sismologicos-da-unimontes-registram-tremores-naturais-e-artificiais-em-minas-confira-os-detalhes-em-montes-claros/</link><description>O objetivo do NES é monitorar e mapear os tremores naturais ocorridos no Estado, além de analisar minuciosamente os tremores artificiais em Montes Claros. Sismos artificiais são tremores de terra induzidos por atividades humanas, como explosões em minas ou pedreiras, e testes nucleares, enquanto sismos naturais são causados por processos geológicos naturais, como movimentos das placas tectônicas, atividade vulcânica e colapso de cavidades subterrâneas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/content_regiao_do_epicentro.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">No último mês de julho, ocorreram 15 sismos naturais de baixa intensidade em Minas Gerais, um deles no Norte de Minas, e 13 sismos artificiais no município de Montes Claros, frutos de detonações em mineradoras. As informações são do Núcleo de Estudos Sismológicos (NES) da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio do Boletim Sísmico de Minas Gerais datado de julho de 2025, disponível no link<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/08/Boletim-Julho-2025_compressed.pdf" rel="noopener noreferrer" target="_blank"> https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/08/Boletim-Julho-2025_compressed.pdf</a>. O NES registrou no município norte-mineiro de Riacho dos Machados tremor de magnitude 2.1 na Escala Richter. O fenômeno ocorreu no dia 13 de julho, às 15h39min.</p>
<p><strong>Sismos artificiais e naturais</strong></p>
<p>O objetivo do NES é monitorar e mapear os tremores naturais ocorridos no Estado, além de analisar minuciosamente os tremores artificiais em Montes Claros. Sismos artificiais são tremores de terra induzidos por atividades humanas, como explosões em minas ou pedreiras, e testes nucleares, enquanto sismos naturais são causados por processos geológicos naturais, como movimentos das placas tectônicas, atividade vulcânica e colapso de cavidades subterrâneas.</p>
<p>Durante o mês de julho, Minas teve 15 eventos sísmicos naturais de baixa magnitude, o que evidencia atividade tectônica moderada e característica da região abrangida. Apesar disso, adverte o NES, trata-se de eventos que reforçam a importância do monitoramento sísmico constante em áreas onde a percepção pública sobre terremotos ainda é limitada.</p>
<p><strong>Sismos em cidades de MG</strong></p>
<p>No período, o NES computou tremores nos municípios mineiros de Crisólita (um de 1.1 e outro de 1.8 de magnitude), Outro Preto (2.5), Barão de Cocais (2.3), Riacho dos Machados, Norte de Minas (2.1), Mariana (2.1), Itabira (2.1), Curvelo (2.3), Coromandel (2.5), Capim Branco (2.6), Sete Lagoas (um de 2.7 e outro de 2.1) e Frutal (um de 2.6, um de 2.5 e outro de 2.4). Esses sismos foram monitorados e registrados pelas estações da Rede Sismográfica Brasileira (RSBR), em colaboração com o Núcleo de Estudos Sismológicos da Unimontes.</p>
<p>A ocorrência de pequenos tremores em Minas não é incomum, especialmente em áreas como o Alto Paranaíba, a Bacia do São Francisco e a região central do Estado, onde a geologia favorece o acúmulo e liberação de tensões na crosta terrestre. Embora todos os abalos sejam de baixa magnitude, conforme o NES, há necessidade de se manter sistemas de monitoramento ativos e campanhas de conscientização sobre riscos geológicos, mesmo em áreas consideradas de baixa sismicidade.</p>
<p>Duas fontes de dados foram utilizadas para a coleta de informações sobre sismos em Minas Gerais:  a plataforma de dados do Observatório Sismológico da Universidade de Brasília (Obsis) e a estação sismográfica MC01 da Unimontes. O Obsis fornece informações sobre localização, magnitude e intensidade dos sismos computados em diferentes regiões do país. A estação sismográfica da Unimontes, que também é capaz de registrar dados sísmicos de diferentes áreas do Brasil, confirmou os dados.</p>
<p><strong>Ondas de choque</strong></p>
<p>Os sismos artificiais resultam de atividades humanas, inclusive detonações em mineradoras, construções de grandes infraestruturas e operações de extração de gás e petróleo, entre outros. No caso específico da cidade de Montes Claros, explica o NES, os sismos artificiais têm sido gerados pelas detonações em mineradoras locais e registrados pela estação sismográfica da Unimontes.</p>
<p>Trata-se de explosões que geram ondas de choque, que se propagam via crosta terrestre e são detectadas pelas estações sismográficas. O monitoramento se justifica para garantir a segurança das pessoas que vivem nas proximidades das áreas de mineração e para avaliar os impactos ambientais da atividade.</p>
<p>Em que pese o fato de serem provenientes das atividades humanas, os sismos artificiais podem ter efeitos semelhantes aos terremotos naturais, como danos em estruturas e riscos para a segurança pública, caso exceda a sua margem de segurança. Daí a relevância de monitoramento e regulamentação pelas autoridades competentes. O NES ainda acrescenta que a pesquisa científica sobre sismos artificiais pode ajudar a entender melhor a geologia da região e contribuir para a prevenção e mitigação de problemas naturais.</p>
<p>As estações sismográficas, portanto, medem as ondas sísmicas geradas pelas detonações. Com base nesses dados, é possível determinar o epicentro de cada evento. As informações são corroboradas pelos avisos das mineradoras.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191059</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:35:12 +0000</pubDate></item><item><title>Bazar Especial Mês dos Pais da Fundação Sara acontece nos dias 8 e 9 de agosto em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/bazar-especial-mes-dos-pais-da-fundacao-sara-acontece-nos-dias-8-e-9-de-agosto-em-montes-claros/</link><description>A iniciativa tem como objetivo arrecadar recursos para a manutenção dos serviços gratuitos oferecidos a crianças e adolescentes em tratamento contra o câncer
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2021/07/08-01-Bazar-MOC-2.jpg" /><br><p data-end="454" data-start="183">A Fundação Sara promove nos dias 8 e 9 de agosto o Bazar Especial Mês dos Pais, em sua unidade de Montes Claros. A iniciativa tem como objetivo arrecadar recursos para a manutenção dos serviços gratuitos oferecidos a crianças e adolescentes em tratamento contra o câncer.</p>
<p data-end="893" data-start="456">O bazar acontecerá na sede do Bazar Sara, localizada na Rua Viriato Ribeiro de Aquino, nº 45, bairro Canelas II. Na sexta-feira (8), o atendimento será das 8h às 15h, e no sábado (9), das 8h às 12h. Estarão disponíveis mais de 7 mil produtos, entre roupas, calçados, acessórios, brinquedos, artigos de decoração e utilidades domésticas — novos e seminovos em excelente estado de conservação, com preços acessíveis para todos os públicos.</p>
<p data-end="1308" data-start="895">Segundo Davidson Batista, responsável pelo bazar, o evento vai além de uma oportunidade para compras com bons preços: “É um elo essencial na corrente de solidariedade que garante cuidados fundamentais para quem enfrenta o câncer na infância e adolescência.” A renda arrecadada é destinada diretamente à oferta de hospedagem, alimentação, transporte, exames, medicamentos e suporte psicossocial para os assistidos.</p>
<p data-end="1663" data-start="1310">Voluntária há 17 anos, Eva Ferreira Silva destaca a importância da ação solidária: “Mesmo que não estejamos no dia a dia com as crianças, sentimos que estamos fazendo o bem. O bazar tem de tudo, já vi noiva encontrar vestido de casamento e mãe montar enxoval do bebê. Todo mundo deveria vir, porque além de comprar barato, ajuda quem realmente precisa.”</p>
<p data-end="1949" data-start="1665">A realização do bazar depende do apoio da comunidade local, que contribui com doações de roupas, calçados, brinquedos e outros itens em bom estado. Durante o evento, o público poderá pagar em dinheiro, Pix, cartões de débito ou crédito. Compras acima de R$ 100 poderão ser parceladas.</p>
<p data-end="2077" data-start="1951">Para mais informações, acesse o Instagram do Bazar Sara: <a class="" data-end="2076" data-start="2008" href="https://www.instagram.com/bazarsaramoc" rel="noopener" target="_new">instagram.com/bazarsaramoc</a>.</p>
<p data-end="2109" data-start="2084"><strong data-end="2109" data-start="2084">Sobre a Fundação Sara</strong></p>
<p data-end="2449" data-start="2111">Instituída em junho de 1998 em Montes Claros, a Fundação Sara oferece amparo a famílias de crianças e adolescentes com câncer na região. Criada em memória da pequena Sara, que lutou contra a doença por mais de dois anos, a instituição ampliou sua atuação para diagnóstico precoce, apoio a hospitais e abertura de filial em Belo Horizonte.</p>
<p data-end="2668" data-start="2451">Com mais de 1.700 famílias amparadas em 26 anos, a Fundação Sara foi reconhecida como uma das 100 Melhores ONGs do Brasil em gestão e transparência e recebeu o Prêmio Integridade do Ministério Público de Minas Gerais.</p>
<p data-end="2880" data-start="2670">Para ampliar o atendimento, a Fundação está construindo o Hospital de Câncer Sara Albuquerque, o primeiro exclusivo para crianças e adolescentes no Norte de Minas, em parceria com a Santa Casa de Montes Claros.</p>
<p data-end="2961" data-start="2882">Mais informações em <a class="" data-end="2960" data-start="2902" href="https://www.fundacaosara.org.br" rel="noopener" target="_new">www.fundacaosara.org.br</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191064</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:05:27 +0000</pubDate></item><item><title>Secretaria de Educação divulga resultado da terceira etapa do Ser Docente</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/secretaria-de-educacao-divulga-resultado-da-terceira-etapa-do-ser-docente/</link><description>Candidatos podem acessar a pontuação e registrar recurso na plataforma Simave até as 17h desta sexta-feira (8/8)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/Dirceu_Aurelio_Imprensa_MG_10-e1754661008964.jpg" /><br><div class="container container-news margin-xs-top-2 margin-xs-bottom-2 margin-sm-top-4 margin-sm-bottom-2">
<div class="news">
<article class="clear">
<header class="col-md-10 col-md-offset-1 / margin-md-bottom-1"></header>
<p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p style="text-align: justify;">A <a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG)</a> divulgou, nesta quinta-feira (7/8), o resultado da etapa de entrevistas do processo seletivo do Projeto de Formação de Professores em Estágio Probatório – Ser Docente. Os candidatos podem conferir a pontuação individual no site <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="0" href="http://pss.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="http://pss.educacao.mg.gov.br">pss.educacao.mg.gov.br</a></p>
<p style="text-align: justify;">Quem desejar contestar o resultado poderá interpor recurso até às 17h desta sexta-feira (8/8). Para isso, basta acessar a Plataforma do Sistema Mineiro de Avaliação e Equidade da Educação Pública (Simave): <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="1" href="http://simave.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="http://simave.educacao.mg.gov.br">simave.educacao.mg.gov.br</a>, clicar no card “Interposição de recursos” e preencher o formulário eletrônico. Após o envio, o sistema confirmará o registro do pedido.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Processo seletivo </strong></p>
<p style="text-align: justify;">O processo seletivo é conduzido em parceria com o Centro de Políticas Públicas e Avaliação da Educação da Universidade Federal de Juiz de Fora (CAEd/UFJF) e prevê a seleção de tutores e mentores que irão acompanhar professores em início de carreira na rede estadual de ensino. O resultado final do processo seletivo está previsto para ser divulgado no dia 12/8.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Ser Docente </strong></p>
<p style="text-align: justify;">O Ser Docente integra as estratégias do <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a> para fortalecer o desenvolvimento profissional e promover a valorização dos educadores em estágio probatório, contribuindo para a qualidade da educação pública em todo o estado.</p>
<p style="text-align: justify;">Outras informações e o cronograma completo estão disponíveis em <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="2" href="http://pss.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="http://pss.educacao.mg.gov.br">pss.educacao.mg.gov.br</a>. Em caso de dúvidas, os candidatos podem entrar em contato pelos e-mails: <a data-linkindex="3" href="mailto:pss@educacao.mg.gov.br" title="mailto:pss@educacao.mg.gov.br">pss@educacao.mg.gov.br</a> ou <a data-linkindex="4" href="mailto:suporte.simave@caed.ufjf.br" title="mailto:suporte.simave@caed.ufjf.br">suporte.simave@caed.ufjf.br</a>.</p>
<p> </p>
</div>
<p><br class="margin-bottom-2"/><br/>
</p></article>
</div>
</div>
<div class="container"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191067</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:50:33 +0000</pubDate></item><item><title>Ou você faz bem feito ou não faz!</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/ou-voce-faz-bem-feito-ou-nao-faz/</link><description>O que ocorre conosco, será que não soubemos assumir compromissos e cumpri-los ou o que nos falta para que não fiquemos sempre “andando em círculo” ou “batendo sempre na mesma tecla do piano”? Desse jeito é clarividente que não nasce música de uma nota só! Para esboçar tal raciocínio arremete-nos o escritor norte-americano, Anthony Robbins, que “é nos momentos de decisão que o seu destino é traçado”
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-11.20.23-e1754662845505.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Parece cômico em alguns momentos, mas não! E é bem possível percebermos que em certas ocasiões somos mestres em adotarmos decisões no dia a dia. Lado outro, notamos não raramente que repetimos de tempos em tempos a mesma fala e não sabemos o porquê daquela ação não ter se desenvolvido ou se concretizado. O que ocorre conosco, será que não soubemos assumir compromissos e cumpri-los ou o que nos falta para que não fiquemos sempre “andando em círculo” ou “batendo sempre na mesma tecla do piano”? Desse jeito é clarividente que não nasce música de uma nota só! Para esboçar tal raciocínio arremete-nos o escritor norte-americano, Anthony Robbins, que “é nos momentos de decisão que o seu destino é traçado”.</p>
<p style="text-align: justify;">De quando em vez somos tomados por uma energia infinita e em autoafirmação, dizemos: a partir de hoje será diferente! Ou então, “amanhã iniciarei um novo projeto de vida”. E de outro modo “isso não acontecerá mais comigo, agirei de outra forma”! Você leitor já se viu em situações assim? Ressalta-se que em épocas festivas, como aniversários e porque não falar no dia trinta e um dezembro, véspera de ano novo, “um mundo de pessoas” se vale em dizer que no novo ano a vida se transformará. E alguns fazem lista de metas a exercer. Uma das declarações mais escritas ou faladas é a que diz que a pessoa irá estrear, no primeiro de janeiro, uma nova dieta. Ele ou ela diz que vai se matricular em uma academia, que perderá peso, ou que irá se exercitar para ganhar músculos – tornar o corpo funcional, saudável ou ainda estético. Ayrton Senna, brasileiro, um dos maiores pilotos de fórmula 01 do mundo, certa vez disse algo que se amolda ao que tratamos, “no que diz respeito ao empenho, ao compromisso, ao esforço, à dedicação, não existe meio termo. Ou você faz uma coisa bem-feita ou não faz”.</p>
<p style="text-align: justify;">Nesse contexto temos convicção que decisões não são nosso problema maior. A dificuldade do ser humano está, por vezes e, sobretudo em não saber administrar as decisões que abraça em sua lida. Ao enfatizarmos um caminho a ser seguido temos de maneira inequívoca que perseguir aquela direção e buscarmos continuamente a forma, a estratégia e a tática para alcançarmos o que fora determinado. Enquanto não focarmos sucessivamente nesse teor, perderemos a caminhada, desistiremos da academia, não alcançaremos a vida bem-sucedida que almejamos em nenhum âmbito. Com esse entendimento os textos judaicos nos ensinam que “tomando a decisão e realmente querendo, os próprios pés o conduzem para a realização”. Por isso não se aflija se ao chegar à academia no primeiro dia útil do ano e perceber que não há espaço. Fatalmente nas próximas duas ou três semanas será notório que a academia estará quase vazia – decidir e administrar a decisão eis o nosso desafio.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191075</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:20:56 +0000</pubDate></item><item><title>Adultização nas redes sociais: denúncia de Youtuber provoca queda de perfis e debate sobre proteção de menores</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/adultizacao-nas-redes-sociais-denuncia-de-youtuber-provoca-queda-de-perfis-e-debate-sobre-protecao-de-menores/</link><description>A chamada “adultização” é um fenômeno que ocorre quando crianças ou adolescentes são expostos a comportamentos, estéticas ou contextos que antecipam vivências da vida adulta, especialmente de natureza sexual. Isso pode incluir desde o uso de roupas e poses sensuais até a participação em conteúdos que incentivem flertes, insinuações ou interações com público mais velho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/felca-londrinense-video-1-1.png" /><br><p>O youtuber Felca publicou recentemente um vídeo que gerou forte repercussão ao denunciar casos de adultização de adolescentes em conteúdos publicados nas redes sociais. A gravação, que viralizou rapidamente, apontou o influenciador Hytalo Santos como responsável por criar e divulgar vídeos com conotação sexual envolvendo jovens, sob o disfarce de entretenimento.</p>
<p>Segundo Felca, esses conteúdos apresentavam adolescentes em situações que simulavam festas, consumo de bebidas e interações provocativas, muitas vezes em transmissões ao vivo. Ele classificou o cenário como um “circo macabro” voltado a atrair público adulto, levantando o alerta para riscos de assédio e exploração.</p>
<p>Entre os casos citados está o de Kamylinha, que teria começado a aparecer nos conteúdos de Hytalo aos 12 anos. De acordo com a denúncia, a imagem da jovem foi gradualmente explorada, tornando-se um dos principais atrativos para visualizações e engajamento.</p>
<p>A repercussão do vídeo de Felca levou o tema à esfera judicial. Perfis no Instagram de Hytalo Santos e Kamylinha, que somavam milhões de seguidores, foram suspensos por decisão da Justiça durante investigações sobre possível exploração de menores. O Ministério Público investiga a responsabilidade dos envolvidos, inclusive no que diz respeito à autorização de familiares, que não anula a proteção prevista pelo Estatuto da Criança e do Adolescente.</p>
<p>A chamada “adultização” é um fenômeno que ocorre quando crianças ou adolescentes são expostos a comportamentos, estéticas ou contextos que antecipam vivências da vida adulta, especialmente de natureza sexual. Isso pode incluir desde o uso de roupas e poses sensuais até a participação em conteúdos que incentivem flertes, insinuações ou interações com público mais velho. Especialistas alertam que, além do impacto emocional e psicológico, essa prática aumenta a vulnerabilidade a abusos e estimula uma distorção na construção da identidade e da autoestima desses jovens.</p>
<p>Não se trata apenas de uma questão de aparência ou moda: a adultização muitas vezes é usada como estratégia de engajamento, explorando a curiosidade e o consumo de conteúdo por parte de adultos, o que pode gerar lucro para criadores e plataformas. Por isso, profissionais da área de psicologia e segurança digital reforçam que é urgente ampliar a fiscalização, a educação midiática e a conscientização das famílias sobre os riscos da superexposição infantil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191090</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:56:45 +0000</pubDate></item><item><title>Governo define novas regras para reavaliação do BPC de pessoas com deficiência</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/governo-define-novas-regras-para-reavaliacao-do-bpc-de-pessoas-com-deficiencia/</link><description>Atualmente, mais de 3,7 milhões de pessoas com deficiência recebem o BPC no país. O governo afirma que a padronização da reavaliação vai garantir mais segurança jurídica, transparência e melhor uso dos recursos públicos, além de reforçar a proteção de quem realmente depende do benefício.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/BPC-e1754677078300.png" /><br><div style="text-align: justify;">O governo federal publicou, nesta quinta-feira (7), uma portaria que estabelece como será feita a reavaliação do Benefício de Prestação Continuada (BPC) concedido a pessoas com deficiência. A medida detalha os prazos, procedimentos e exceções, com o objetivo de garantir que apenas quem realmente mantém os requisitos legais continue recebendo o auxílio.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O BPC é um benefício previsto na Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) e assegura um salário mínimo mensal para idosos com 65 anos ou mais e para pessoas com deficiência que comprovem não possuir meios de sustento. Para ter direito, a renda familiar per capita deve ser igual ou inferior a 1/4 do salário mínimo, além de ser necessário passar por uma avaliação médica e social no INSS.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como era antes</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Antes da nova portaria, a revisão do BPC para pessoas com deficiência não seguia um intervalo fixo e, na prática, as convocações eram feitas de forma menos regular. Além disso, nem sempre havia um procedimento unificado de reavaliação biopsicossocial, o que gerava atrasos e questionamentos sobre a efetividade do acompanhamento. Com a mudança, o governo busca padronizar e tornar mais ágil o processo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Novas regras</strong></div>
<div style="text-align: justify;">A partir de agora, a reavaliação passará a ocorrer a cada dois anos. Esse procedimento envolve perícia médica e avaliação social, com análise das condições de saúde e da situação socioeconômica do beneficiário. Caso seja confirmada a continuidade da deficiência, o pagamento de um salário mínimo mensal — atualmente em R$ 1.518 — seguirá normalmente.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O processo de convocação será escalonado. O INSS enviará notificações pelo aplicativo Meu INSS ou pelo canal bancário. O beneficiário terá 30 dias para confirmar o recebimento e agendar a avaliação. Será possível remarcar cada etapa uma única vez, desde que o reagendamento ocorra até sete dias após a data original.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem está dispensado</strong></div>
<div style="text-align: justify;">A portaria prevê isenção da nova avaliação para:</div>
<div style="text-align: justify;">– Pessoas com deficiência considerada permanente, irreversível ou incurável;</div>
<div style="text-align: justify;">– Beneficiários que completarem 65 anos, passando automaticamente à categoria de idoso;</div>
<div style="text-align: justify;">– Pessoas que retomaram o benefício após interrupção por exercício profissional, que ficam dispensadas da reavaliação por dois anos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Segundo estimativas do governo, mais de 150 mil beneficiários que seriam convocados ainda este ano serão dispensados por se enquadrarem nessas exceções.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Bloqueio em caso de não comparecimento</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Se o beneficiário não registrar ciência da notificação ou não comparecer, o benefício poderá ser bloqueado por 30 dias como medida preventiva. Nesse período, será possível regularizar a situação e reativar o pagamento. Caso o prazo seja ultrapassado, o BPC poderá ser suspenso ou cancelado.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Atualmente, mais de 3,7 milhões de pessoas com deficiência recebem o BPC no país. O governo afirma que a padronização da reavaliação vai garantir mais segurança jurídica, transparência e melhor uso dos recursos públicos, além de reforçar a proteção de quem realmente depende do benefício.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191098</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:18:34 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros na final do Estadual com o Carlão Futsal</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/montes-claros-na-final-do-estadual-com-o-carlao-futsal/</link><description>A equipe da E.E. Dr. Carlos Albuquerque representa a cidade com orgulho e está entre as duas melhores de Minas Gerais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-13.27.21.jpeg" /><br><p data-end="533" data-start="180">A equipe do Carlão Futsal, da E.E. Dr. Carlos Albuquerque, garantiu vaga na grande final da etapa estadual dos Jogos Escolares de Minas Gerais (JEMG) e já figura entre as duas melhores do estado no Módulo II Feminino. A classificação veio após uma vitória emocionante, por 2 a 1, sobre Valadares, em uma semifinal eletrizante disputada nesta quinta-feira (8).</p>
<p data-end="758" data-start="535">No tempo normal, as equipes empataram em 1 a 1. A definição foi para a prorrogação, e foi lá que as meninas de Montes Claros mostraram mais uma vez sua força e marcaram o gol decisivo que carimbou o passaporte para a final. A treinadora Daiany Spínola, emocionada com a conquista, celebrou o resultado e destacou a preparação da equipe.</p>
<blockquote data-end="1227" data-start="875">
<p data-end="1227" data-start="877">“Estou em êxtase ainda. A gente sabia que não seria fácil pela tradição de Valadares no futsal. Mas, entramos muito confiantes. Desde ontem, quando nos reunimos para estudar o jogo, nos preparamos mentalmente para essa batalha. Independente do resultado de amanhã, o Carlão levou Montes Claros mais uma vez ao topo do estado. Isso nos orgulha muito.”</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">⚽️ CARLÃO FUTSAL NA SEMIFINAL DO JEMG! O time da E.E. Carlos Albuquerque, de Montes Claros, está entre os melhores de Minas.</p>
<p>Após uma campanha de respeito, com vitórias expressivas, o time garantiu vaga na semifinal do estadual, em Pará de Minas.</p>
<p>Resultados no <a href="https://twitter.com/JEMG_oficial?ref_src=twsrc%5Etfw">@JEMG_oficial</a>:… <a href="https://t.co/Yk1D5e3UEK">pic.twitter.com/Yk1D5e3UEK</a></p>
<p>— g i a n (@gianmarlons) <a href="https://twitter.com/gianmarlons/status/1953579750586237390?ref_src=twsrc%5Etfw">August 7, 2025</a></p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></blockquote>
<p data-end="1339" data-start="1229">A campanha até aqui impressiona não apenas pelos resultados, mas também pelo desempenho convincente da equipe. Primeiro, goleada sobre as anfitriãs de Pará de Minas, por 13 a 1. Em seguida, triunfos sobre  Pompéu ( 3 x 1) e goleada para cima das rivais de Belo Horizonte (5 x 1). Na semi, foi valente para derrotar Valadares (2 x 1). A grande final contra Passos acontece nesta sexta-feira (9), e a expectativa é de mais um jogo intenso.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191093</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>A importância de começar cedo: benefícios de introduzir crianças no esporte</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/a-importancia-de-comecar-cedo-beneficios-de-introduzir-criancas-no-esporte/</link><description>Atividades esportivas ajudam a melhorar a coordenação motora, a força, a resistência e a autoestima, além de promover a socialização, o trabalho em equipe e o aprendizado de valores como disciplina e respeito. Ao inserir a criança no esporte desde cedo, os pais e responsáveis investem no desenvolvimento integral do indivíduo, proporcionando benefícios físicos, sociais e emocionais essenciais para seu futuro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-150x91.png" /><br><p>A inserção precoce da criança no esporte traz inúmeros benefícios, tanto para o desenvolvimento físico quanto para o social e psicológico.</p>
<p>De acordo com a Pesquisa Nacional de Saúde do Escolar (PeNSE), realizada pelo Ministério da Saúde em parceria com o IBGE, cerca de 14,4% dos estudantes brasileiros entre 13 e 17 anos estão acima do peso, mostrando a importância da prática regular de atividades físicas para a prevenção da obesidade infantil. Além dos benefícios físicos, a prática esportiva contribui para a saúde mental das crianças, promovendo melhora no humor e redução dos sintomas de ansiedade, conforme orientações da Política Nacional de Saúde Mental do Ministério da Saúde.</p>
<p>Atividades esportivas ajudam a melhorar a coordenação motora, a força, a resistência e a autoestima, além de promover a socialização, o trabalho em equipe e o aprendizado de valores como disciplina e respeito.</p>
<p>Ao inserir a criança no esporte desde cedo, os pais e responsáveis investem no desenvolvimento integral do indivíduo, proporcionando benefícios físicos, sociais e emocionais essenciais para seu futuro.</p>
<p>O professor Paulo, responsável pelas aulas de vôlei no núcleo da E. E. Armênio Veloso, destaca o crescimento e a aceitação do projeto “completamos um ano de projeto, com renovação. A aceitação é muito positiva; estamos em uma crescente significativa nas aulas, tanto no rendimento quanto na demanda dos alunos. A procura é muito boa. A turma está gostando das atividades desenvolvidas: coordenação motora, força, velocidade, controle de bola e os movimentos básicos do voleibol — o toque, a manchete, o saque. Eles estão em uma boa evolução”.</p>
<p>Segundo dados do IBGE, crianças que praticam atividades físicas regularmente apresentam melhor desempenho escolar e maior capacidade de concentração. A prática esportiva favorece a disciplina e o autocontrole, habilidades que influenciam positivamente o aprendizado e o comportamento.</p>
<p>“Os pais têm relatado uma melhora significativa no comportamento, tanto pessoal, em casa, quanto na escola e no ambiente social. Todos os fatores que influenciam as crianças na convivência em sociedade têm sido pontos positivos”, diz Paulo.</p>
<p>A socialização proporcionada pelo esporte é destacada pelo Conselho Federal de Psicologia como fundamental para o desenvolvimento da empatia, da cooperação e da resolução de conflitos. O esporte também estimula o respeito às diferenças e promove a inclusão social.</p>
<p>Para o professor, “outra questão importante são as relações dentro do time. Além disso, as crianças conseguem identificar a hierarquia do professor, mesmo fora da quadra, ouvindo e participando de uma troca valiosa, visando o crescimento a cada aula e a cada dia.”</p>
<p>Especialistas brasileiros ressaltam que o ambiente esportivo estruturado contribui para o desenvolvimento emocional e a formação do caráter, ensinando as crianças a lidarem com regras, frustrações e desafios, promovendo resiliência e autoconfiança.</p>
<p>Ainda de acordo com Paulo “o projeto continua ativo, com turmas lotadas pela manhã e à tarde, mas sempre com as portas abertas para receber mais alunos, com tudo o que precisamos para desenvolver as habilidades necessárias e, claro, para praticar o esporte”.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-191123" class="wp-caption alignnone" id="attachment_191123" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-191123 size-medium" decoding="async" height="242" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-400x242.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-400x242.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-1024x619.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-768x464.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-1536x929.png 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-2048x1238.png 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-450x272.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-780x472.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-1600x967.png 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-16.13.10-2-150x91.png 150w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-191123">Alunos do núcleo E.E. Armênio Veloso</figcaption></figure>
<p>As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal, são gratuitas e atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, sendo crianças e adolescentes, de 10 a 15 anos, e jovens e adultos, de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191112</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:42:33 +0000</pubDate></item><item><title>Colégio Batista/MOC Vôlei está as melhores equipes da Etapa Estadual do JEMG</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/colegio-batista-moc-volei-esta-as-melhores-equipes-da-etapa-estadual-do-jemg/</link><description>Equipe garante vaga entre as quatro principais do estado e busca encerrar participação no pódio
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-08-at-15.41.55-1.jpeg" /><br><p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">O Colégio Batista/MOC Vôlei vem se destacando no cenário esportivo escolar e está entre as melhores equipes de Minas Gerais na etapa estadual dos Jogos Escolares de Minas Gerais (JEMG). Após uma campanha sólida, a equipe disputará o terceiro lugar neste sábado (9), às 10h, contra o time de Juatuba.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Na fase classificatória, o Colégio Batista/MOC Vôlei acumulou duas vitórias e uma derrota: venceu Salto da Divisa por 2 sets a 1 e superou Juiz de Fora também por 2 sets a 1. A única derrota na fase de grupos foi para a equipe da Universal/Praia, por 2 sets a 0.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Na semifinal, enfrentou o Colégio Caetano/Cruzeiro, mas acabou superado por 2 sets a 0, garantindo vaga na disputa pelo terceiro lugar geral da competição.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6" dir="ltr"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">“Me sinto muito privilegiado de participar desse projeto, dessa parceria. Já garantimos um resultado muito bom, que é estar entre as quatro melhores equipes do estado. Amanhã, já temos a disputa do terceiro lugar e vamos para cima”, disse o levantador Fernando.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DNGxWfnOrG6/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DNGxWfnOrG6/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Vôlei (@montesclarosvoleioficial)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>A busca pelo bronze será neste sábado (9), às 10h, contra o representante de Juatuba.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191125</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:54:17 +0000</pubDate></item><item><title>Brasília de Minas amplia ensino com chegada da Escola Técnica do Brasil Profissionalizado</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/08/brasilia-de-minas-recebe-a-escola-tecnica-do-programa-brasil-profissionalizado-e-amplia-a-oferta-de-educacao-profissionalizante-na-regiao/</link><description>A escola é resultado de uma parceria entre o Governo Federal, por meio do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), e o Governo de Minas Gerais, com a execução técnica e gestão realizada pela Unimontes. A unidade faz parte de um conjunto de 13 escolas técnicas do programa Brasil Profissionalizado, que tem como objetivo expandir e modernizar o ensino técnico no interior do país, promovendo maior inclusão e qualificação profissional.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/foto-1-1536x864-1-e1754683660697.png" /><br><p style="text-align: justify;">Brasília de Minas, município do Norte de Minas Gerais, celebra a entrega da nova Escola Técnica do Programa Brasil Profissionalizado, entregue oficialmente nesta sexta-feira (8/8) pela Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes).</p>
<p style="text-align: justify;">A escola é resultado de uma parceria entre o Governo Federal, por meio do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), e o Governo de Minas Gerais, com a execução técnica e gestão realizada pela Unimontes. A unidade faz parte de um conjunto de 13 escolas técnicas do programa Brasil Profissionalizado, que tem como objetivo expandir e modernizar o ensino técnico no interior do país, promovendo maior inclusão e qualificação profissional.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante o evento, o reitor Wagner Santiago ressaltou a relevância da iniciativa para o desenvolvimento regional. “Mais que uma obra física, essa escola representa um projeto de transformação de vidas. A formação técnica de nível médio é uma das grandes oportunidades para ampliar a inclusão produtiva e preparar nossos jovens para o mundo do trabalho, principalmente em regiões do interior. São muitas indústrias aqui na região precisando de mão de obra qualificada, e nós precisamos atender a essa crescente demanda”, destacou.</p>
<p style="text-align: justify;">Localizada próxima à saída para São Francisco, a unidade possui uma estrutura moderna e completa: 12 salas de aula com capacidade para 40 alunos cada, auditório para 200 pessoas, biblioteca, oito laboratórios especializados, quadra esportiva coberta, cantina, palco ao ar livre e ampla área verde com sistema de irrigação automatizado. O terreno ocupa 12 mil metros quadrados, com 5.570 metros quadrados de área construída em dois pavimentos.</p>
<p style="text-align: justify;">A retomada das obras em Brasília de Minas, que haviam sido interrompidas, ocorreu em fevereiro de 2025 pela atual gestão da Unimontes, com investimento de R$ 12,5 milhões liberados pelo Governo de Minas. A iniciativa faz parte de uma série de entregas e obras que contemplam outras unidades na região, como a escola técnica de Bocaiuva, concluída em maio, e a unidade de Manga, em fase final.</p>
<p style="text-align: justify;">O prefeito de Brasília de Minas, Marcus Vinícius Ferreira Carvalho, destacou a importância da parceria para a concretização da obra. “Essa obra representa um sonho antigo. Ela está aqui graças à Unimontes, que não mediu esforços, e ao trabalho conjunto de lideranças comprometidas com o avanço da nossa cidade. A educação é o maior legado que podemos deixar”, afirmou.</p>
<p style="text-align: justify;">Além da execução das obras, a Unimontes também atua diretamente na oferta de cursos técnicos por meio do Centro de Educação Profissional e Tecnológica (CEPT), que já atende centenas de estudantes da região em modalidades presenciais e a distância, reforçando seu compromisso com o desenvolvimento educacional e profissional do Norte de Minas.</p>
<p style="text-align: justify;">Com a chegada da Escola Técnica do Brasil Profissionalizado, Brasília de Minas amplia o acesso à educação técnica de qualidade, contribuindo para a formação de mão de obra qualificada, o fortalecimento da economia local e a melhoria da qualidade de vida da população.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191137</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:08:11 +0000</pubDate></item><item><title>Oficializado o resultado preliminar do Processo Seletivo de auxiliares de serviços gerais (ASG) para a Educação de Pirapora</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/09/oficializado-o-resultado-preliminar-do-processo-seletivo-de-auxiliares-de-servicos-gerais-asg-para-a-educacao-de-pirapora/</link><description>Em conformidade com o cronograma, a publicação define a ordem das candidatas e candidatos que concorrem pelas 17 vagas ofertadas, para atuar nas unidades municipais de ensino, com o gerenciamento da Secretaria Municipal de Educação (SEMED).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/03/prefetura-de-pirapora.jpg" /><br><p style="font-weight: 400; text-align: justify;">A Prefeitura de Pirapora divulgou, nesta quarta-feira (06/08), o resultado preliminar com a lista classificatória do Processo Seletivo para o cargo de auxiliar de serviços gerais, que é regido pelo Edital 001/2025. Em conformidade com o cronograma, a publicação define a ordem das candidatas e candidatos que concorrem pelas 17 vagas ofertadas, para atuar nas unidades municipais de ensino, com o gerenciamento da Secretaria Municipal de Educação (SEMED).</p>
<p style="font-weight: 400; text-align: justify;">Os interessados em apresentar recursos, de acordo com o que é previsto no edital, têm até esta quinta-feira (07/08) para oficializar os respectivos documentos junto à SEMED, os quais serão analisados e respondidos pela Comissão Avaliadora em um dia útil.</p>
<p style="font-weight: 400; text-align: justify;">Ainda segundo o cronograma atualizado do edital, a homologação e a divulgação do resultado final deverão ser efetuados até o dia 12 de agosto e o início da chamada dos profissionais selecionados está previsto para 13 de agosto.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191072</guid><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:00:43 +0000</pubDate></item><item><title>Jogos Pan-Americanos Júnior começam hoje no Paraguai com forte presença brasileira</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/09/jogos-pan-americanos-junior-comecam-hoje-no-paraguai-com-forte-presenca-brasileira/</link><description>O Brasil marca presença com uma das maiores delegações do evento, composta por cerca de 380 atletas. Entre os nomes de destaque estão os nadadores Guilherme Caribé, campeão sul-americano e embaixador dos Jogos, e Stephanie Balduccini, finalista olímpica e campeã pan-americana. No atletismo, serão 53 representantes brasileiros — 29 homens e 24 mulheres — em busca de medalhas e vagas para a edição adulta do Pan, que acontecerá em 2027, no Peru.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_528722320_18519213043003697_1337636197200437075_n_750.png" /><br><p style="text-align: justify;">A cidade de Assunção, no Paraguai, recebe a partir desta sábado (9) a segunda edição dos Jogos Pan-Americanos Júnior, que seguem até o dia 23 de agosto. A competição reúne quase 4 mil atletas de até 23 anos, representando países de todo o continente, em 42 modalidades esportivas.</p>
<p style="text-align: justify;">O Brasil marca presença com uma das maiores delegações do evento, composta por cerca de 380 atletas. Entre os nomes de destaque estão os nadadores Guilherme Caribé, campeão sul-americano e embaixador dos Jogos, e Stephanie Balduccini, finalista olímpica e campeã pan-americana. No atletismo, serão 53 representantes brasileiros — 29 homens e 24 mulheres — em busca de medalhas e vagas para a edição adulta do Pan, que acontecerá em 2027, no Peru.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-191161" class="wp-caption alignnone" id="attachment_191161" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-191161" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_528722320_18519213043003697_1337636197200437075_n_750-400x267.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_528722320_18519213043003697_1337636197200437075_n_750-400x267.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_528722320_18519213043003697_1337636197200437075_n_750-450x300.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_528722320_18519213043003697_1337636197200437075_n_750-150x100.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_528722320_18519213043003697_1337636197200437075_n_750.png 750w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-191161">Imagem: Time Brasil/ Reprodução redes sociais</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">A liderança da missão brasileira está a cargo do ex-judoca olímpico Leandro Guilheiro, que agora atua nos bastidores do esporte, orientando e apoiando a nova geração de competidores.</p>
<p style="text-align: justify;">Além das medalhas, o torneio também vale como classificatória para os Jogos Pan-Americanos de Lima 2027. Modalidades individuais e coletivas terão vagas diretas para a competição principal.</p>
<p style="text-align: justify;">A cerimônia de abertura está marcada para a noite deste sábado, mas algumas disputas já começaram pela manhã, incluindo as primeiras fases do remo. Ao longo das próximas duas semanas, a expectativa é de que o Brasil esteja entre os protagonistas do evento, tanto pelo potencial técnico quanto pelo número de atletas envolvidos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191158</guid><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:46:51 +0000</pubDate></item><item><title>Banco Central anuncia Pix com crédito no modelo consignado para empreendedores</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/09/banco-central-anuncia-pix-com-credito-no-modelo-consignado-para-empreendedores/</link><description>O Pix em Garantia faz parte do pacote de inovações previstas na “agenda evolutiva” do sistema de pagamentos instantâneos, que também inclui o Pix Automático, o Pix Parcelado e o Pix Agendado Recorrente. A expectativa é que a nova modalidade esteja disponível a partir de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/c770d778-b9de-41be-b725-05a5c5d465d6.png" /><br><p style="text-align: justify;">O presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, anunciou que a instituição está desenvolvendo uma nova funcionalidade do Pix que permitirá a concessão de crédito a empreendedores e trabalhadores autônomos em condições semelhantes às do empréstimo consignado.</p>
<p style="text-align: justify;">A modalidade, chamada de Pix em Garantia, funcionará a partir da utilização dos recebíveis futuros como garantia. Na prática, o valor que o empreendedor tem para receber via Pix será vinculado ao contrato de crédito, garantindo o pagamento das parcelas de forma automática.</p>
<p style="text-align: justify;">Com isso, a operação se torna mais segura para as instituições financeiras, o que pode resultar em taxas de juros mais baixas para o tomador. A proposta busca atender especialmente quem não possui vínculo formal de trabalho e, por isso, enfrenta dificuldades para acessar linhas de crédito com condições favoráveis.</p>
<p style="text-align: justify;">O Pix em Garantia faz parte do pacote de inovações previstas na “agenda evolutiva” do sistema de pagamentos instantâneos, que também inclui o Pix Automático, o Pix Parcelado e o Pix Agendado Recorrente. A expectativa é que a nova modalidade esteja disponível a partir de 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191163</guid><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:01:13 +0000</pubDate></item><item><title>North vence a URT e conquista o título inédito do Módulo II do Campeonato Mineiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/09/north-vence-a-urt-e-conquista-o-titulo-inedito-do-modulo-ii-do-campeonato-mineiro/</link><description>Jogando em casa contra a URT, no segundo jogo da final do Campeonato Mineiro Módulo II, neste sábado (9), na Arena Credinor em Montes Claros, o North venceu por 1 a 0 e conquistou o título inédito da competição. O público compareceu e empurrou à equipe rumo ao título. O primeiro tempo foi morno, com […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_3891-1-1600x903.jpeg" /><br><p>Jogando em casa contra a URT, no segundo jogo da final do Campeonato Mineiro Módulo II, neste sábado (9), na Arena Credinor em Montes Claros, o North venceu por 1 a 0 e conquistou o título inédito da competição.</p>
<p>O público compareceu e empurrou à equipe rumo ao título. O primeiro tempo foi morno, com os donos da casa buscando furar a defesa adversária. Mas, sem sucesso. A rede não balançou.</p>
<p>Já na segunda etapa, os anfitriões engrenaram e, após cobrança de falta do lateral-esquerdo Foguinho, o atacante Luiz Thiago subiu mais alto que a zaga da URT e marcou um belo gol para inaugurar o placar.</p>
<h3>Depois de 15 anos, Montes Claros volta à elite com o North Esporte Clube</h3>
<p>Montes Claros está de volta à Primeira Divisão do futebol mineiro. Após 15 anos longe da elite, o North Esporte Clube garantiu o acesso à principal competição estadual ao terminar na liderança do triangular final do Módulo II do Campeonato Mineiro 2025.</p>
<p>A confirmação veio após o empate em 1 a 1 entre Patrocinense e Democrata de Sete Lagoas, nesse domingo (27), pela última rodada da fase classificatória. O resultado deixou o Democrata com seis pontos — dois a menos que o North, que liderou o grupo com oito e folgou na rodada final. O Patrocinense, já eliminado, somou apenas um ponto.</p>
<p>O acesso, no entanto, só foi homologado oficialmente pelo Tribunal de Justiça Desportiva (TJD-MG) nesta terça-feira (29), após análise de um recurso protocolado pelo Patrocinense. Com a decisão favorável ao North, a equipe de Montes Claros agora se prepara para disputar a final do Módulo II contra a URT, de Patos de Minas, também garantida na elite do futebol mineiro em 2026.</p>
<p>A classificação marca um feito histórico para o futebol do Norte de Minas, que volta a ter um representante entre os grandes do estado após mais de uma década. O North Esporte Clube, fundado em 2022, celebra a conquista como um marco em sua trajetória recente.</p>
<h3>Entenda a polêmica que levou o acesso do North ao TJD-MG</h3>
<p>O acesso do North Esporte Clube à elite do futebol mineiro em 2026 passou por uma disputa não apenas dentro de campo, mas também nos tribunais. O Tribunal de Justiça Desportiva de Minas Gerais (TJD-MG) analisou nesta terça-feira (29) o pedido de impugnação da partida entre North e Patrocinense, realizada em 19 de julho, pelo Triangular Final do Módulo II.</p>
<p>O Patrocinense alegou “erro de direito” e solicitou a anulação do confronto, que terminou com vitória do North por 2 a 1. A polêmica aconteceu aos seis minutos do segundo tempo, quando o jogador Renato Henrique, do Rei do Norte, recebeu lançamento e seguiu para o ataque. Parte dos atletas do Patrocinense parou o lance ao ouvir um apito, que não partiu do árbitro Paulo César Zanovelli, que mandou o jogo seguir e validou o gol.</p>
<p>O árbitro não registrou o ocorrido na súmula da partida, o que motivou o recurso do clube de Patrocínio. Caso o TJD acatasse o pedido, os jogos da última rodada do Grupo B poderiam ser anulados e refeitos. No entanto, com a decisão de manter o resultado, o North permanece como líder do grupo, com oito pontos, e garantiu oficialmente o acesso à Primeira Divisão do Campeonato Mineiro.</p>
<h3>Primeira fase com reação e vaga garantida</h3>
<p>O North Esporte Clube teve uma campanha de altos e baixos na primeira fase, mas mostrou força e evolução ao longo da competição. Em 10 partidas disputadas (cinco em casa e cinco fora), a equipe conquistou 4 vitórias, 4 empates e sofreu 2 derrotas, totalizando 16 pontos, sendo desempenho suficiente para avançar ao Triangular Final.</p>
<p>No primeiro turno, o North começou com vitória fora de casa sobre o Guarani de Divinópolis por 2 a 0, no dia 5 de maio. Em seguida, em jogo movimentado, bateu o Nacional de Muriaé, por 4 a 3, em Montes Claros, no dia 10. A única derrota da fase veio logo depois, com um 2 a 0 para o Ipatinga, no Ipatingão, no dia 13. A rodada final do turno terminou com empate em 1 a 1 contra o Valeriodoce, no dia 18, longe do torcedor.</p>
<p>Já no segundo turno, o North enfrentou uma sequência dura de empates: 2 a 2 com o Democrata (24/05), derrota por 3 a 2 para o Ipatinga (28/05) e novo empate em 1 a 1 com o Democrata, longe de seus domínios (31/05). Em 7 de junho, empatou novamente, desta vez, sem gols com o Valeriodoce.</p>
<p>A reação veio na reta final. No dia 14 de junho, o North venceu o Nacional de Muriaé, fora de casa, por 3 a 0. E, no encerramento da fase, bateu o Guarani por 2 a 1 em casa, no dia 21, selando a classificação para o Triangular Final com uma campanha consistente e em ascensão.</p>
<h3>Invicto e na elite: o caminho do North até o acesso ao Módulo I</h3>
<p>O North Esporte Clube encerrou sua participação no Triangular Final do Módulo II do Campeonato Mineiro com uma campanha invicta e consistente. Em quatro jogos disputados, a equipe somou duas vitórias e dois empates, fechando a fase decisiva com oito pontos e garantindo a primeira colocação do Grupo D.</p>
<p>Ao todo, marcou três gols, sofreu apenas um e terminou com saldo positivo de dois. A sequência de resultados foi: empate na estreia, vitória no segundo jogo, novo empate na terceira rodada e mais uma vitória na última partida disputada.</p>
<p>Com essa trajetória segura e equilibrada, o time de Montes Claros assegurou o acesso à Primeira Divisão do futebol mineiro em 2026, coroando o projeto com um feito histórico para o futebol do Norte de Minas.</p>
<p>No Triangular Final, o North realizou uma campanha sólida e invicta. Em quatro jogos disputados, a equipe de Montes Claros somou duas vitórias e dois empates, encerrando a fase decisiva com 8 pontos e a liderança do Grupo D.</p>
<p>A estreia foi com um empate sem gols diante do Democrata de Sete Lagoas, no dia 28 de junho. Na sequência, o North venceu o Patrocinense fora de casa por 1 a 0, no dia 2 de julho. O terceiro jogo foi novamente contra o Democrata, desta vez como visitante, e terminou em 0 a 0.</p>
<p>Fechando A participação, no dia 19 de julho, o North venceu o Patrocinense por 2 a 1, em uma partida marcada por polêmica, que levou o caso ao Tribunal de Justiça Desportiva (TJD-MG), mas teve a vitória confirmada posteriormente.</p>
<p>Com dois gols sofridos e três marcados, o North terminou a fase com saldo positivo de dois gols e garantiu o acesso inédito à Primeira Divisão do Campeonato Mineiro em 2026. A classificação também levou o clube à final do Módulo II contra a URT, de Patos de Minas.</p>
<p>Na primeira partida, empate sem gols e a vantagem de decidir ao lado do torcedor. Com o apoio da torcida, venceu por 1 a 0 e faturou o título inédito da competição.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191169</guid><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:51:46 +0000</pubDate></item></channel></rss>