<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2025 15:12:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Aterro Municipal de Montes Claros deixará de receber entulhos e resíduos da construção civil a partir de 30 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/aterro-municipal-de-montes-claros-deixara-de-receber-entulhos-e-residuos-da-construcao-civil-a-partir-de-30-de-junho/</link><description>Com o encerramento das atividades para esse tipo de material, os pequenos transportadores e carroceiros deverão encaminhar os resíduos para locais apropriados; saiba quais. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/10421982-d475-4261-819d-0599be5a658e-e1750824907248.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros informou que, a partir do dia 30 de junho de 2025, o Aterro Municipal, localizado na área anteriormente conhecida como lixão, deixará de receber entulhos e resíduos da construção civil. A medida faz parte das ações voltadas à gestão ambiental e ao controle da destinação correta de resíduos no município.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Com o encerramento das atividades para esse tipo de material, os pequenos transportadores e carroceiros deverão encaminhar os resíduos para locais apropriados, entre eles o Ponto Certo, no bairro Ibituruna, ou um dos Centros de Apoio Simplificado aos Carroceiros (CASCOs), distribuídos por várias regiões da cidade.</p>
<p style="text-align: justify;">O Aterro Sanitário de Montes Claros, situado na comunidade rural de Mimoso, continuará operando normalmente. O espaço permanece como destino exclusivo para os resíduos domiciliares, garantindo a destinação final de acordo com normas ambientais vigentes.</p>
<p style="text-align: justify;">A gestão municipal também disponibilizou os endereços dos CASCOs, com o objetivo de orientar a população e facilitar a transição. A iniciativa busca evitar o descarte irregular e reduzir os impactos ambientais nas áreas urbanas e rurais.</p>
<p><strong>Confira abaixo os pontos de apoio para descarte de resíduos da construção civil:</strong><br/>
• Acácias – Alameda Quita Guimarães, esquina com Rua Estados Unidos (próximo ao SEST SENAT)<br/>
• Pai João – Av. Beira Rio (Profª Cota Athaíde), em frente ao nº 825 – Barcelona<br/>
• Canelas – Av. Prof. Vicente Guimarães, esquina com Av. Viriato R. Aquino (próximo ao Corpo de Bombeiros)<br/>
• Cristo Rei – Av. Dr. Avilmar Gonçalves de Oliveira (Córrego Bicano), esquina com Rua Iracema M. Paulino<br/>
• Ponto Certo (Ibituruna) – Av. Major Alexandre Rodrigues, 360 (em frente à RISP)<br/>
• Major Prates – Rua Benedito Ribeiro Xavier, em frente ao nº 50<br/>
• Mocão – Av. Olímpio Magalhães Filho, em frente ao nº 550 – Delfino Magalhães<br/>
• Renascença – Av. João Batista Cordeiro, em frente ao nº 325<br/>
• Sagendra – Av. Sidney Chaves, 1785 (próximo à Av. Minas Gerais)<br/>
• Vera Cruz – Rua Nilo Peçanha, ao lado do nº 500 (próximo ao Villefort)<br/>
• Independência – Av. Independência, esquina com Av. Lago Tucuruí</p>
<p style="text-align: justify;">A Prefeitura reforça a importância da colaboração da população para manter a cidade limpa e contribuir com a preservação ambiental.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188256</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 01:16:33 +0000</pubDate></item><item><title>Voltar à rotina depois da perda: quando o mundo continua e você ainda não</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/voltar-a-rotina-depois-da-perda-quando-o-mundo-continua-e-voce-ainda-nao/</link><description>Voltar à rotina depois de perder alguém que amamos é, antes de tudo, um exercício de tradução emocional. A gente tenta transformar a saudade em memória boa, o nó na garganta em palavra, e o silêncio em significado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/noticiasconcursos.com_.br-luto-e-a-rotina-de-trabalho-como-lidar-com-isso-e1750851436617.webp" /><br><p style="text-align: justify;">Há dias em que o despertador toca, a água do chuveiro cai, o café esfria na xícara… e tudo parece igual ao que sempre foi. Mas dentro da gente, nada mais é como era.</p>
<p style="text-align: justify;">Voltar à rotina depois de perder alguém que amamos é, antes de tudo, um exercício de tradução emocional. A gente tenta transformar a saudade em memória boa, o nó na garganta em palavra, e o silêncio em significado.</p>
<p style="text-align: justify;">A Língua Portuguesa, com toda sua riqueza, até nos empresta verbos para isso: reaprender, ressignificar, reconstruir. Todos com esse prefixo teimoso “re-”, que insiste em nos lembrar que é preciso fazer de novo…, viver de novo…, aos poucos, com tropeços e com pausas.</p>
<p style="text-align: justify;">A volta à rotina é processo cheio de pequenas batalhas invisíveis: escrever um e-mail como se estivesse tudo bem, sorrir para o colega que pergunta “Tudo certo?”, e, responder com aquele automático “Tudo”. É aprender a conviver com o espaço vazio no meio da frase, da mesa, da vida.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas, aos poucos, a Língua da vida também vai mudando de tom. Uma lembrança vira motivo de riso no meio da conversa, uma música que antes doía agora soa como abraço. E a rotina, que parecia inimiga, vira tipo de corda que seguramos para atravessar o dia.</p>
<p style="text-align: justify;">Se há lição linguística nesse luto cotidiano, talvez seja essa: algumas palavras só entendemos de verdade quando sentimos. Saudade, ausência, recomeço… E todas elas, um dia, dão lugar a uma que parecia impossível: leveza.</p>
<p>Então, se hoje você ainda acordou pesado…, tudo bem. Um dia de cada vez. E quando faltar força, lembre-se de que viver também é verbo de continuidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188266</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:38:43 +0000</pubDate></item><item><title>Bebê nasce em parada cardiorrespiratória e é salvo por equipe do SAMU em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/bebe-nasce-em-parada-cardiorrespiratoria-e-e-salvo-por-equipe-do-samu-em-montes-claros/</link><description>A gestante, de 29 anos, já estava em trabalho de parto ativo quando os socorristas chegaram ao local. Durante o atendimento, foi identificado que o bebê estava com o cordão umbilical enrolado no pescoço e sem sinais vitais após o nascimento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18.jpeg" /><br><p data-end="464" data-start="218" style="text-align: justify;">Na manhã desta terça-feira (24), uma equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) realizou um parto de emergência no bairro Jardim Olímpico, em Montes Claros, e salvou um recém-nascido que veio ao mundo em parada cardiorrespiratória.</p>
<p data-end="707" data-start="466" style="text-align: justify;">A gestante, de 29 anos, já estava em trabalho de parto ativo quando os socorristas chegaram ao local. Durante o atendimento, foi identificado que o bebê estava com o cordão umbilical enrolado no pescoço e sem sinais vitais após o nascimento.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188274" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_188274" style="width: 225px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188274" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18.jpeg 900w" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188274">Foto: Samu</figcaption></figure>
<p data-end="886" data-start="709" style="text-align: justify;">Diante da situação, a equipe iniciou manobras de reanimação cardiopulmonar (RCP). Após aproximadamente cinco minutos de compressões torácicas, o bebê reagiu e voltou a respirar.</p>
<p data-end="1047" data-start="888" style="text-align: justify;">Mãe e filho foram estabilizados e encaminhados para a Santa Casa de Montes Claros, onde seguem em observação. O estado de saúde de ambos é considerado estável.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188271</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 09:50:42 +0000</pubDate></item><item><title>Treino em jejum prós e contras</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/treino-em-jejum-pros-e-contras/</link><description>Há quem defenda as vantagens de fazer o treino depois de passar horas sem comer e quem entenda que essa atitude não traz ganhos para o atleta amador. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1.jpeg" /><br><p>O jejum tem alimentado muitas discussões entre os praticantes de atividade física. Há quem defenda as vantagens de fazer o treino depois de passar horas sem comer e quem entenda que essa atitude não traz ganhos para o atleta amador.</p>
<p>A prática, como quase tudo, tem prós e contras. É importante dizer que ninguém deve fazer exercícios sem se alimentar sem estar pelo menos já acostumado com a prática do jejum. A maioria dos artigos fala de uma prática de exercícios de leve a moderada, por em média, 45 minutos, para obter os benefícios. Temos que individualizar.</p>
<p>O tempo de jejum varia muito de uma pessoa para a outra e os benefícios ou os malefícios dependem muito do objetivo de quem está praticando a atividade física.</p>
<p>O exercício durante o jejum aumenta a lipólise (quebra de gordura) no tecido adiposo, ao mesmo tempo que estimula a oxidação da gordura periférica, resultando em maior utilização da gordura como fonte de energia e perda de peso. Vários estudos indicam um impacto mais amplo do jejum, com efeitos no metabolismo da proteína e da glicose em indivíduos sedentários e não treinados. No entanto, existem dados conflitantes sobre os efeitos do jejum no metabolismo da glicose em atletas altamente treinados.</p>
<p>Se a pessoa visa o emagrecimento e faz um exercício aeróbico, de curta duração, como uma corrida de, no máximo, 30 minutos ou uma caminhada de leve para moderada, ela pode ter uma vantagem de oxidar mais gordura por treinar em jejum.</p>
<p>Outro ponto positivo é para quem não se sente bem ao comer pela manhã e pratica atividade física a essa hora do dia. Se a pessoa tem desconforto gastrointestinal e não consegue comer a quantidade suficiente antes de fazer exercício pela manhã, praticar o jejum é uma vantagem. Assim, a pessoa não tem náusea ou flatulência que a impeça de fazer exercício.</p>
<p>A  principal desvantagem do jejum é que o treino pode não evoluir. A pessoa que quer ganhar massa muscular e faz musculação em jejum, tem que pensar que, durante o exercício, usamos preferencialmente carboidrato. Em atividade de curta duração, mas muito intensa, dificilmente vai haver evolução no treino em jejum. Algumas pessoas até conseguem, mas para isso tem de ter um consumo calórico e de carboidrato muito alto, no dia anterior.</p>
<p>Quando o corpo está em jejum e não pode retirar energia do carboidrato que não consumiu logo antes da atividade física, ele busca a energia em outro lugar. Por exemplo, um treino de hipertrofia não faz sentido fazer em jejum porque o corpo vai tirar energia de outras fontes que não o carbo e tende a usar a proteína. Já durante uma atividade moderada de longa duração, como uma corrida de 15k, ela pode usar o estoque misto, de carbo e lipídio. Só que a pessoa vai entrar em fadiga (o que estudos chamam de exaustão) muito mais rápido do que se não treinar em jejum..</p>
<p>O ideal para bons resultados é prestar mais atenção às refeições antes e depois do jejum. Na última refeição, são indicados proteínas com boa qualidade e digestibilidade, legumes, verduras, frutas com casca, cereais integrais e tubérculos, que são alimentos que auxiliam na saciedade, no controle da fome e dão energia para seguir com o jejum.</p>
<p>Depois, o mais indicado é não ingerir carboidratos simples, como pão branco, macarrão e biscoitos, nem grandes quantidades de comida. Sempre que se faz um jejum prolongado, a insulina, que é um hormônio que leva a energia ingerida para as células e, assim, gera potência para o trabalho, está baixa, por isso o melhor é que se inicie o pós-jejum com poucos alimentos, de baixo índice glicêmico e, se possível, associados a uma porção de proteínas e de gorduras boas, como azeite e abacate.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188287" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1.jpeg 768w" width="300"/></p>
<p><strong>Vantagens de treinar em jejum:</strong></p>
<p>– Melhor utilização da gordura</p>
<p>– Melhor resistência</p>
<p>– Mais hormônio do crescimento (HGH)</p>
<p>– Menos desconforto gastrointestinal</p>
<p><strong>Desvantagens de treinar em jejum:</strong></p>
<p>– Perda muscular</p>
<p>– Menos energia</p>
<p>– Estresse</p>
<p>– Não evoluir no treino</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188285</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 11:37:02 +0000</pubDate></item><item><title>MEC aprova auxílio para alunos do cursinho popular Darcy Ribeiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/cursinho-popular-darcy-ribeiro-e-contemplado-com-auxilio-do-mec-estudantes-receberao-r-200-mensais-por-seis-meses/</link><description>A medida faz parte de uma política nacional lançada em março de 2025 por meio do Decreto nº 12.410/2025, a proposta da CPOP é oferecer suporte técnico e financeiro a cursinhos gratuitos que atendem estudantes de baixa renda, ampliando o acesso ao ensino superior.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_312313257_1213316662584953_1938151720623182685_n-e1750869505788.png" /><br><p style="text-align: justify;">O Cursinho Popular Darcy Ribeiro, integrante da Rede Emancipa em Montes Claros (MG), foi aprovado para participar da Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP), uma iniciativa do Ministério da Educação (MEC). Com a aprovação, os estudantes do cursinho passarão a receber um auxílio mensal de R$ 200 por seis meses, com o objetivo de garantir sua permanência nos estudos e contribuir com os custos relacionados à preparação para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem).</p>
<p style="text-align: justify;">A medida faz parte de uma política nacional lançada em março de 2025 por meio do Decreto nº 12.410/2025, a proposta da CPOP é oferecer suporte técnico e financeiro a cursinhos gratuitos que atendem estudantes de baixa renda, ampliando o acesso ao ensino superior.</p>
<p style="text-align: justify;">Além do auxílio direto aos estudantes, o programa também prevê recursos para o fortalecimento institucional dos cursinhos, incluindo a aquisição de material didático, contratação de professores e coordenadores, capacitação de equipes e apoio a atividades administrativas. Cada instituição poderá receber até R$ 163.200 para manter essas ações durante sete meses.</p>
<p style="text-align: justify;">O auxílio estudantil será destinado, prioritariamente, a alunos com perfil de maior vulnerabilidade social: oriundos da rede pública, com renda per capita de até um salário mínimo, indígenas, negros, quilombolas e pessoas com deficiência. A seleção deu prioridade a cursinhos populares que não possuem financiamento prévio, o que reforça o caráter de inclusão social da iniciativa.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O que é a Rede Emancipa</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A Rede Emancipa é um movimento social dedicado à educação popular que, desde 2007, vem realizando um significativo trabalho voltado para a formação de jovens de instituições de ensino público.</p>
<p style="text-align: justify;">O Cursinho Darcy Ribeiro, atua voluntariamente na democratização do acesso à universidade, agora conta com esse reforço inédito para continuar transformando vidas por meio da educação, esta conquista representa um marco na sua história.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188297</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:40:28 +0000</pubDate></item><item><title>Presença feminina cresce no vôlei da AEESB e reforça que o esporte é para todos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/presenca-feminina-cresce-no-volei-da-aeesb-e-reforca-que-o-esporte-e-para-todos/</link><description>Embora a turma seja mista, a participação das alunas tem crescido de forma expressiva, revelando o protagonismo das meninas e reafirmando que o esporte é um espaço de todas as pessoas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-13.01.25-1-1600x1231.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">No Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), a presença feminina nas quadras tem se destacado cada vez mais — especialmente no vôlei. Embora a turma seja mista, a participação das alunas tem crescido de forma expressiva, revelando o protagonismo das meninas e reafirmando que o esporte é um espaço de todas as pessoas.</p>
<p style="text-align: justify;">A estudante Júlia, participante da turma de vôlei, vê esse movimento como algo transformador. “Ver mulheres conquistando espaço e mostrando força e determinação é muito importante pra sociedade. Me inspira e motiva a continuar”, afirma.</p>
<p style="text-align: justify;">O professor Paulo Ricardo, responsável pelas aulas de vôlei no núcleo da Escola Estadual Armênio Veloso, acompanha de perto o desenvolvimento das alunas e destaca o impacto social dessa evolução. “O esporte por si só já é incrível, e poder observar a cada treino, dentro do nosso projeto, o crescimento dessas meninas é de suma importância, não só pra gente enquanto grupo, mas como sociedade e mundo como um todo. Porque a mulher pode e deve estar onde quiser e em qual esporte escolher. Ela transmite sua força, garra, determinação… então trazer essa identidade do grupo feminino para o vôlei é muito bacana, e só temos a ganhar com isso.”</p>
<p style="text-align: justify;">Lavínia, também aluna da modalidade, reforça a importância da representatividade. “Na prática esportiva, nosso espaço ainda é limitado, mas queremos sim mostrar que também somos capazes.”</p>
<p style="text-align: justify;">As declarações mostram que, dentro das quadras, está sendo construída uma nova realidade — mais inclusiva, plural e inspiradora. A valorização da presença feminina no esporte é um passo essencial para transformar não apenas a prática esportiva, mas toda a comunidade ao redor.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal são gratuitas, atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, sendo crianças e adolescentes, de 10 a 15 anos, e jovens e adultos, de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188306</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:33:09 +0000</pubDate></item><item><title>Ponteiro André Ludegards reforça elenco do MOC Vôlei com experiência internacional e títulos expressivos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/26/ponteiro-andre-ludegards-reforca-elenco-do-moc-volei-com-experiencia-internacional-e-titulos-expressivos/</link><description>O novo reforço promete ser uma das peças-chave do MOC Vôlei na nova temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-16.26.28-e1750939850723.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O ponteiro André Ludegards, de 25 anos, é o novo nome a integrar o elenco do MOC Vôlei. O atleta paraense, de 1,88m e 87kg, acumula passagens por importantes clubes do Brasil e do exterior, além de títulos expressivos que evidenciam a trajetória ascendente no esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">Ludegards tem uma trajetória marcada por passagens em grandes clubes dentro e fora do Brasil. Passou pelo Corinthians Guarulhos (2017/18), Botafogo (2018/2019), teve destaque também pelo Vitória SC, de Portugal (2019/2020), além de atuar no Ribeirão Preto, Funvic Natal, e na tradicional equipe austríaca do Aich Dob.</p>
<p style="text-align: justify;">Na temporada 2022/2023, defendeu o Police SC, do Catar, e no ciclo mais recente esteve no Rede Cuca (2023/2024), antes de acertar com o Pequi Atômico.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre os principais títulos, André acumula a conquista da Superliga B em 2019 e também fez parte do grupo campeão do Pan-Americano Júnior de 2021, vestindo a camisa da Seleção Brasileira.</p>
<p style="text-align: justify;">Com experiência internacional e perfil ofensivo aguçado, André Ludegards promete ser uma das peças-chave do MOC Vôlei na nova temporada. A chegada do atleta fortalece ainda mais o projeto da equipe em busca de resultados expressivos no cenário nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">“Será um prazer vestir essa camiseta e representar essa cidade que é apaixonada por voleibol. Que Deus nos abençoe, que possamos conquistar todos os nossos objetivos nesta temporada. Que possamos levar o Montes Claros onde deve estar, na Superliga A”, disse.</p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome: André Luiz Ludegards Gomes<br/>
Data de Nascimento: 27/09/1999<br/>
Idade: 25 anos<br/>
Local de Nascimento: Belém-PA<br/>
Posição:Ponteiro<br/>
Altura: 1,88m<br/>
Peso: 87kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2024/25 | Neurologia Ativa-GO<br/>
2023/24 | Rede Cuca Vôlei-CE<br/>
2022/23 | Police Union – Catar<br/>
2021/22 | SK Zadruga Aich/Dob – Áustria<br/>
2021/22 | Vôlei Funvic Natal<br/>
2020/21 | Pacaembu Ribeirão Preto<br/>
2019/20 | Vitoria SC U21- Portugal<br/>
2019/20 | Vitória SC – Portugal<br/>
2018/19 | Botafogo-RJ<br/>
2017/18 | Corinthians-Guarulhos-SP</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188375</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:58:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>