<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 22:13:33 +0000</lastBuildDate><item><title>Programa oferece 65 vagas para capacitação de lideranças na gestão pública mineira</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/24/programa-oferece-65-vagas-para-capacitacao-de-liderancas-na-gestao-publica-mineira/</link><description>A iniciativa busca incentivar a formação, a troca de experiências e o fortalecimento da atuação das mulheres em cargos de liderança no setor público
</description><content:encoded><![CDATA[<p data-end="611" data-start="224" style="text-align: left;">O Governo de Minas está com inscrições abertas para o Programa de Desenvolvimento de Lideranças (PDL) 2026, iniciativa voltada ao aperfeiçoamento de gestores da administração pública estadual. Ao todo, são ofertadas <strong data-end="452" data-start="440">65 vagas</strong>, distribuídas em diferentes modalidades, e os interessados podem se inscrever até o dia <strong data-end="559" data-start="541">6 de fevereiro</strong>, por meio do site do <a href="https://www.mg.gov.br/transforma-minas"><strong data-end="610" data-start="581">Programa Transforma Minas</strong>.</a></p>
<p data-end="1059" data-start="613" style="text-align: left;">Coordenado pela Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG), o PDL integra o Transforma Minas e tem como objetivo qualificar lideranças que atuam diretamente na formulação e execução de políticas públicas, ampliando competências, promovendo trocas qualificadas e fortalecendo a capacidade de entrega de resultados à sociedade. O resultado final dos processos seletivos está previsto para ser divulgado até o dia <strong data-end="1058" data-start="1039">16 de fevereiro</strong>.</p>
<p data-end="1097" data-start="1061" style="text-align: left;"><strong>Oportunidades de desenvolvimento</strong></p>
<p data-end="1361" data-start="1099" style="text-align: left;">Entre as oportunidades disponíveis está o <strong data-end="1163" data-start="1141">PDL Subsecretários</strong>, que oferece <strong data-end="1189" data-start="1177">11 vagas</strong> para gestores que ocupam cargos de segundo nível hierárquico da administração direta, como órgãos autônomos, e da administração indireta, incluindo autarquias e fundações.</p>
<p data-end="1587" data-start="1363" style="text-align: left;">Já o <strong data-end="1392" data-start="1368">PDL Superintendentes</strong> disponibiliza <strong data-end="1419" data-start="1407">23 vagas</strong> destinadas a responsáveis por superintendências ou áreas equivalentes das secretarias estaduais e da Controladoria-Geral do Estado, com exceção das unidades regionais.</p>
<p data-end="1875" data-start="1589" style="text-align: left;">Outra frente é o <strong data-end="1639" data-start="1606">PDL Recursos Humanos (PDL-RH)</strong>, com <strong data-end="1657" data-start="1645">11 vagas</strong> voltadas a lideranças da área de gestão de pessoas das secretarias, órgãos autônomos, autarquias e fundações do Executivo estadual. A proposta é fortalecer o papel estratégico do RH no aprimoramento da gestão pública.</p>
<p data-end="2221" data-start="1877" style="text-align: left;">Também estão abertas as inscrições para a <strong data-end="1975" data-start="1919">Trilha de Desenvolvimento “Mulheres que Transformam”</strong>, que oferece <strong data-end="2001" data-start="1989">20 vagas</strong> para lideranças femininas da administração pública direta e indireta. A iniciativa busca incentivar a formação, a troca de experiências e o fortalecimento da atuação das mulheres em cargos de liderança no setor público.</p>
<p data-end="2246" data-start="2223" style="text-align: left;"><strong>Inscrições e regras</strong></p>
<p data-end="2733" data-start="2248" style="text-align: left;">Os quatro processos seletivos seguem o mesmo cronograma, mas cada programa possui critérios e regulamentos próprios, que devem ser consultados previamente. As vagas são limitadas, e cada candidato deve se inscrever apenas nas iniciativas para as quais atende aos requisitos. Caso seja selecionado para mais de um PDL, será necessário optar por apenas um. Já a trilha “Mulheres que Transformam” pode ser cursada simultaneamente a um PDL, desde que os critérios de ambos sejam atendidos.</p>
<p data-end="2837" data-start="2735" style="text-align: left;"><em>Mais informações, regulamentos e links de inscrição estão disponíveis no site do <a href="https://www.mg.gov.br/transforma-minas"><strong data-end="2836" data-start="2816">Transforma Minas</strong></a>.</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202162</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:30:22 +0000</pubDate></item><item><title>Onça-parda é atropelada na MGC-135 e apresenta traumatismo cranioencefálico grave</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/24/onca-parda-e-atropelada-na-mgc-135-e-apresenta-traumatismo-cranioencefalico-grave/</link><description>O animal foi socorrido em Januária e transferido para o Centro de Triagem de Animais Silvestres (CETAS), em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.28.37-1-300x400.jpeg" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Uma onça-parda, popularmente conhecida como suçuarana, foi <strong>atropelada na rodovia MGC-135</strong>, nas proximidades do km 160, área do entorno do Parque Nacional Cavernas do Peruaçu, na tarde desta sexta-feira (23), no município de <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/januaria/" rel="noopener" target="_blank">Januári</a>a.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O animal foi encontrado às margens da rodovia com ferimentos na cabeça e no focinho. Ele foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros e depois recebeu atendimento emergencial na Clínica Veterinária Vet Center.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202249" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202249" style="width: 300px"><img alt="Animal sendo resgatado pelos bombeiros" class="size-medium wp-image-202249" decoding="async" height="400" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.28.37-1-300x400.jpeg" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202249">O animal foi encontrado às margens da rodovia com ferimentos na cabeça e no focinho.<br/>(Foto: Divulgação/ Corpo de Bombeiros Militar)</figcaption></figure>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Em entrevista ao Portal Web Terra, o médico veterinário Dermeval Júnior informou que a onça apresentava traumatismo cranioencefálico grave.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">“Nós fizemos um atendimento emergencial e conseguimos estabilizá-la. Mantivemos os parâmetros vitais dela estáveis, porém o quadro é muito grave”, informou o médico veterinário.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Na manhã deste sábado (24), a onça-parda foi encaminhada pela equipe do Corpo de Bombeiros Militar ao Centro de Triagem de Animais Silvestres (CETAS), em Montes Claros, onde permanecerá sob os cuidados de equipe especializada para avaliação, tratamento definitivo e demais procedimentos pertinentes.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202250" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202250" style="width: 400px"><img alt="Equipe do Corpo de Bombeiros e de veterinários que atenderam a onça-parda." class="size-medium wp-image-202250" decoding="async" height="300" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-10.48.16-scaled.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202250">Equipe envolvida no resgate e atendimento do animal em Januária.<br/>(Foto: Divulgação/ Corpo de Bombeiros)</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202248</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:31:11 +0000</pubDate></item><item><title>Anvisa proíbe canetas emagrecedoras sem registro; especialistas de Montes Claros alertam para riscos à saúde</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/24/anvisa-proibe-canetas-emagrecedoras-sem-registro-especialistas-de-montes-claros-alertam-para-riscos-a-saude/</link><description>Endocrinologista e nutricionista de Montes Claros explicam os riscos das canetas emagrecedoras ilegais e a importância da prescrição médica.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/canetas_reutilizaveis_para_insulina-1-400x239.webp" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Casos recentes de complicações médicas envolvendo canetas emagrecedoras sem registros no Brasil acendem o alerta sobre o uso de medicamentos ilegais ou sem prescrições médicas.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Em Belo Horizonte, <a href="https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2026/01/20/mulher-fica-internada-em-estado-grave-em-bh-apos-usar-caneta-emagrecedora-vendida-ilegalmente-sem-indicacao-medica.ghtml" rel="noopener" target="_blank">uma mulher de 42 anos está internada</a>, em estado grave, desde dezembro, após apresentar complicações devido ao uso de uma caneta emagrecedora comercializada de forma irregular.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O quadro começou com fortes dores abdominais e se agravou, comprometendo a musculatura, os movimentos e até mesmo o funcionamento de órgãos.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202262" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202262" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202262" decoding="async" height="239" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/canetas_reutilizaveis_para_insulina-1-400x239.webp" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202262">Uso indiscriminado de canetas emagrecedoras irregulares pode ocasionar complicações médicas.<br/>(Foto: Caroline Morais/ Ministério da Saúde)</figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;"><b>Proibição da Anvisa</b></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A Agência Nacional de Saúde (Anvisa) publicou uma <a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-re-n-214-de-20-de-janeiro-de-2026-682266619" rel="noopener" target="_blank">resolução</a> que <strong>proíbe a venda de canetas emagrecedoras sem registro</strong> no Brasil. </span><span style="font-weight: 400;">O documento determinou a apreensão de medicamentos à base de tirzepatida, de lotes datados a partir de janeiro de 2020, das marcas Synedica e TG; e de retatrutida, de todas as marcas e todos os lotes.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo a Agência, os produtos citados estavam sendo comercializados sem o devido registro, notificação ou cadastro. </span><span style="font-weight: 400;">Além da venda, também foram proibidos a distribuição, fabricação, importação, propaganda e uso dos produtos.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Para a endocrinologista<em> Isis Gabriella</em>, a decisão é importante porque protege a saúde da população, ao restringir casos de falsificação, adulteração ou comercialização de produtos clandestinos, que fogem ao controle e à regulamentação brasileira.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><b>Riscos à saúde</b></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O uso indiscriminado de medicamentos sem registro, impulsionado por promessas de emagrecimento rápido nas redes sociais, representa sérios riscos à saúde da população. </span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Sem aprovação dos órgãos reguladores, esses produtos não oferecem garantias de qualidade. Segundo a endocrinologista<em> Isis Gabriella</em>, a ausência de controle torna esses medicamentos potencialmente perigosos:</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Medicações sem registro não possuem nenhuma garantia sobre seu conteúdo, pureza, dose real e segurança, podendo causar danos inesperados à saúde do paciente. Além disso, não há como monitorar eventos adversos relacionados ao uso dessas medicações, o que impossibilita a adoção de medidas regulatórias em relação aos produtos, caso necessário”</span><span style="font-weight: 400;">, explica.</span></em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">No caso do emagrecimento, a nutricionista Tamyris Souza alerta sobre possíveis complicações advindas do uso desses medicamentos, como naúseas, diarreia, constipação e até mesmo hipoglicemia e perda excessiva de massa muscular. “<em>Há também riscos mais graves, como pancreatite, alterações na vesícula biliar e impacto negativo sobre a saúde mental, especialmente quando o medicamento é usado sem critério, em doses inadequadas ou por pessoas que não têm indicação clínica</em>“, alertou.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202267" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202267" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202267" decoding="async" height="389" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-13.40.13-400x389.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-13.40.13-400x389.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-13.40.13-450x438.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-13.40.13-150x146.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-13.40.13.jpeg 544w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202267">“Medicações sem registro não possuem nenhuma garantia sobre seu conteúdo, pureza, dose real e segurança”- Isis Gabriella, endocrinologista.<br/>(Foto: Arquivo Pessoal)</figcaption></figure>
<p style="text-align: left;"><b>Importância da prescrição médica</b></p>
<p style="text-align: left;">As especialistas reforçam que o uso de medicamentos para emagrecimento deve sempre ocorrer com prescrição e acompanhamento profissional, considerando as particularidades de cada paciente.</p>
<p style="text-align: left;">A nutricionista Tamyris Souza destaca que o tratamento precisa ser individualizado e ir além do objetivo estético. Enquanto o médico investiga o histórico clínico, doenças associadas, uso de outros medicamentos e possíveis contraindicações, o nutricionista avalia os hábitos alimentares, a composição corporal e o estado nutricional, construindo estratégias para que o emagrecimento ocorra de forma segura e saudável.</p>
<blockquote><p><em data-end="865" data-start="488">“Sem esse acompanhamento, o medicamento pode mascarar problemas importantes, como compulsão alimentar, alimentação desorganizada ou deficiências nutricionais pré-existentes. O tratamento do excesso de peso não deve focar apenas no número da balança, mas na saúde como um todo, incluindo alimentação adequada, comportamento alimentar, atividade física e bem-estar psicológico”</em>, destacou.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202268" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202268" style="width: 320px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202268" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-450x562.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50-150x187.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-24-at-12.21.50.jpeg 853w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202268">“Emagrecer não deve ser uma corrida contra o tempo, nem uma decisão baseada em modismos.” -Tamyris Souza, nutricionista.<br/>(Foto: Arquivo Pessoal)</figcaption></figure></blockquote>
<p style="text-align: left;">Para quem faz uso de medicamentos sem registro ou sem prescrição, a endocrinologista Isis Gabriella alerta para a necessidade de procurar um médico, de preferência especialista, o quanto antes, para avaliação e acompanhamento.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202261</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:31:55 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para concurso da Câmara dos Deputados com salários de até R$ 30,8 mil terminam hoje (26)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/26/inscricoes-para-concurso-da-camara-dos-deputados-com-salarios-de-ate-r-308-mil-terminam-hoje-26/</link><description>Do total de vagas, 35 são destinadas ao cargo de analista legislativo, na especialidade processo legislativo e gestão, e 35 para técnico legislativo, com atuação como assistente legislativo e administrativo. Podem participar candidatos com diploma de ensino superior em qualquer área, desde que reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC)
</description><content:encoded><![CDATA[<div>Encerra hoje, segunda-feira (26), o prazo de inscrições para o concurso público da Câmara dos Deputados, que oferece 70 vagas de nível superior e salários que podem chegar a R$ 30.853,99. O certame é organizado pelo Cebraspe e contempla oportunidades para os cargos de analista legislativo e técnico legislativo.</div>
<div></div>
<div>Do total de vagas, 35 são destinadas ao cargo de analista legislativo, na especialidade processo legislativo e gestão, e 35 para técnico legislativo, com atuação como assistente legislativo e administrativo. Podem participar candidatos com diploma de ensino superior em qualquer área, desde que reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC).</div>
<div></div>
<div>A taxa de inscrição é de R$ 130,00 para analista legislativo e R$ 100,00 para técnico legislativo, com pagamento permitido até o dia 28 de janeiro. O edital foi publicado em 30 de dezembro.</div>
<div></div>
<div>Conforme as regras do concurso, 30% das vagas são reservadas para candidatos negros (25%), indígenas (3%) e quilombolas (2%), mediante autodeclaração no ato da inscrição, seguindo critérios estabelecidos pelo IBGE.</div>
<div></div>
<div>Confira o <a href="https://static.congressoemfoco.com.br/attachment/2025/12/30/7910d2_Ed_1_CAMARA_DOS_DEPUTADOS_25_Abertura_final_30dez.pdf?_gl=1*4rosj3*_ga*MTYwMTczNzMxNC4xNzY5NDM0NjE2*_ga_V46CYWTD2Z*czE3Njk0MzQ2MTYkbzEkZzAkdDE3Njk0MzQ2MjUkajUxJGwwJGgw">edital</a> na íntegra.</div>
<div></div>
<div>As provas objetivas e discursivas serão aplicadas no dia 8 de março, em todas as capitais do país. Pela manhã, os candidatos enfrentarão 180 questões, sendo 90 de conhecimentos gerais e 90 de conhecimentos específicos, com duração de cinco horas. No período da tarde, será aplicada a prova discursiva, com duração de três horas.</div>
<div></div>
<div>Os aprovados cumprirão jornada de 40 horas semanais e terão remuneração inicial entre R$ 21.008,19 e R$ 30.853,99, conforme o cargo.</div>
<div></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202309</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:37:47 +0000</pubDate></item><item><title>Moradores do Santa Rita I e Roxo Verde, em Montes Claros, devem vacinar cães e gatos contra a raiva</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/26/moradores-do-santa-rita-i-e-roxo-verde-em-montes-claros-devem-vacinar-caes-e-gatos-contra-a-raiva/</link><description>Vacinação ocorre entre os dias 26 e 30 de janeiro, das 8h às 16h; confira agora os pontos de imunização.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Tutores de cães e gatos que ainda não levaram os animais para vacinação contra a raiva devem procurar os pontos de imunização nos bairros Santa Rita I e Roxo Verde, em <a href="https://webterra.com.br/tag/montes-claros/" rel="noopener" target="_blank">Montes Claros</a>. A ação emergencial foi organizada pela Prefeitura após a identificação de um morcego contaminado com o vírus da raiva na região.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A vacinação ocorre entre os dias 26 e 30 de janeiro, de segunda a sexta-feira, das 8h às 16h. A campanha é destinada a cães e gatos com idades <em>a partir de três meses</em> que não tenham sido imunizados contra a raiva nos últimos seis meses.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Os animais podem ser levados aos seguintes locais:</span></p>
<ul>
<li style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">CEMEI Deputado Antônio Pimenta, entrada pela Rua Santa Catarina s/nº – Bairro Santa Rita I;</span></li>
<li style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Círculo Operário, Avenida Padre Bretano, nº 102 – Bairro Roxo Verde;</span></li>
<li style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Rua Príncipe Regente, nº 600 – Bairro Santa Rita I.</span></li>
</ul>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que a vacinação é gratuita e a orientação é que todos os tutores mantenham a vacinação em dia.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202326</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:15:38 +0000</pubDate></item><item><title>“Sorte no Tanque”: Nota Fiscal Mineira distribuirá mais de R$ 150 mil em MG; saiba como se cadastrar</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/26/sorte-no-tanque-nota-fiscal-mineira-distribuira-mais-de-r-150-mil-em-mg-saiba-como-se-cadastrar/</link><description>Notas fiscais emitidas serão válidas apenas para abastecimentos ou troca de óleo em postos de combustíveis do Estado de Minas Gerais
</description><content:encoded><![CDATA[<p>As notas fiscais emitidas em postos de combustíveis até o dia 21 de fevereiro irão participar do sorteio especial de férias: Campanha “Sorte no Tanque”. Serão distribuídos R$ 160 mil em prêmios para consumidores e entidades de assistência social.</p>
<p>O sorteio será realizado pela Secretaria de Estado de Fazenda (SEF-MG) e ocorrerá no dia 2 de março de 2026.</p>
<p>Segundo informações divulgadas, as notas que foram emitidas a partir do dia 17 de janeiro já valem para a campanha da Nota Fiscal Mineira, sendo válida apenas para abastecimentos ou troca de óleo em postos de combustíveis do Estado de Minas Gerais.</p>
<h2 style="text-align: left;">Quais notas serão consideradas?</h2>
<p>Serão consideradas para essa campanha Notas Fiscais de Consumidor eletrônicas (NFC-e) e Notas Fiscais eletrônicas (NF-e) emitidas com o CPF do consumidor, de 17 de janeiro a 21 de fevereiro. Neste período válido, cada NFC-e ou NF-e possibilitará a geração de bilhetes em dobro.</p>
<p>Ao todo, serão sorteados dois consumidores que irão receber R$ 50 mil cada, e seis entidades, que sejam vinculadas aos prêmios dos consumidores. As entidades irão receber R$ 10 mil cada.</p>
<h2 style="text-align: left;">Vencedores de 2025</h2>
<p>Em outubro de 2025, foi realizado o primeiro sorteio com prêmio de R$ 50 mil da campanha “Sorte No Tanque”. O valor contemplou o Leonardo Carmônio, de 36 anos, morador de Contagem, região Metropolitana de Belo Horizonte. Já o Glauco Rezende, de 46, morador da capital Belo Horizointe, foi o segundo vencedor da rifa sorteada em novembro de 2025.</p>
<h2 style="text-align: left;">R$ 19 milhões distribuídos</h2>
<p>O Governo de Minas registrou que, desde o lançamento do programa, em agosto de 2024, a Nota Fiscal Mineira entregou mais de 35 mil prêmios, distribuindo no total a quantia de R$ 19 milhões a consumidores e entidades de assistência social do Estado.</p>
<h2 style="text-align: left;">Como cadastrar?</h2>
<p>Para se cadastrar e participar dos sorteios é fácil! O consumidor deve baixar o aplicativo Nota Fiscal Mineira no celular e se cadastrar.</p>
<p>Já no sistema, o consumidor precisará solicitar o documento fiscal com a inclusão do CPF em todas as suas compras.</p>
<p>O bilhete que entrará para a rifa será gerado de forma automática. Depois disso, o participante não precisa realizar outro procedimento.</p>
<p>Durante o cadastramento, o consumidor poderá indicar até três entidades de assistência social que sejam legalmente registradas junto ao Estado.</p>
<p>Essas entidades serão beneficiadas caso ocorra a premiação do participante que as citou. Caso a pessoa não indique, o sistema realizará o sorteio de forma aleatória para as instituições.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202351</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:13:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>