<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 15:14:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros Vôlei abre 2026 em casa, aposta na força da torcida e encara duelo decisivo após grande campanha</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/05/montes-claros-volei-abre-2026-em-casa-aposta-na-forca-da-torcida-e-encara-duelo-decisivo-apos-grande-campanha/</link><description>Os ingressos já estão à venda pelo site Uniticket, com valores de R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento não perecível, na modalidade ingresso social
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xWhatsApp-Image-2026-01-05-at-09.21.33-scaled-e1767616237363.jpeg.pagespeed.ic.sRJDYc-F_z.jpg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei inicia 2026 jogando diante da sua torcida. O primeiro compromisso do ano em casa será na próxima quinta-feira, dia 8 de janeiro, às 20h, contra o Mogi Vôlei-SP, no Ginásio Tancredo Neves, em Montes Claros.</p>
<p>Vivendo um excelente momento na temporada, o MOC Vôlei chega embalado por quatro vitórias consecutivas, resultado que reforça a confiança da equipe e aumenta a expectativa para um confronto considerado direto entre duas equipes tradicionais do voleibol nacional.</p>
<p>Os ingressos já estão à venda pelo site Uniticket, com valores de R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento não perecível, na modalidade ingresso social.</p>
<p><strong>Incentivo à torcida</strong></p>
<p>A diretoria reforça o convite para a presença do público. Estudantes de escolas públicas, devidamente uniformizados e acompanhados por pais ou responsáveis, além de servidores públicos municipais, mediante apresentação do último contracheque, têm entrada gratuita no ginásio.</p>
<p><strong>Fase positiva e confiança</strong></p>
<p>O técnico Walner Santos destacou o bom momento da equipe e o trabalho sólido desenvolvido desde o início da temporada.</p>
<p>Segundo ele, o time construiu uma base forte ainda durante o Campeonato Mineiro, período que, apesar de curto, foi intenso e fundamental para a criação de uma cultura organizacional baseada no trabalho, na confiança e em valores coletivos.</p>
<p>“Vivemos uma fase muito boa. Criamos uma estrutura sólida de equipe e uma cultura de time muito forte. Isso ficou evidente desde o Campeonato Mineiro e agora se traduz em resultados positivos, sempre construídos no esforço coletivo”, afirmou o treinador.</p>
<p>Walner também ressaltou o equilíbrio do confronto contra o Mogi Vôlei e a importância do apoio da torcida.</p>
<p><em>“Será um jogo muito equilibrado, entre equipes que se prepararam bem e tiveram bons resultados. A expectativa é de um grande espetáculo e contamos com a torcida de Montes Claros para estar conosco nesse momento importante”</em>, convidou.</p>
<p>O duelo marca a abertura do calendário esportivo do Montes Claros Vôlei em 2026 e promete movimentar o Ginásio Tancredo Neves.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200866</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:32:13 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso da Educação: Montes Claros convoca mais 1.481 candidatos aprovados</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/05/montes-claros-convoca-candidatos-aprovados/</link><description>Convocação é referente ao Edital nº 01/2024; confira agora os cargos chamados nesta etapa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xmontes-claros-prefeitura-municipal-fachada-12-07-19-foto-fabio-marcal--e1767629194826.webp.pagespeed.ic.LMtBzoPSJI.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Prefeitura de Montes Claros anunciou a convocação de mais <strong>1.481 candidatos aprovados</strong> no concurso público para preenchimento de cargos efetivos da área da Educação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O concurso, regido pelo <em>Edital nº1/2024</em> terá validade de dois anos, podendo ser prorrogado por igual período.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desta vez, estão sendo convocados candidatos aprovados para os cargos de:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Auxiliar de Docência (700)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Professor de Educação Básica – anos iniciais do Ensino Fundamental (486)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Supervisor Pedagógico da Educação (92)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Intérprete de Libras (10)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Instrutor de Libras (2)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Técnico em Informática (49)</span></li>
<li> Professor de Educação Básica de Artes (10)</li>
<li>Ciências (10)</li>
<li>Educação Física (29)</li>
<li>Educação Religiosa (3)</li>
<li>Geografia (8)</li>
<li>História (8)</li>
<li>Língua Portuguesa (31)</li>
<li>Matemática (29)</li>
<li>Língua Inglesa (14)</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A lista completa dos candidatos aprovados pode ser consultada no <a href="http://A Prefeitura de Montes Claros anunciou a convocação de mais 1.481 candidatos aprovados no concurso público para preenchimento de cargos efetivos da área da Educação. O concurso, regido pelo Editl nº1/2025 terá validade de dois anos, podendo ser prorrogado por igual período. Desta vez, estão sendo convocados candidatos aprovados para os cargos de Auxiliar de Docência (700), Professor de Educação Básica - anos iniciais do Ensino Fundamental (486), Supervisor Pedagógico da Educação (92), Intérprete de Libras (10), Instrutor de Libras (2) e Técnico em Informática (49). Também foram chamados candidatos aprovados para os cargos de Professor de Educação Básica de Artes (10), Ciências (10), Educação Física (29), Educação Religiosa (3), Geografia (8), História (8), Língua Portuguesa (31), Matemática (29), Língua Inglesa (14). A lista completa dos candidatos aprovados pode ser consultada no Diário Oficial da União do dia 31 de dezembro. https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/diario-oficial/files/edicoes/2025/dez-25/DiarioOficialEletronico31-12-25.pdf Segundo informações da Prefeitura, os aprovados serão convocados de forma gradual através de carta enviada ao endereço informado pelo candidato.">Diário Oficial do Município</a> do dia 31 de dezembro. </span><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Prefeitura, os aprovados serão convocados de forma gradual através de carta enviada ao endereço informado pelo candidato.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200891</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:09:38 +0000</pubDate></item><item><title>UFVJM publica edital do Sisu 2026 com mais de 1,4 mil vagas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/05/ufvjm-publica-edital-do-sisu-2026-com-mais-de-14-mil-vagas/</link><description>Vagas estão distribuídas nos quatro campi da universidade, localizados nas cidades de Diamantina, Janaúba, Teófilo Otoni e Unaí. Inscrições começam em 19 de janeiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Destaque-3-1-e1767634626228.jpg" /><br><p>A Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM)<span style="font-weight: 400;"> publicou o edital para o Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026. São mais de 1,4 mil</span> vagas<span style="font-weight: 400;"> distribuídas em </span>50 cursos<span style="font-weight: 400;"> de graduação.</span></p>
<h3>Inscrições</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições serão feitas exclusivamente pela internet, no período de 19 a 23 de janeiro, por meio do Portal Acesso Único do Ministério da Educação (MEC).</span></p>
<h3><strong>Vagas</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme o <a href="https://portal.ufvjm.edu.br/editais/copese/sisu-sistema-de-selecao-unificada/2026/editais-sisu-2026/edital_sisu_-_ufjvm_2026_n_c2_ba_61_2025_assinado-1_assinado.pdf">Edital 61/2025</a>, estão sendo ofertadas, para o primeiro e segundo semestre de 2026, 120 vagas para o campus Unaí; 156 para o campus Janaúba; 346 para o campus Teófilo Otoni e 829 vagas para o campus Diamantina.</span></p>
<p>Confira agora a relação de vagas e cursos ofertados:</p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Campus Diamantina:</strong> ABI Letras(76), Agronomia(25), Ciência e Tecnologia(92), Ciências Biológicas-Licenciatura(17), Ciências Biológicas-Bacharelado(9), Educação Física-Licenciatura(20), Educação Física- Bacharelado(20),  Enfermagem(15),  Engenharia de Alimentos(27), Engenharia Florestal(24), Engenharia Geológica(14), Engenharia Mecânica(20), Engenharia Química(20), Farmácia(30), Fisioterapia(30), Geografia-Bacharelado(30), Geografia- Licenciatura(15), História-Licenciatura(45), Medicina(30), Nutrição(24), Odontologia(30), Pedagogia(40), Políticas Públicas e Gestão Social(30), Psicologia(45), Química-Licenciatura(12), Química Tecnológica(25), Sistemas de Informação(15), Turismo(25), Zootecnia(24), </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Campus Janaúba:</strong> Ciência e Tecnologia(60), Engenharia de Materiais(25), Engenharia de Minas(22), Engenharia Elétrica(20), Engenharia Física(29)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Campus Teófilo Otoni( Campus do Mucuri):</strong> Administração(30), Ciência da Computação(30), Ciência e Tecnologia(48), Ciências Contábeis(30), Ciências Econômicas(36), Engenharia Ambiental e Sanitária(25), Engenharia Civil(12), Engenharia de Produção(12), Engenharia Hídrica(21), Matemática(38), Medicina(30), Serviço Social(34).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Campus Unaí:</strong> Agronomia(24), Engenharia Agrícola e Ambiental(35), Medicina Veterinária(24), Zootecnia(37)</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-200903" class="wp-caption alignnone" id="attachment_200903" style="width: 400px"><img alt="" class="size-full wp-image-200903 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200-1.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200-1.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200-1-150x75.jpeg 150w" decoding="async" height="200" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/200;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-200903">UFVJM campus Janaúba (Foto: Divulgação/ UFVJM)</figcaption></figure>
<h3><strong>Cronograma </strong></h3>
<p>A seguir, alguns prazos importantes do processo seletivo:</p>
<ul>
<li>Incrições dos candidatos: 19 a 23 de janeiro;</li>
<li>Resultado da Chamada Regular (Publicação da Primeira Chamada): 29 de janeiro;</li>
<li>Manifestação de interesse em participar da lista de espera: 29/01 a 02 de fevereiro;</li>
<li>Disponibilização da lista de espera no sistema do Sisu Gestão: 11 de fevereiro;</li>
<li>Publicação da Lista de Espera pela UFVJM: 13 de fevereiro;</li>
<li>Verificar Edital de Matrícula, disponível no site <a href="https://portal.ufvjm.edu.br/editais/copese/sisu-sistema-de-selecao-unificada/2026/editais-sisu-2026">Editais e Concursos da UFVJM</a>: a  partir da lista de espera</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200901</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:52:47 +0000</pubDate></item><item><title>Secretaria de Educação divulga resultado da 2ª rodada da Remoção Regional para 2026</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/secretaria-de-educacao-divulga-resultado-da-2a-rodada-da-remocao-regional-para-2026/</link><description>De acordo com a SEE/MG, o objetivo do processo é garantir mais transparência, organização e eficiência na movimentação dos profissionais da educação que atuam na rede estadual.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6852-e1767694463957.png" /><br><p> </p>
<p>A Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG) divulgou o resultado da segunda rodada da Remoção Regional, etapa que integra o Processo de Movimentação de Pessoal para o ano letivo de 2026.</p>
<p>Essa fase contempla a atribuição das vagas remanescentes da primeira rodada, respeitando rigorosamente a classificação dos candidatos, bem como as escolhas e prioridades registradas no sistema. A alocação das vagas foi realizada de forma automática para os servidores que participaram da seleção anterior, mas não haviam sido contemplados.</p>
<p>De acordo com a SEE/MG, o objetivo do processo é garantir mais transparência, organização e eficiência na movimentação dos profissionais da educação que atuam na rede estadual.</p>
<p>Os servidores classificados devem assinar obrigatoriamente o termo de aceite nesta segunda-feira (5/1) e terça-feira (6/1). O procedimento confirma a concordância com a vaga atribuída nesta etapa da Remoção Regional e é indispensável para a validação do processo.</p>
<p><strong>Próximas etapas</strong></p>
<p>O resultado individual pode ser consultado por meio do Sistema de Movimentação, onde também estão disponíveis todas as orientações necessárias para o cumprimento das próximas etapas obrigatórias.</p>
<p>A Secretaria informou ainda que a publicação final dos atos oficiais, referentes à Remoção Regional e à Remoção por Permuta, será feita no Diário Oficial de Minas Gerais no dia 13 de janeiro, formalizando o encerramento do processo de movimentação para o ano letivo de 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200919</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:17:04 +0000</pubDate></item></channel></rss>