<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 16 Jun 2025 22:11:23 +0000</lastBuildDate><item><title>Casos de síndrome respiratória aguda disparam e atingem maior nível dos últimos dois anos no Brasil</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/14/casos-de-sindrome-respiratoria-aguda-disparam-e-atingem-maior-nivel-dos-ultimos-dois-anos-no-brasil/</link><description>Especialistas reforçam a importância da vacinação contra gripe e o uso de máscaras em ambientes fechados
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2021/12/gripe-1-e1640869443419.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O número de casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) registrados neste ano no Brasil é o maior dos últimos dois anos, segundo boletim semanal InfoGripe, divulgado nesta quarta-feira (12) pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz). Nas últimas quatro semanas, houve um aumento de 91% nas ocorrências em comparação com o mesmo período do ano passado.</p>
<p style="text-align: justify;">A alta expressiva se concentra principalmente nas regiões Centro-Sul do país e tem como principais agentes o vírus influenza A e o Vírus Sincicial Respiratório (VSR). Essas infecções são hoje as principais causas de hospitalização por SRAG em todo o território nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Apesar de alguns estados como Acre, Tocantins, Mato Grosso do Sul, Espírito Santo e o Distrito Federal apresentarem sinais iniciais de estabilização ou queda, os níveis de hospitalizações continuam elevados nessas áreas. A análise corresponde à Semana Epidemiológica 23, entre os dias 1º e 7 de junho.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Idosos e crianças são os mais afetados</strong></p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a pesquisadora Tatiana Portella, do InfoGripe, a influenza A tem afetado todas as faixas etárias, com maior impacto sobre a população idosa. Já o VSR tem sido a principal causa de hospitalizações em crianças pequenas.</p>
<p style="text-align: justify;">“Por isso, reforçamos a importância da vacinação contra a gripe. É a principal forma de prevenir casos graves e óbitos”, alertou Tatiana. Ela também recomenda o uso de máscaras em ambientes de saúde e locais fechados com aglomeração, principalmente em caso de sintomas gripais.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Situação nas capitais</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A análise mostra crescimento dos casos de SRAG em idosos nas capitais Aracaju, Belo Horizonte, Boa Vista, Brasília, Curitiba, Florianópolis, Goiânia, João Pessoa, Macapá, Maceió, Porto Alegre e Rio de Janeiro. Entre jovens e adultos, o avanço também é observado em cidades como Porto Velho e São Luís.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Perfil dos vírus em circulação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Entre os casos positivos das últimas quatro semanas, 45,5% foram causados por VSR, 40% por influenza A, 16,6% por rinovírus, 1,6% por Covid-19 e 0,8% por influenza B. Entre os óbitos, o influenza A esteve presente em 75,4% dos casos, seguido de VSR (12,5%), rinovírus (8,7%), Sars-CoV-2 (4,4%) e influenza B (1%).</p>
<p style="text-align: justify;">Diante do cenário de alta, a Secretaria Municipal da Saúde de São Paulo já iniciou ações de intensificação da vacinação contra a gripe, incluindo a instalação de postos volantes como o do Terminal Parque Dom Pedro II, no centro da capital paulista. A recomendação dos especialistas é clara: ampliar a cobertura vacinal para conter os efeitos mais graves da circulação dos vírus respiratórios.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187539</guid><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 09:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>North vence fora de casa o Nacional, se firma no G3 e depende de si para se classificar ao triangular final</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/16/north-vence-fora-de-casa-o-nacional-se-firma-no-g3-e-depende-de-si-para-se-classificar-ao-triangular-final/</link><description>Próximo desafio do time no Módulo II é o Guarani,  diante do torcedor, em Montes Claros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27.jpeg" /><br><p dir="ltr">O North Esporte Clube deu um passo decisivo rumo à classificação para a próxima fase do Módulo II do Campeonato Mineiro. Jogando fora de casa, no sábado (14), a equipe de Montes Claros voltou a vencer após seis jogos e superou o Nacional de Muriaé, por 3 a 0, no Estádio Soares de Azevedo, em partida válida pela 9ª rodada do Grupo B.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">⚽️ | Confira os gols que deram a vitória ao <a href="https://twitter.com/hashtag/NorthEC?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#NorthEC</a>, por 3 a 0, sobre o <a href="https://twitter.com/nacionalmuriae?ref_src=twsrc%5Etfw">@nacionalmuriae</a>.</p>
<p>🎥: <a href="https://twitter.com/FMF_Oficial?ref_src=twsrc%5Etfw">@FMF_Oficial</a> <a href="https://t.co/uV1ZkXaTJk">pic.twitter.com/uV1ZkXaTJk</a></p>
<p>— g i a n (@gianmarlons) <a href="https://twitter.com/gianmarlons/status/1933987124040081594?ref_src=twsrc%5Etfw">June 14, 2025</a></p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187660" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187660" style="width: 300px"><img alt="" class="wp-image-187660 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-14-at-20.29.27.jpeg 960w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187660">Foto: Divulgação</figcaption></figure>
<p dir="ltr">Com o resultado, o North chegou aos 13 pontos e assumiu a vice-liderança da chave, consolidando-se no G3 da competição. Já o Nacional segue em situação delicada, na lanterna do grupo, e pode ter o rebaixamento confirmado nesta segunda-feira. O técnico Douglas Ferreira falou sobre o confronto.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“A equipe está muito feliz com o resultado. Foi um jogo muito difícil, com um adversário que precisava da vitória e jogava em casa. Nós também precisávamos desse resultado para seguir na briga pela classificação. Apesar de alguns atletas passarem mal antes e durante o jogo, o grupo se manteve focado e unido. Essa vitória era muito aguardada”, comentou.</p>
<p><iframe frameborder="0" id="sofa-standings-embed-127410-72843" scrolling="no" src="https://widgets.sofascore.com/pt-BR/embed/tournament/127410/season/72843/standings/Mineiro%2C%20Modulo%20II%202025%2C%20Group%20B?widgetTitle=Mineiro%2C%20Modulo%20II%202025%2C%20Group%20B&amp;showCompetitionLogo=true" style="height: 563px!important; max-width: 768px!important; width: 100%!important;"></iframe></p>
<div style="font-size: 12px; font-family: Arial,sans-serif; text-align: left;">Classificação fornecida por <a href="https://www.sofascore.com/pt/torneio/futebol/brazil/mineiro-modulo-ii-grupo-b/20069#id:72843" rel="noopener" target="_blank">Sofascore</a></div>
</blockquote>
<h3 dir="ltr">Leia mais:</h3>
<ul>
<li class="single-title entry-title"><a href="https://webterra.com.br/2025/06/11/matematica-da-classificacao-o-que-o-north-precisa-para-avancar-ao-hexagonal-do-modulo-ii/">Matemática da classificação: O que o North precisa para avançar ao Hexagonal do Módulo II</a></li>
</ul>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187661" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187661" style="width: 461px"><img alt="" class="wp-image-187661" decoding="async" height="308" loading="lazy" sizes="(max-width: 461px) 100vw, 461px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-1024x683.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-1536x1024.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-1600x1067.jpg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/nacxnort-4.jpg 1620w" width="461"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187661">Foto: Vidon Fotografia</figcaption></figure>
<p dir="ltr">O placar foi construído com autoridade. O primeiro gol veio aos 19 minutos do primeiro tempo, quando o zagueiro Jamerson aproveitou cruzamento da esquerda e finalizou de cabeça.</p>
<p dir="ltr">No segundo tempo, o atacante Brinquedo brilhou: marcou aos 34, aproveitando falha da defesa adversária, e fechou a conta aos 41 minutos depois de nova jogada ofensiva.</p>
<p dir="ltr">Com o triunfo, o North se aproxima da classificação à próxima fase, restando agora apenas uma rodada da fase de grupos. A equipe segue viva na briga pelo acesso à elite do futebol mineiro.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“Foi um jogo difícil, mas nos dedicamos e saímos com os três pontos, graças a Deus. Eu estava me preparando muito para esse momento. Quando tive a chance, fui decisivo. Agora é buscar mais três pontos e contar com o apoio da torcida gladiadora em Montes Claros”, destacou o artilheiro do duelo, o Brinquedo.</p>
</blockquote>
<p dir="ltr">O próximo desafio para garantir a vaga é contra o Guarani, diante do torcedor, no próximo sábado (21), às 16h, na Arena Credinor, pela 10ª rodada do Módulo II do Mineiro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187658</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:06:44 +0000</pubDate></item><item><title>Vista-se de Si — até no frio</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/16/vista-se-de-si-ate-no-frio/</link><description>A roupa não é só proteção contra o frio — ela também aquece a autoestima.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-16-at-07.22.53.jpeg" /><br><p>Tá frio. E o impulso é o mesmo de sempre: colocar qualquer moletom velho, uma calça de ficar em casa, prender o cabelo de qualquer jeito e sobreviver ao dia.</p>
<p>E tá tudo bem se for isso de vez em quando.<br/>
Mas o problema é quando o “de vez em quando” vira rotina.<br/>
Quando você começa a se acostumar a não se olhar. A não se ver.</p>
<p>A roupa não é só proteção contra o frio — ela também aquece a autoestima.<br/>
Quando você se arruma, mesmo que seja com um tricô bonito ou uma calça que te valoriza, você manda uma mensagem pro seu cérebro:<br/>
“Eu me importo comigo.”</p>
<p>E o melhor? Dá pra fazer isso sem abrir mão do conforto.<br/>
Hoje em dia, tem opções lindas de comfy wear que abraçam o corpo e ainda levantam o astral.<br/>
Peças quentinhas, estilosas e com aquele toque de carinho que começa por fora — mas chega lá dentro.</p>
<p>Porque se vestir bem não é sobre parecer perfeita.<br/>
É sobre se lembrar, todos os dias, que você merece cuidado.<br/>
Mesmo na correria. Mesmo no frio. Mesmo em casa.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187668</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 09:02:35 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas abre concurso público com 40 vagas para carreira de Especialista em Políticas Públicas</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/16/governo-de-minas-abre-concurso-publico-com-40-vagas-para-carreira-de-especialista-em-politicas-publicas/</link><description>A remuneração inicial do cargo, no nível 1, grau A, pode chegar a R$ 5.226,60, incluindo gratificações por desempenho e produtividade.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/image-e1750083356926.jpg" /><br><p class="sr-only" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">A Fundação João Pinheiro (FJP) e a Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão de Minas Gerais (Seplag-MG) divulgaram nesta sexta-feira (14/6) o edital nº 005/2025 para concurso público com 40 vagas na carreira de Especialista em Políticas Públicas e Gestão Governamental (EPPGG). A seleção será realizada em três etapas, com a primeira sendo o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025.</span></p>
<div class="text-base my-auto mx-auto py-5 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto flex max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 text-base gap-4 md:gap-5 lg:gap-6 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden" tabindex="-1">
<div class="group/conversation-turn relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn">
<div class="relative flex-col gap-1 md:gap-3">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="6a6bb682-a48a-4adf-9cee-481df130b061" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="1053" data-start="501" style="text-align: justify;">As inscrições, no valor de R$ 65, poderão ser feitas entre os dias 12 de agosto e 5 de setembro por meio do site da Fundação Cefet Minas. Os candidatos interessados devem obrigatoriamente participar do Enem, cujas notas serão utilizadas para a classificação inicial. Os 120 melhores colocados, respeitadas as cotas previstas, seguirão para a etapa de habilitação documental. Os 40 primeiros serão convocados para a terceira fase, que consiste no curso de graduação em Administração Pública (Csap), oferecido gratuitamente pela Escola de Governo da FJP.</p>
<p data-end="1095" data-start="1055" style="text-align: justify;"><strong data-end="1095" data-start="1055">Sistema de cotas e formação gratuita</strong></p>
<p data-end="1368" data-start="1097" style="text-align: justify;">Das 40 vagas, 20 são destinadas à ampla concorrência. As demais são reservadas para políticas de ação afirmativa: quatro para pessoas com deficiência, oito para pessoas negras, uma para pessoa indígena e sete para candidatos de baixa renda e oriundos de escolas públicas.</p>
<p data-end="1629" data-start="1370" style="text-align: justify;">O curso de graduação, com duração de quatro anos e dedicação exclusiva, oferece bolsa mensal equivalente a um salário mínimo. Ao concluir o curso e cumprir os requisitos legais, o aluno é nomeado como Especialista em Políticas Públicas e Gestão Governamental.</p>
<p data-end="1672" data-start="1631" style="text-align: justify;"><strong data-end="1672" data-start="1631">Carreira estratégica no setor público</strong></p>
<p data-end="2023" data-start="1674" style="text-align: justify;">Os profissionais da carreira de EPPGG atuam em órgãos e entidades da administração direta, autárquica e fundacional do Poder Executivo de Minas. Entre as atribuições estão a formulação, supervisão e avaliação de políticas públicas, além de funções nas áreas de planejamento, finanças, recursos humanos, gestão patrimonial e tecnologia da informação.</p>
<p data-end="2159" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="2025">A remuneração inicial do cargo, no nível 1, grau A, pode chegar a R$ 5.226,60, incluindo gratificações por desempenho e produtividade.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187685</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:16:04 +0000</pubDate></item><item><title>Mitra Diocesana de Januária celebra 68 anos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/16/mitra-diocesana-de-januaria-celebra-68-anos/</link><description>A Diocese de Januária, no Norte de Minas, aguarda a nomeação, pelo papa Leão XIV, do novo bispo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-17.25.26.png" /><br><p style="text-align: left;">Com uma extensa ficha de serviços prestados aos fiéis dos 16 municípios jurisdicionados, no religioso e social, no domingo (15/06), a Mitra Diocesana completou 68 anos de fundação, em Januária, no Norte de Minas.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 320px"><img alt="Aniversário de 68 anos da Mitra Diocesana - Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187693" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-17.25.26-320x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-17.25.26-320x400.png 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-17.25.26-450x563.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-17.25.26-150x188.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-17.25.26.png 480w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text">Aniversário de 68 anos da Mitra Diocesana – Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>68 anos de história</h2>
<p style="text-align: left;">Subdividida nas Paróquias Catedral Nossa Senhora das Dores e Sagrada Família, criada em 1957 pelo papa Pio XII, tendo até então cinco bispos, sendo os saudosos:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Dom Daniel Tavares Baeta Neves (1958 a 1962);</li>
<li>Dom João Batista Przyklenk (1962 a 1976);</li>
<li>Dom Anselmo Müller (1984 a 2008);</li>
<li>Dom José Moreira da Silva (2009 a 2022) – transferido para Tocantins, sua terra natal;</li>
<li>E por último, o curto período de Dom Geraldo (2024 a março de 2025), com falecimento repentino, por consequência de um câncer.</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">Desde então, a Diocese aguarda a nomeação, pelo papa Leão XIV, do novo bispo.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187694" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187694" style="width: 400px"><img alt="Catedral Nossa Senhora das Dores - Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187694" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-400x300.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-400x300.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-768x576.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-280x210.png 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-560x420.png 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-450x338.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-780x585.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2-150x113.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-18.00.21-2.png 800w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187694">Catedral Nossa Senhora das Dores – Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Norte de Minas</h2>
<p style="text-align: left;">Além da sede – Januária – a diocese é composta pelos seguintes municípios:</p>
<ul>
<li style="text-align: left;">Chapada Gaúcha,</li>
<li style="text-align: left;">São Romão,</li>
<li style="text-align: left;">Riachinho,</li>
<li style="text-align: left;">Itacarambi,</li>
<li style="text-align: left;">São João das Missões,</li>
<li style="text-align: left;">Pintópolis,</li>
<li style="text-align: left;">Montalvânia,</li>
<li style="text-align: left;">São Francisco,</li>
<li style="text-align: left;">Manga,</li>
<li style="text-align: left;">Icaraí de Minas,</li>
<li style="text-align: left;">Miravânia,</li>
<li style="text-align: left;">Juvenília,</li>
<li style="text-align: left;">Pedras de Maria da Cruz,</li>
<li style="text-align: left;">Bonito de Minas,</li>
<li style="text-align: left;">Urucuia.</li>
</ul>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Paróquia Sagrada Família, em Januária - Foto: Alisson Faria/ PasCOM/Divulgação" class="size-medium wp-image-187696" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327-400x225.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327-400x225.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327-768x432.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327-450x253.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327-780x439.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327-150x84.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_3327.png 800w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Paróquia Sagrada Família, em Januária – Foto: Alisson Faria/ PasCOM/Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187640</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:53:25 +0000</pubDate></item><item><title>🧒 Caxumba em crianças: o que os pais precisam saber! 👨‍👩‍👧‍👦💉</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/16/%f0%9f%a7%92-caxumba-em-criancas-o-que-os-pais-precisam-saber-%f0%9f%91%a8%f0%9f%91%a9%f0%9f%91%a7%f0%9f%91%a6%f0%9f%92%89/</link><description>Afeta principalmente as glândulas parótidas, responsáveis pela produção de saliva. Pode ocorrer em uma ou ambas as laterais do rosto, causando inchaço e dor.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/caxumba-quais-sao-os-sintomas-causas-e-tratamento-2.jpg" /><br><p style="text-align: left;">A caxumba, conhecida como parotidite infecciosa, é uma doença viral altamente contagiosa que atinge principalmente crianças e adolescentes que não foram vacinados ou estão com a vacinação incompleta.</p>
<h2 style="text-align: left;">🤒O que é a Caxumba?</h2>
<p style="text-align: left;">É uma infecção viral causada pelo vírus da caxumba (família Paramyxoviridae), que afeta principalmente as glândulas parótidas, responsáveis pela produção de saliva. Pode ocorrer em uma ou ambas as laterais do rosto, causando inchaço e dor.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187734" decoding="async" fetchpriority="high" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/caxumba-quais-sao-os-sintomas-causas-e-tratamento-2-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/caxumba-quais-sao-os-sintomas-causas-e-tratamento-2-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/caxumba-quais-sao-os-sintomas-causas-e-tratamento-2-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/caxumba-quais-sao-os-sintomas-causas-e-tratamento-2-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/caxumba-quais-sao-os-sintomas-causas-e-tratamento-2.jpg 699w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">🦠Como é transmitida?</h2>
<p style="text-align: left;">✅ Pela saliva, espirros, tosse ou ao compartilhar objetos contaminados (copos, talheres, etc).<br/>
✅ A pessoa pode transmitir o vírus até 7 dias antes e 9 dias depois do início dos sintomas!</p>
<h2>🧠Sintomas mais comuns:</h2>
<ul>
<li>Inchaço doloroso de uma ou ambas as bochechas (glândulas parótidas)</li>
<li>Febre moderada</li>
<li>Dor ao mastigar ou engolir</li>
<li>Mal-estar</li>
<li>Dor de cabeça</li>
<li>Fadiga</li>
<li>Diminuição do apetite</li>
</ul>
<h2>⚠️Complicações possíveis:</h2>
<p>Embora a maioria dos casos seja leve, <strong>a caxumba pode causar complicações graves, como:</strong></p>
<ul>
<li>Orquite (inflamação nos testículos) – mais comum em adolescentes;</li>
<li>Ooforite (inflamação nos ovários);</li>
<li>Meningite viral;</li>
<li>Perda auditiva temporária ou permanente (rara);</li>
<li>Pancreatite.</li>
</ul>
<h2>💉Prevenção: a vacina é a melhor proteção!</h2>
<p>A caxumba é prevenível com a <strong>vacina tríplice viral</strong> (sarampo, caxumba e rubéola):</p>
<ul>
<li>1ª dose: aos 12 meses de idade</li>
<li>2ª dose: aos 15 meses (tetra viral)</li>
</ul>
<p><strong>✅ Crianças vacinadas corretamente têm mais de 95% de proteção!</strong></p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187735" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cc29a2b9-image-from-rawpixel-id-546135-jpeg-400x400.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cc29a2b9-image-from-rawpixel-id-546135-jpeg-400x400.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cc29a2b9-image-from-rawpixel-id-546135-jpeg-150x150.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cc29a2b9-image-from-rawpixel-id-546135-jpeg-450x449.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cc29a2b9-image-from-rawpixel-id-546135-jpeg-96x96.webp 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cc29a2b9-image-from-rawpixel-id-546135-jpeg.webp 720w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>👨🏻‍⚕️Quando procurar atendimento?</h2>
<p><strong>Leve a criança ao pediatra se houver:</strong></p>
<ul>
<li>Inchaço facial;</li>
<li>Febre alta persistente;</li>
<li>Dificuldade para comer ou beber;</li>
<li>Dor abdominal ou testicular;</li>
<li>Rigidez no pescoço ou vômitos.</li>
</ul>
<h2>🏡Tratamento:</h2>
<p>🔹Não existe tratamento específico, pois é uma doença viral.<br/>
🔹O tratamento é sintomático: repouso, hidratação, compressas frias e analgésicos (como paracetamol ou ibuprofeno, conforme orientação médica).<br/>
🔹Isolamento é fundamental por pelo menos 9 dias após início dos sintomas.</p>
<h2>📌Resumo para os pais:</h2>
<p>✅Vacinação em dia protege!<br/>
✅A caxumba é contagiosa, mas normalmente benigna.<br/>
✅Fique atento aos sinais e procure o pediatra em caso de dúvidas.</p>
<h2>👨🏻‍⚕️Dica do Pediatra:</h2>
<p style="text-align: left;">Manter a carteira de vacinação atualizada é a forma mais eficaz de proteger seu filho de doenças sérias como a caxumba. Converse com o pediatra!</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 267px"><img alt="" class="size-medium wp-image-172850" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-768x1152.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-780x1170.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1.jpeg 853w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text">Dr. Arlen Santiago Neto é pediatra e atua em Montes Claros – Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187727</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 16:45:53 +0000</pubDate></item><item><title>Sine oferece 18 mil vagas de emprego em Minas Gerais; confira</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/16/sine-oferece-18-mil-vagas-de-emprego-em-minas-gerais-confira/</link><description>Os postos do Serviço Nacional de Emprego (Sine) estão oferecendo mais de 18 mil oportunidades de trabalho em Minas Gerais, nesta segunda-feira (16).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2019/12/sine.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Os postos do Serviço Nacional de Emprego (Sine) estão oferecendo mais de 18 mil oportunidades de trabalho em Minas Gerais, nesta segunda-feira (16), de acordo com informações do Painel de Informações.</p>
<p>A página é administrada pela Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social (Sedese). Pela internet, o trabalhador consegue acessar as vagas disponíveis em todas as unidades do estado. Para facilitar a pesquisa no Painel de Informações, tem filtros por região, cidade, cargos e unidades.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187740</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 17:18:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>