<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 06:20:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Rompimento de adutora deixa casas alagadas no bairro Vila Áurea em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/22/rompimento-de-adutora-deixa-casas-alagadas-no-bairro-vila-aurea-em-montes-claros/</link><description>Segundo o Corpo de bombeiros, 20 pessoas foram evacuadas; Copasa alerta para intermitência no abastecimento em 13 bairros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-22-at-14.19.34-e1766424181289.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O rompimento de uma adutora da Copasa provocou o alagamento de casas na Rua Geraldo Machado, no bairro Vila Áurea, na madrugada desta segunda-feira (22). Segundo o Corpo de Bombeiros, </span><b>20 pessoas precisaram ser evacuadas</b><span style="font-weight: 400;"> devido ao risco iminente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A corporação informou que foi acionada por volta das </span>2h08 e encontrou quatro residências alagadas — uma de dois pavimentos, uma de três pavimentos e duas casas térreas. Todos os moradores foram retirados dos imóveis.</p>
<p>Em nota, a <strong>Copasa</strong> informou que a equipe foi acionada imediatamente e realizou o fechamento do registro da adutora. A manutenção definitiva deve ser feita ao longo do dia. Equipes da Copasa e da Defesa Civil seguem no local avaliando os impactos.</p>
<p>Ainda conforme a companhia, o rompimento pode causar intermitência no abastecimento de água<span style="font-weight: 400;"> em alguns bairros nesta segunda-feira (22):</span></p>
<blockquote>
<div>“Devido ao ocorrido, alguns bairros da cidade de Montes Claros poderá apresentar intermitências nesta segunda-feira. A previsão é que o fornecimento seja normalizado, gradativamente, no decorrer da noite de hoje (22/12). “</div>
</blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre os bairros afetados estão:</span>Bela Paisagem, Bella Montes, Jardim Eldorado, Nova Morada, Quintas da Boa Vista, Residencial Rio do Cedro, Santa Eugênia, Santos Reis, Vila Alice, Vila Atlântida, Vila Áurea, Vila Áurea II, Vila Castelo Branco</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os bombeiros informaram que, apesar do fechamento do registro, o subsolo permaneceu encharcado. Para reduzir riscos estruturais, foi feita uma abertura na base da parede da residência mais atingida para escoamento da água. Parte de um muro de arrimo rompeu parcialmente e precisará passar por avaliação técnica.</span></p>
<p>A corporação informou que o local foi interditado preventivamente. Os padrões de energia elétrica das residências foram desligados e a orientação é que os moradores retornem somente após a liberação da Defesa Civil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200300</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:26:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>