<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 15:37:16 +0000</lastBuildDate><item><title>Defesa em alerta: North Esporte Clube sofre cinco gols em dois jogos no Módulo II</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/14/defesa-em-alerta-north-esporte-clube-sofre-cinco-gols-em-dois-jogos-no-modulo-ii/</link><description>No duelo válido pela terceira rodada do Campeonato Mineiro Módulo II, o North EC foi derrotado pelo Ipatinga, por 2 a 0, na noite dessa terça-feira (13), no Ipatingão.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4.png" /><br><p style="text-align: justify;">Cinco gols em apenas dois jogos e defesa em alerta neste início de competição. No duelo válido pela terceira rodada do Campeonato Mineiro Módulo II, o North EC foi derrotado pelo Ipatinga, por 2 a 0, na noite dessa terça-feira (13), no Ipatingão. Os tentos da partida saíram apenas na segunda etapa. Essa foi a primeira vitória do time do Vale do Aço na competição, enquanto o Rei do Norte conheceu a primeira derrota. <em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=k_1ZL0jTumk&amp;t=7886s&amp;ab_channel=Federa%C3%A7%C3%A3oMineiradeFutebol">Assista aqui completo</a></em>.</p>
<p style="text-align: justify;">No entanto, o ponto a se destacar é a fragilidade do sistema defensivo do time montes-clarense. Nos dois últimos embates, sofreu cinco gols em apenas dois jogos. Foram três na vitória sobre o Nacional e, agora, dois no algoz diante dos ipatinguenses.</p>
<p style="text-align: justify;">No duelo contra o rival desssa terça, começou com o time reserva a fim de preservar jogadores. Inicaram Luizão, Douglas, Paulão (C), Jamerson, Peu, Patrick, Gabriel Agú, Alan Calbergue, Chic, Victor Rangel e Rodrigo Fumaça.</p>
<p style="text-align: justify;">O primeiro tempo foi de pouca movimentação e fraco no fator técnico. O Tigre buscou mais investidas no ataque. Por outro lado, o North tentava surpreender e chegou bem com Chico, arriscando de fora e acertando a trave. Mas, a rede não balançou.</p>
<p style="text-align: justify;">Já na etapa complementar, o Ipatinga liquidou o duelo. Logo aos dois minutos, o zagueiro Jamerson tocou para Patrick, que errou passe na saída de bola. Laércio não perdou, aproveitou e chutou no alto, vencendo o goleiro Luizão.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-185018" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_185018" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-185018 size-medium" decoding="async" height="223" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4-400x223.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4-400x223.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4-768x429.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4-450x251.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4-780x435.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4-150x84.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-4.png 1000w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-185018">North erra na saída de bola e sofre primeiro gol na partida. Foto: Reprodução/FMF</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">De lateral para lateral. Aos cinco, Igor França aproveitou outra falha de marcação do North, recebeu um cruzamento de Mateus Mendes e, livre, só escorou para fazer 2 a 0.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-185019" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_185019" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-185019 size-medium" decoding="async" height="235" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07-400x235.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07-400x235.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07-768x451.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07-450x264.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07-780x458.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07-150x88.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-09.55.07.jpeg 992w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-185019">Lateral Igor França aproveitou ‘cochilo’ da defesa montes-clarense para ampliar. Foto: Reprodução/FMF</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;"><em>“Infelizmente, não deu certo. Tivemos oportunidade e controle do jogo. Podemos dizer que tivemos azar. Vamos agora para o nosso próximo jogo. Vamos ver se a gente consegue os três pontos e manter a nossa motivação para o campeonato. Perdemos na hora que podemos, mas fica o alerta para não se descuidar”</em>, comentou o atacante Anderson Magrão.</p>
<p style="text-align: justify;">O próximo adversário do North é o Valériodoce, no próximo domingo (18), às 10h, no Estádio Israel Pinheiro, em Itabira. Magrão falou sobre o confronto. <em>“É um time competitivo. Sabemos que não tem time bobo. É um campeonato muito igual, onde todo jogo temos que estar atentos e procurando sempre o resultaod positivo, para que a gente não tenha esses percalços na sequência e consiga a vitória”</em>, disse.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185002</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:03:35 +0000</pubDate></item><item><title>🧊 Comer ou beber gelado causa infecção de garganta?</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/14/%f0%9f%a7%8a-comer-ou-beber-gelado-causa-infeccao-de-garganta/</link><description>Muita gente ainda acredita que tomar sorvete ou beber algo gelado pode causar infecção de garganta.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/x11883713-m.jpg.pagespeed.ic.R2p4jWWImT.jpg" /><br><p style="text-align: left;">❌ MITO!</p>
<p>Muita gente ainda acredita que tomar sorvete ou beber algo gelado pode causar infecção de garganta. Mas a verdade é que infecção de garganta é causada por vírus ou bactérias, e não pela temperatura do que você consome.</p>
<p>👉 O que pode acontecer, em algumas pessoas mais sensíveis, é que o frio local cause uma irritação temporária na mucosa da garganta — mas isso não é uma infecção.</p>
<p>🦠 Infecções reais vêm de micro-organismos, como o vírus da gripe ou a bactéria Streptococcus, e não de um copo de água gelada ou picolé.</p>
<p>💡 Dica: Se você tem episódios frequentes de dor de garganta ao consumir gelados, vale observar se há outros fatores envolvidos, como baixa imunidade, rinite ou refluxo.</p>
<p>✅ Conclusão: Pode tomar seu gelado tranquilo! Só não esquece de manter bons hábitos de higiene e cuidar da saúde geral.</p>
<p>#Saúde #MitosEDicas #Garganta #SorvetePodeSim</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185062</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 16:26:11 +0000</pubDate></item><item><title>Lançado edital de seleção para primeira turma do mestrado em Relações Étnico-Raciais e Ensino, ofertado pelo IFNMG e pela Unimontes em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/lancado-edital-de-selecao-para-primeira-turma-do-mestrado-em-relacoes-etnico-raciais-e-ensino-ofertado-pelo-ifnmg-e-pela-unimontes-em-montes-claros/</link><description>Para participar do processo seletivo, é necessário ser graduado em qualquer curso de licenciatura ou bacharelado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/07/xifnmg-moc-e1689273004482.jpg.pagespeed.ic.ty4PyKhw2A.jpg" /><br><div style="text-align: justify;">Foi publicado o edital do primeiro processo seletivo do Mestrado Acadêmico Associado em Relações Étnico-Raciais e Ensino (PPGRERE), ofertado em parceria pelo Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) e a Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) – <a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 496/2025</a>. Os candidatos poderão inscrever-se a partir do dia 20/05/2025.</div>
<div>
<p style="text-align: justify;">O programa de pós-graduação visa formar pesquisadores no nível de mestrado que possam atuar autonomamente e colaborativamente em diferentes contextos de ensino, formais e não formais, numa perspectiva crítico-reflexiva. O mestrado dispõe de duas linhas de pesquisa: Epistemologias marginais, relações étnico-raciais e interculturalidade; e Relações étnico-raciais, interculturalidade e contextos educacionais</p>
<p style="text-align: justify;">O curso será ofertado na modalidade presencial, em Montes Claros, nas dependências do IFNMG e da Unimontes. Os candidatos selecionados comporão a turma 2025, com início das aulas no segundo semestre.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Vagas</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O processo seletivo oferta um total de 16 vagas para a turma 2025, assim distribuídas:<br/>
– servidores técnico-administrativos da Unimontes: 1 vaga;<br/>
– povos de terreiro: 1 vaga;<br/>
– pessoas transexuais e travestis: 1 vaga;<br/>
– ampla concorrência: 5 vagas;<br/>
– pessoas negras (pretas e pardas): 3 vagas;<br/>
– povos indígenas: 2 vagas;<br/>
– pessoas com deficiência: 1 vaga;<br/>
– quilombolas: 2 vagas.</p>
<p style="text-align: justify;">Para participar do processo seletivo, é necessário ser graduado em qualquer curso de licenciatura ou bacharelado. É permitida, ainda, a participação de pessoas que não possuam, no período da seleção, o referido diploma de curso superior devidamente registrado, desde que apresentem, no ato da matrícula, declaração de conclusão emitida pela instituição de ensino superior em que conste previsão de colação de grau antes do encerramento do período de matrícula.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrições e seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições para o mestrado estarão abertas de 20/05 a 12/06/2025 (às 23 horas), por meio de formulário eletrônico, conforme orientações do <a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">edital de seleção</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">O processo seletivo para ingresso no PPGRERE será realizado de forma híbrida, constituído de duas etapas:<br/>
– análise de projeto de pesquisa, eliminatória e classificatória, no valor de 40 pontos;<br/>
– defesa de projeto de pesquisa, eliminatória e classificatória, no valor de 60 pontos. Essa etapa acontecerá presencialmente em Montes Claros, no período entre 25 e 27/06/2025.</p>
<p>O resultado final da seleção para o mestrado está previsto para dia 27/07/2025 e as matrículas, para o período de 29/07 a 01/08/2025.</p>
<p><a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Para mais informações sobre o processo seletivo, consulte o Edital nº 496/2025</a>.</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185033</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:00:44 +0000</pubDate></item><item><title>Divulgada lista de classificação para o cadastro de reserva de Professores da Educação Básica</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/divulgada-lista-de-classificacao-para-o-cadastro-de-reserva-de-professores-da-educacao-basica/</link><description>Secretaria de Educação disponibiliza resultado do Processo Seletivo para atuação na rede estadual
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6922-e1747303146339.png.pagespeed.ic.rIDrWvTxJt.jpg" /><br><header class="col-md-10 col-md-offset-1 / margin-md-bottom-1">
<p class="text-title-4 / clear / margin-top-1" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">A </span><a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG)</a><span style="font-size: 16px;"> divulgou, nesta quarta-feira (14/5), a listagem de classificação dos candidatos inscritos no Processo Seletivo (PS) para formação de Cadastro de Reserva de Professores da Educação Básica (PEB). Os candidatos podem verificar o resultado no site oficial do processo seletivo: </span><a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="0" href="https://siagepe.educacao.mg.gov.br/" id="LPlnk695471" rel="noopener noreferrer" style="font-size: 16px;" target="_blank" title="https://siagepe.educacao.mg.gov.br">siagepe.educacao.mg.gov.br</a><span style="font-size: 16px;">. </span></p>
</header>
<p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p style="text-align: justify;">Este Processo Seletivo visa formar um cadastro para atender às necessidades temporárias de excepcional interesse público nas escolas da rede estadual, abrangendo diversas Áreas de Conhecimento da Formação Geral Básica, Itinerários Formativos/Atividades Integradoras e Educação Profissional. A contratação temporária será efetuada por componente curricular, conforme o Edital SEE 05/2025.</p>
<p style="text-align: justify;">A subsecretária de Gestão de Recursos Humanos, Gláucia dos Santos, reforça a importância do cadastro para futuras contratações. “A divulgação da classificação é um passo fundamental para os candidatos que almejam atuar na rede estadual. As contratações temporárias serão realizadas exclusivamente entre os profissionais classificados neste processo”, explica.</p>
<p style="text-align: justify;">O número total de contratações será definido de acordo com a demanda da rede estadual de ensino. Candidatos com dúvidas podem entrar em contato com a Superintendência Regional de Ensino de seu município.</p>
<p> </p>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185082</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 06:59:26 +0000</pubDate></item><item><title>População aponta recorrentes falhas no abastecimento e Copasa informa nova interrupção nesta quinta (15)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/populacao-aponta-recorrentes-falhas-no-abastecimento-e-copasa-informa-nova-interrupcao-nesta-quinta-15/</link><description>Em nota, a Copasa informou que, devido a uma manutenção emergencial, o abastecimento de água em alguns bairros da cidade poderá apresentar intermitências nesta quinta-feira (15/05).
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Moradores de diversos bairros de Montes Claros voltaram a relatar, nesta semana, dificuldades com o fornecimento de água. As queixas, segundo eles, têm sido frequentes, com interrupções que afetam o dia a dia das famílias e dificultam tarefas básicas. A população cobra mais regularidade no serviço e mais agilidade da Companhia de Saneamento.</p>
<p style="text-align: justify;">Em nota, a Copasa informou que, devido a uma manutenção emergencial, o abastecimento de água em alguns bairros da cidade poderá apresentar intermitências nesta quinta-feira (15/05).</p>
<p style="text-align: justify;">A previsão é que o fornecimento seja normalizado, de forma gradativa, no decorrer da tarde de hoje.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Os bairros afetados são:</strong> Condomínio Wilson Cunha, Panorama, Panorama II, Panorama II Prolongamento, Vila Mauricéia, Vila Oliveira, Vila Oliveira II e Vila Nova.</p>
<p style="text-align: justify;">A Companhia destacou ainda que, nos imóveis que possuem caixas d’água dimensionadas adequadamente, os impactos da interrupção podem ser minimizados.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185099</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:43:11 +0000</pubDate></item><item><title>Novo trailer de Superman quebra recordes e reacende a esperança no DCU</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/novo-trailer-de-superman-quebra-recordes-e-reacende-a-esperanca-no-dcu/</link><description>Com estreia prevista para 11 de julho de 2025, Superman marca o início do novo Universo DC nos cinemas sob a liderança de James Gunn.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001.jpg" /><br><p>O primeiro trailer oficial de Superman (2025), dirigido por James Gunn, foi lançado em 14 de maio e já se tornou o mais comentado da história do YouTube para um filme da DC Studios. Com mais de 250 milhões de visualizações nas primeiras 24 horas, a prévia superou o recorde anterior de O Homem de Aço (2013), que acumulou 51,120 milhões de visualizações em onze anos.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185118" decoding="async" height="209" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-400x209.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-400x209.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-1024x534.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-768x401.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-1536x802.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-450x235.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-780x407.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-150x78.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001.jpg 1600w" width="400"/></p>
<h2>Um Superman mais humano e atual</h2>
<p>Estrelado por David Corenswet como Clark Kent/Superman e Rachel Brosnahan como Lois Lane, o filme apresenta uma abordagem moderna do herói. O trailer destaca a luta interna de Superman para equilibrar sua herança kryptoniana com sua criação humana, enfrentando questionamentos sobre sua moralidade e o papel de um ser com poderes quase divinos na sociedade contemporânea.</p>
<p>A presença de personagens como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Krypto, o Supercão, e outros heróis do universo DC, como Hawkgirl e Guy Gardner, indica uma expansão do universo cinematográfico da DC, prometendo uma narrativa rica e interconectada.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185119" decoding="async" height="209" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-400x209.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-400x209.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-1024x534.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-768x401.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-450x235.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-780x407.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-150x78.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991.jpg 1200w" width="400"/></p>
<h2>Expectativas para o lançamento</h2>
<p>Com estreia prevista para 11 de julho de 2025, Superman marca o início do novo Universo DC nos cinemas sob a liderança de James Gunn. A recepção positiva ao trailer sugere que o público está pronto para abraçar essa nova visão do herói, que combina ação, emoção e questões morais relevantes para os dias atuais.</p>
<h2>Acompanhe as novidades no Nerd Sem Filtro</h2>
<p>Para mais análises e discussões sobre o universo nerd, sintonize o programa Nerd Club na Rádio Unimontes FM (101.1) todas as sextas-feiras às 18h. Além disso, acompanhe o canal Nerd Sem Filtro no YouTube e nas redes sociais para conteúdos exclusivos e atualizações sobre o mundo geek.</p>
<p>O Homem de Aço está de volta, e com ele, a esperança de um novo capítulo épico no universo cinematográfico da DC.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185120" decoding="async" height="255" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-400x255.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-400x255.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-768x489.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-450x286.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-780x496.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-150x95.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981.jpg 800w" width="400"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185114</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 11:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/edital-de-convocacao-para-assembleia-geral-7/</link><description>Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg" /><br><p> </p>
<p><img alt="" class="wp-image-185126 aligncenter" decoding="async" height="104" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-450x150.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-150x50.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg 602w" width="310"/></p>
<p style="text-align: center;"><strong>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</strong></p>
<p> </p>
<p style="text-align: center;">Convido as pessoas interessadas para a Assembleia da Associação Esportiva, Educacional e Social de Minas Gerais – AEESMG, a comparecem no dia 20 de Maio de 2025, às 09:00horas, Praça Wanderley Fagundes, n°600, bairro Todos os Santos, na cidade de Montes Claros – MG, CEP: 39.400-143 para participarem da mesma, com a seguinte pauta.</p>
<p style="text-align: center;">– Aprovação de Balanço 2024;</p>
<p style="text-align: center;">– Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.</p>
<p style="text-align: center;">– Planejamento 2025</p>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">Montes Claros, dia 15 de Maio de 2025.</p>
<p style="text-align: center;">_______________________________</p>
<p style="text-align: center;">Andrey George Silva Souza</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185125</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 11:39:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>