<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 06:18:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Januarense ganha na justiça ação contra o exame nacional da OAB</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/januarense-ganha-na-justica-acao-contra-o-exame-nacional-da-oab/</link><description>O último Exame Nacional da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) gerou polêmica e foi judicializado por diversos candidatos que alegaram ter sido reprovados indevidamente. Entre os que recorreram ao Judiciário está o acadêmico Moisés Arruda, filho do advogado januarense Maurílio Arruda, que obteve decisão favorável na Justiça Federal.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37.png" /><br><p style="text-align: justify;">O último Exame Nacional da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) gerou polêmica e foi judicializado por diversos candidatos que alegaram ter sido reprovados indevidamente. Entre os que recorreram ao Judiciário está o acadêmico Moisés Arruda, filho do advogado januarense Maurílio Arruda, que obteve decisão favorável na Justiça Federal.</p>
<p style="text-align: justify;">A ação foi ajuizada após a resposta de Moisés ser considerada incorreta pela banca examinadora, mesmo estando, segundo a argumentação apresentada, em conformidade com os parâmetros estabelecidos no próprio edital do certame. A sentença favorável foi proferida pelo juiz federal Wallison Gonçalves Cunha, da 3ª Vara Federal de Montes Claros, em ação movida pelo escritório Arruda Advocacia.</p>
<p style="text-align: justify;">Com a decisão, a OAB/FGV foi obrigada a considerar a resposta do candidato como correta, garantindo a ele o direito de seguir nas etapas do exame. “Tal fato revela que a Ordem está, sim, formando acadêmicos que sabem lutar pelos seus direitos — ainda que contra a própria entidade”, destacou o advogado Maurílio Arruda.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189419" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189419" style="width: 379px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189419" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 379px) 100vw, 379px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-379x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-379x400.png 379w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-970x1024.png 970w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-768x810.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-450x475.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-780x823.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-150x158.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37.png 976w" width="379"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189419">Decisão do juíz</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">A decisão vem ganhando repercussão no meio jurídico e nas redes sociais, especialmente entre os cursinhos preparatórios para o exame. “É a primeira decisão desse tipo em Minas Gerais, e milhares de candidatos poderão ser beneficiados”, concluiu Arruda.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189416</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 16:22:46 +0000</pubDate></item><item><title>Semifinalista da Superliga 24/25, central Flávio Neves reforça o MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/semifinalista-da-superliga-24-25-central-flavio-neves-reforca-o-moc-volei/</link><description>O meio de rede estava no Suzano e pelo clube paulista conquistou o vice do Campeonato Paulista Adulto 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Montes Claros Vôlei confirmou a contratação do central Flávio Ismael Siqueira das Neves, de 21 anos, para compor o elenco da equipe na temporada 2025/2026.</p>
<p style="text-align: justify;">Natural de Ipatinga-MG, o atleta tem 2,05m de altura, pesa 98kg e chega como reforço para o sistema defensivo da equipe mineira.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>&gt; “Estou muito animado para esta nova temporada. Poder representar essa camisa tão histórica do nosso voleibol. Muito ansioso por tudo que vamos conquistar juntos. Avante, MOC”, disse o atleta.</em></p>
<p style="text-align: justify;">Atuou pelo Usipa, de Ipatinga, entre 2019 e 2021, e acumula passagens por clubes importantes do cenário nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Defendeu o Jaraguá do Sul na temporada 2022/23, seguiu para o Santo André em 2023/24 e, mais recentemente, integrou o elenco do Suzano Vôlei, na temporada 2024/25.</p>
<p style="text-align: justify;">Pelo clube paulista, o central conquistou o vice do Campeonato Paulista Adulto e terminou a última edição da Superliga entre os quatro melhores times do país.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189446" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_189446" style="width: 267px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189446" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-768x1153.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-1023x1536.jpeg 1023w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-780x1171.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-08.25.57.jpeg 1066w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189446">Foto: Arquivo / Divulgação</figcaption></figure>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome completo: Flávio Ismael Siqueira das Neves<br/>
Data de nascimento: 17/01/2004<br/>
Idade: 21 anos<br/>
Local de nascimento: Ipatinga- MG<br/>
Posição: central<br/>
Altura: 2,05m<br/>
Peso: 98kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2019/21 | Usipa-MG (19/21)<br/>
2022/23 | Jaraguá do Sul (22/23)<br/>
2023/24 | Santo André-SP (23/24)<br/>
2024/25 | Suzano Vôlei-SP</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189443</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 08:59:53 +0000</pubDate></item><item><title>Arraiá do Projeto Vida &amp; Movimento celebra saúde com muita alegria, quadrilha e diversão no núcleo Vila Regina</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/arraia-do-projeto-vida-movimento-celebra-saude-com-muita-alegria-quadrilha-e-diversao-no-nucleo-vila-regina/</link><description>O evento, conduzido com entusiasmo pelo professor Alessandro Pereira, mais conhecido como San Negão, encantou a comunidade e, principalmente, os participantes do grupo. Com direito a quadrilha improvisada, lanche coletivo e muita animação, o arraiá teve gostinho de reencontro com o passado. Muitos dos presentes, como dona Tereza, de 80 anos, não dançavam uma quadrilha havia décadas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35.jpeg" /><br><p data-end="905" data-start="355" style="text-align: justify;">No último 10 de julho, a Praça Elis Regina, localizada na rua Ivete Vargas, s/n – Vila Regina, foi tomada por cores, música e sorrisos durante o “Arraiá Vida &amp; Movimento”, uma ação promovida pelo núcleo Vila Regina do projeto <strong data-end="621" data-start="601">Vida &amp; Movimento</strong>, da <strong data-end="690" data-start="626">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</strong>. O evento, conduzido com entusiasmo pelo professor Alessandro Pereira, mais conhecido como San Negão, encantou a comunidade e, principalmente, os participantes do grupo de ginástica, formado majoritariamente por idosos.</p>
<p data-end="1137" data-start="907" style="text-align: justify;">Com direito a quadrilha improvisada, lanche coletivo e muita animação, o arraiá teve gostinho de reencontro com o passado. Muitos dos presentes, como dona Tereza, de 80 anos, não dançavam uma quadrilha havia décadas.</p>
<blockquote data-end="1259" data-start="1139">
<p data-end="1259" data-start="1141"><em>“Eu achei que nunca mais ia dançar uma dessas. Foi lindo demais. Lembrei da minha juventude!</em>”, contou ela, emocionada.</p>
</blockquote>
<p data-end="1582" data-start="1261" style="text-align: justify;">Durante a festa, os alunos ajudaram a decorar a praça com bandeirinhas, enfeites juninos e muito carinho. A programação contou com música típica, comidas deliciosas, e, claro, os alongamentos e exercícios físicos que são marca registrada do projeto, sempre promovendo saúde com leveza, convivência e alegria.</p>
<p data-end="1684" data-start="1584" style="text-align: justify;">Segundo o professor Alessandro Pereira, ver os alunos tão envolvidos e felizes é a maior recompensa.</p>
<blockquote data-end="1866" data-start="1686">
<p data-end="1866" data-start="1688">“<em>É emocionante ver pessoas de 70, 80 anos dançando, rindo, sentindo-se vivas. O projeto vai além da ginástica, ele promove autoestima, socialização e alegria de vive</em>r”, afirmou.</p>
</blockquote>
<p data-end="2113" data-start="1868" style="text-align: justify;">O núcleo Vila Regina não foi o único a celebrar: outros núcleos espalhados por Montes Claros também realizaram seus festejos juninos, cada um levando adiante a proposta de unir atividade física, cultura popular e convivência comunitária.</p>
<p data-end="2113" data-start="1868"><img alt="" class="size-medium wp-image-189469 aligncenter" decoding="async" height="225" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-1024x575.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-768x431.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-780x438.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-15-at-10.20.35.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<h3 data-end="2160" data-start="2120" style="text-align: justify;">Sobre o Projeto Vida &amp; Movimento</h3>
<p data-end="2435" data-start="2162" style="text-align: justify;">Movimentar-se vai além da prática física: é um compromisso com a saúde, o equilíbrio e a qualidade de vida. No Projeto Vida &amp; Movimento, essa filosofia se transforma em ação, levando bem-estar para centenas de pessoas em diferentes bairros de Montes Claros.</p>
<p data-end="2771" data-start="2437" style="text-align: justify;">Promovido pela <strong data-end="2461" data-start="2452">AEESB</strong>, o projeto oferece aulas gratuitas ao ar livre, unindo saúde, socialização e disposição para enfrentar o dia a dia com mais energia. Com 10 núcleos ativos na cidade, as atividades são conduzidas por profissionais capacitados e adaptadas para todas as idades e níveis de condicionamento físico.</p>
<p data-end="2824" data-start="2773" style="text-align: justify;">Muito mais que ginástica, é um novo estilo de vida.</p>
<p data-end="3138" data-start="2826" style="text-align: justify;">Participar do Vida &amp; Movimento é uma oportunidade de sair do sedentarismo, melhorar a postura, fortalecer os músculos e aliviar o estresse. Mas os benefícios vão além: o ambiente acolhedor e a troca de experiências criam laços que motivam e impulsionam cada participante a se superar.</p>
<p data-end="3334" data-start="3140" style="text-align: justify;">Seja para quem busca <strong data-end="3187" data-start="3161">c</strong>ondicionamento físico, emagrecimento ou simplesmente um momento de cuidado consigo mesmo, as aulas são um convite para mudar a rotina de forma leve e prazerosa.</p>
<h3 data-end="3362" data-start="3341" style="text-align: justify;"><strong data-end="3362" data-start="3348">Participe!</strong></h3>
<p data-end="3581" data-start="3364">No núcleo Vila Regina, as atividades acontecem na Praça Elis Regina – rua Ivete Vargas, s/n – Vila Regina, todas as terças, quartas e quintas, em dois horários:<br data-end="3539" data-start="3536"/>🕕 6h da manhã<br data-end="3560" data-start="3557"/>🌙 19h30 da noite</p>
<p data-end="3640" data-start="3583">A saúde começa com o primeiro passo. Confira os <a href="https://webterra.com.br/2025/01/07/confira-os-nucleos-e-horarios-do-projeto-vida-movimento-da-aeesb/#google_vignette">núcleos disponíveis</a> e vem com a gente!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189463</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 10:44:21 +0000</pubDate></item><item><title>Pagamento do abono salarial PIS/Pasep 2025 tem nova liberação nesta terça-feira</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/pagamento-do-abono-salarial-pis-pasep-2025-tem-nova-liberacao-nesta-terca-feira/</link><description>Os trabalhadores nascidos em setembro e outubro estão contemplados neste lote, que deve beneficiar cerca de 4,3 milhões de pessoas. O valor total liberado nesta etapa ultrapassa R$ 5 bilhões.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/PIS-Pasep-1130x580-1-e1752593877855.png" /><br><div style="text-align: justify;">O Ministério do Trabalho iniciou nesta terça-feira (15) uma nova rodada de pagamentos do abono salarial PIS/Pasep 2025, referente ao ano-base de 2023. Os trabalhadores nascidos em setembro e outubro estão contemplados neste lote, que deve beneficiar cerca de 4,3 milhões de pessoas. O valor total liberado nesta etapa ultrapassa R$ 5 bilhões.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem tem direito ao abono?</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Para receber o abono salarial, o trabalhador precisa:</div>
<div style="text-align: justify;">• Estar inscrito no PIS/Pasep há pelo menos cinco anos;</div>
<div style="text-align: justify;">• Ter trabalhado com carteira assinada por no mínimo 30 dias em 2023;</div>
<div style="text-align: justify;">• Ter recebido, em média, até dois salários mínimos por mês em 2023;</div>
<div style="text-align: justify;">• Ter os dados corretamente informados pelo empregador na RAIS ou no eSocial.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Valor do benefício</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• O valor varia conforme o número de meses trabalhados em 2023.</div>
<div style="text-align: justify;">• Quem trabalhou o ano inteiro recebe R$ 1.518 (salário mínimo vigente).</div>
<div style="text-align: justify;">• Quem trabalhou apenas um mês recebe o valor proporcional, a partir de R$ 127.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quando será pago?</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• Nascidos de janeiro a agosto: já receberam o benefício.</div>
<div style="text-align: justify;">• Nascidos em setembro e outubro: recebem a partir de 15 de julho.</div>
<div style="text-align: justify;">• Nascidos em novembro e dezembro: vão receber a partir de 15 de agosto.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O saque poderá ser feito até o dia 29 de dezembro de 2025.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como consultar o valor e a data?</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• Aplicativo da Carteira de Trabalho Digital (menu “Benefícios” &gt; “Abono Salarial”);</div>
<div style="text-align: justify;">• Portal gov.br;</div>
<div style="text-align: justify;">• Central de atendimento Alô Trabalho (ligação gratuita para 158).</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como receber?</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• PIS (trabalhadores da iniciativa privada): pago pela Caixa Econômica Federal;</div>
<div style="text-align: justify;">• Pasep (servidores públicos): pago pelo Banco do Brasil;</div>
<div style="text-align: justify;">• O valor pode ser depositado em conta, sacado em caixas eletrônicos, lotéricas ou transferido via Pix ou TED.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189489</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:38:17 +0000</pubDate></item><item><title>Alerta de baixa umidade do ar é emitido para o Norte de Minas; veja como se cuidar</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/alerta-de-baixa-umidade-do-ar-e-emitido-para-o-norte-de-minas-veja-como-se-cuidar/</link><description>A Defesa Civil emitiu um novo alerta para a população do Norte de Minas Gerais devido à baixa umidade do ar. O nível pode ficar abaixo dos 30%, o que exige atenção redobrada com a saúde e o bem-estar, principalmente durante as horas mais quentes do dia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-6.png" /><br><div>A Defesa Civil emitiu um novo alerta para a população do Norte de Minas Gerais devido à baixa umidade do ar. O nível pode ficar abaixo dos 30%, o que exige atenção redobrada com a saúde e o bem-estar, principalmente durante as horas mais quentes do dia.</div>
<div></div>
<div><strong>O que significa umidade baixa?</strong></div>
<div></div>
<div>A umidade relativa do ar representa a quantidade de vapor de água presente na atmosfera. Quando está muito baixa, o corpo humano sente os efeitos rapidamente: pele ressecada, olhos irritados, garganta seca e dificuldade para respirar são alguns dos sintomas mais comuns.</div>
<div></div>
<div>Segundo os especialistas, índices abaixo de 30% já representam estado de atenção, podendo evoluir para estado de alerta quando se aproximam dos 20%.</div>
<div></div>
<div><strong>Regiões afetadas:</strong></div>
<div></div>
<div>O aviso é válido especialmente para municípios do Norte de Minas, como Montes Claros e cidades vizinhas, onde os termômetros registram temperaturas elevadas e quase nenhuma chuva nesta época do ano.</div>
<div></div>
<div><strong>Cuidados recomendados:</strong></div>
<div></div>
<div>Para proteger a saúde durante períodos de ar seco, os órgãos de saúde e a Defesa Civil orientam:</div>
<div>• Beber bastante água ao longo do dia, mesmo sem sentir sede;</div>
<div>• Evitar exercícios físicos ao ar livre entre 10h e 17h;</div>
<div>• Usar umidificadores de ar ou toalhas molhadas nos ambientes;</div>
<div>• Manter janelas abertas para ventilação natural, quando possível;</div>
<div>• Aplicar soro fisiológico no nariz e nos olhos, se houver irritação;</div>
<div>• Evitar o uso de ventiladores por longos períodos, pois eles ressecam ainda mais o ar;</div>
<div>• Dar atenção especial a crianças e idosos, que são mais sensíveis às variações climáticas.</div>
<div></div>
<div><strong>Previsão do tempo</strong></div>
<div></div>
<div>A condição de baixa umidade deve se manter nos próximos dias, de acordo com a previsão meteorológica. Não há expectativa de chuva significativa para a região neste período.</div>
<div></div>
<div>A Defesa Civil reforça que a população deve acompanhar os avisos oficiais e buscar atendimento médico se surgirem sintomas como tontura, dificuldade para respirar ou cansaço excessivo.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189506</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:36:03 +0000</pubDate></item><item><title>Fies abre inscrições para o 2º semestre com mais de 74 mil vagas em faculdades particulares</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/fies-abre-inscricoes-para-o-2o-semestre-com-mais-de-74-mil-vagas-em-faculdades-particulares/</link><description>As inscrições estão abertas até o dia 18 de julho e devem ser feitas exclusivamente pela internet, por meio do Portal Único de Acesso ao Ensino Superior. O processo é gratuito e cada candidato pode escolher até três opções de curso, por ordem de preferência.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-7-e1752608931349.png" /><br><div style="text-align: justify;">Estudantes que sonham com uma graduação no ensino superior já podem se inscrever no Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), que abriu o processo seletivo para o segundo semestre de 2025. Ao todo, são disponibilizadas 74.500 vagas em instituições privadas de todo o país, contemplando diversos cursos e turnos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quando e como se inscrever</strong></div>
<div style="text-align: justify;">As inscrições estão abertas até o dia 18 de julho e devem ser feitas exclusivamente pela internet, por meio do Portal Único de Acesso ao Ensino Superior, <a href="https://acessounico.mec.gov.br/">acesse clicando aqui</a>. O processo é gratuito e cada candidato pode escolher até três opções de curso, por ordem de preferência.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem pode participar</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Podem concorrer às vagas os estudantes que:</div>
<div style="text-align: justify;">• Fizeram o Enem a partir de 2010;</div>
<div style="text-align: justify;">• Obtiveram média igual ou superior a 450 pontos nas provas objetivas;</div>
<div style="text-align: justify;">• Não zeraram a redação;</div>
<div style="text-align: justify;">• Não participaram do Enem na condição de treineiro;</div>
<div style="text-align: justify;">• Possuem renda familiar mensal bruta de até três salários mínimos por pessoa.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Oportunidade também para alunos em situação de vulnerabilidade</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Cerca de metade das vagas ofertadas é destinada ao chamado Fies Social, voltado para estudantes inscritos no Cadastro Único (CadÚnico) com renda familiar per capita de até meio salário mínimo. Nesses casos, o financiamento pode cobrir até 100% das mensalidades.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Cronograma do processo seletivo</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• Inscrições: de 14 a 18 de julho</div>
<div style="text-align: justify;">• Resultado da chamada única: 29 de julho</div>
<div style="text-align: justify;">• Complementação da inscrição (pré-selecionados): de 30 de julho a 1º de agosto</div>
<div style="text-align: justify;">• Convocação da lista de espera: de 5 de agosto a 19 de setembro</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Destaque para Minas Gerais</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Minas Gerais é um dos estados com maior número de vagas ofertadas, junto com São Paulo e Bahia. A variedade de instituições e cursos disponíveis amplia as chances de ingresso para estudantes mineiros.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Um passo rumo à graduação</strong></div>
<div style="text-align: justify;">O Fies é uma alternativa importante para quem deseja cursar o ensino superior, mas não tem condições de pagar integralmente as mensalidades. O financiamento é realizado com juros baixos e a quitação começa apenas após a conclusão do curso, oferecendo mais tranquilidade para o estudante focar nos estudos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Além de facilitar o acesso à graduação, o programa também estimula a permanência e a conclusão do ensino superior, sendo uma porta de entrada para melhores oportunidades no mercado de trabalho.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189518</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:48:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>