<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 22:10:16 +0000</lastBuildDate><item><title>Último dia para os estudantes atualizarem cadastro do Passe Livre em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/ultimo-dia-para-os-estudantes-atualizarem-cadastro-do-passe-livre-em-montes-claros/</link><description>O prazo para o recadastramento do Passe Livre Estudantil em Montes Claros se encerra nesta sexta-feira (29). O programa garante transporte coletivo gratuito a alunos de baixa renda matriculados no ensino fundamental, médio, técnico e superior. A atualização do cadastro deve ser realizada até às 18h, na Praça de Esportes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/int-e1756483390441.png" /><br><div style="text-align: justify;">O prazo para o recadastramento do Passe Livre Estudantil em Montes Claros se encerra nesta sexta-feira (29). O programa garante transporte coletivo gratuito a alunos de baixa renda matriculados no ensino fundamental, médio, técnico e superior.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A atualização do cadastro deve ser realizada até às 18h, na Praça de Esportes. Para efetuar o procedimento, é preciso apresentar:</div>
<div style="text-align: justify;">• Declaração de matrícula atualizada, emitida pela escola ou faculdade (original, assinada e com validade de até 30 dias);</div>
<div style="text-align: justify;">• Documento de identificação do estudante (original);</div>
<div style="text-align: justify;">• Cartão do Passe Livre.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">De acordo com a Prefeitura, os cartões serão válidos de 4 de agosto a 12 de dezembro de 2025, seguindo o calendário da Rede Municipal de Ensino.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O município também informou que, durante o período de recadastramento, não haverá abertura de novos cadastros. As solicitações para novos usuários do benefício poderão ser feitas a partir de 1º de setembro de 2025.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192376</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:04:12 +0000</pubDate></item><item><title>Inédito! MOC Vôlei Sub-19 está na semifinal do Campeonato Brasileiro Interclubes</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/inedito-moc-volei-sub-19-esta-na-semifinal-do-campeonato-brasileiro-interclubes/</link><description>Após sair atrás no placar, o time montes-clarense reagiu e venceu por 3 sets a 1, com parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/v2_9e349742-5776-4d2d-a654-53911e4148a0-Copia-e1756493374774.jpg" /><br><p>Na estreia histórica na principal competição nacional da categoria, o <a href="https://www.instagram.com/montesclarosvoleioficial/">MOC Vôlei</a> está classificado para a semifinal do Campeonato Brasileiro Interclubes (CBI) Sub-19. A equipe venceu o Instituto ACE-GO, com direito a sobra no terceiro set, por 3 a 1 (parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6) em uma atuação de superação ao longo do jogo.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN8uystgPoa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DN8uystgPoa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Vôlei (@montesclarosvoleioficial)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Após sair atrás no placar, o time montes-clarense reagiu, impondo ritmo e domínio a partir do segundo set. A vitória dá ainda mais força do projeto de base do Montes Claros Vôlei e garante o time entre os quatro melhores do Brasil na competição organizada pela Confederação Brasileira de Voleibol (CBV), com apoio do Comitê Brasileiro de Clubes (CBC).</p>
<p>Agora, o MOC aguarda o vencedor do confronto entre Centro Olímpico-SP e Desportivo-RN para conhecer seu adversário na semifinal, nesta sábado (30), valendo vaga na grande final do torneio.</p>
<h3>Sobre o CBI Sub-19</h3>
<p>O Campeonato Brasileiro Interclubes reúne as principais promessas do voleibol nacional e é uma das competições mais importantes da base no calendário da CBV.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192386</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:58:07 +0000</pubDate></item><item><title>CRLV 2025 passa a ser exigido a partir de segunda-feira para veículos com placas finais 1, 2 e 3 em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/30/crlv-2025-passa-a-ser-exigido-a-partir-de-segunda-feira-para-veiculos-com-placas-finais-1-2-e-3-em-minas/</link><description>O documento comprova que o veículo está em condições legais de circulação e deve ser portado em versão impressa ou digital, juntamente com a CNH, PPD ou ACC
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_0008-e1756557076340.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A partir da próxima segunda-feira (1º/9), passa a ser obrigatória a apresentação do Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo (CRLV) 2025 para automóveis com placas terminadas em 1, 2 e 3 em Minas Gerais. O documento comprova que o veículo está em condições legais de circulação e deve ser portado em versão impressa ou digital, juntamente com a CNH, PPD ou ACC.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo a Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG), por meio da Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG), os veículos com finais de placa 4, 5 e 6 devem ser licenciados até 30 de setembro, enquanto os de finais 7, 8, 9 e 0 têm prazo até 31 de outubro.</p>
<p style="text-align: justify;">Quem circular sem o licenciamento está sujeito a infração gravíssima, com multa de R$ 293,47, sete pontos na CNH e remoção do veículo para pátio credenciado até a regularização.</p>
<p style="text-align: justify;">O CRLV pode ser emitido em formato digital pelo aplicativo Carteira Digital de Trânsito (CDT), pelo MG App, pelo portal da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran) ou pelo site da CET-MG, onde também é possível imprimi-lo. Para liberar o documento, é necessário quitar o IPVA, a Taxa de Renovação do Licenciamento Anual (TRLAV), multas vencidas e eventuais restrições judiciais ou administrativas.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante abordagens, a legislação mineira garante ao condutor a possibilidade de quitar débitos e regularizar o veículo para evitar a remoção. No entanto, pendências como dívidas de outros estados, federais ou em dívida ativa podem exigir procedimentos adicionais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192412</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:31:31 +0000</pubDate></item><item><title>Conta de luz seguirá com bandeira vermelha em setembro, decide Aneel</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/30/conta-de-luz-seguira-com-bandeira-vermelha-em-setembro-decide-aneel/</link><description>A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou nesta sexta-feira (29) que manterá a bandeira tarifária vermelha patamar 2 para o mês de setembro. Essa é a faixa mais elevada de cobrança adicional na conta de energia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/energia-eletrica-e1756499121214.png" /><br><p data-end="386" data-start="159" style="text-align: justify;">A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou nesta sexta-feira (29) que manterá a bandeira tarifária vermelha patamar 2 para o mês de setembro. Essa é a faixa mais elevada de cobrança adicional na conta de energia.</p>
<p data-end="650" data-start="388" style="text-align: justify;">De acordo com a agência, os reservatórios das hidrelétricas continuam em níveis abaixo da média, o que obriga maior utilização das usinas termelétricas — que têm custo de produção mais alto. Por isso, permanece o acréscimo de R$ 7,87 a cada 100 kWh consumidos.</p>
<p data-end="807" data-start="652" style="text-align: justify;">A bandeira vermelha 2 já havia sido adotada em agosto e, antes disso, desde junho, o sistema operava com a bandeira vermelha 1 devido à escassez hídrica.</p>
<p data-end="980" data-start="809" style="text-align: justify;">Em comunicado, a Aneel reforçou a necessidade do consumo consciente: “O acionamento da bandeira vermelha exige atenção redobrada ao uso responsável da energia elétrica”.</p>
<p data-end="1022" data-start="982" style="text-align: justify;"><strong>O que são as bandeiras tarifárias</strong></p>
<p data-end="1348" data-start="1023" style="text-align: justify;">Implementado em 2015, o mecanismo das bandeiras tarifárias foi criado para indicar ao consumidor os custos variáveis da geração de energia no país. A cor da bandeira — verde, amarela ou vermelha (patamar 1 ou 2) — depende de fatores como a disponibilidade de água nos reservatórios e a necessidade de acionar termelétricas.</p>
<p data-end="1480" data-start="1350" style="text-align: justify;">Com essa sinalização, o consumidor pode planejar melhor seu consumo, economizando nos períodos em que a tarifa sofre acréscimos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192400</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:00:30 +0000</pubDate></item><item><title>É BRONZE! MOC Vôlei Sub-19 conquista o inédito 3º lugar no Campeonato Brasileiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/01/e-bronze-moc-volei-sub-19-conquista-o-inedito-3o-lugar-no-campeonato-brasileiro/</link><description>Na disputa pelo terceiro lugar, a equipe montes-clarense superou o Ceará Sporting-CE por 3 sets a 1
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28.jpeg" /><br><p data-end="575" data-start="236">Na primeira participação no Campeonato Brasileiro Interclubes Sub-19 – Acesso A, realizado entre os dias 26 e 31 de agosto em Natal-RN, o Montes Claros Vôlei fez história ao conquistar a medalha de bronze. Na decisão do terceiro lugar, a equipe venceu o Ceará Sporting-CE, por 3 sets a 1, com parciais de 22/25, 25/17, 25/17 e 25/22.</p>
<p data-end="873" data-start="577">Organizado pela Confederação Brasileira de Voleibol (CBV) em parceria com o Comitê Brasileiro de Clubes (CBC), o torneio reuniu equipes de várias regiões do país. Na fase classificatória, o time montes-clarense esteve no Grupo A, ao lado de Profethic de Sorocaba-SP, Sogipa-RS e Nilton Lins-AM.</p>
<p data-end="1338" data-start="875">O técnico Marcus Moreira destacou a importância do resultado para o projeto. “Foi uma semana intensa no Campeonato Brasileiro Interclubes, de muito trabalho, dedicação e entrega. O resultado não foi o que sonhávamos, mas a medalha de bronze chega para coroar um projeto jovem, que já mostra seu potencial para voos maiores. Somos gratos à comunidade de Montes Claros pelo apoio constante. Saímos mais fortes, mais maduros e prontos para os próximos desafios”, disse.</p>
<p data-end="1867" data-start="1340">Na mesma linha, o gestor Andrey Souza ressaltou o caráter formador da campanha. “Esses meninos estão fazendo história. Competir em alto nível e, principalmente, demonstrar a força do nosso projeto em nível nacional é motivo de orgulho. Todos precisam passar por essas situações, porque vitórias e derrotas são alicerces na formação pessoal e profissional. Hoje, cada um deles é melhor do que ontem, como atleta e como ser humano. O processo é difícil, mas quando há trabalho e foco, é possível conquistar grandes vitórias”, frisou.</p>
<p>O time não apenas conquistou a medalha de bronze na estreia da categoria como também teve atletas reconhecidos entre os melhores do torneio. O ponteiro <strong data-end="416" data-start="399">William Leite</strong> e o oposto Carioca foram eleitos os melhores das respectivas posições.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-192447" class="wp-caption alignnone" id="attachment_192447" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-192447" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-08-31-at-16.11.28.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-192447">William e Carioca figuraram na lista de melhores do CBI Sub-19</figcaption></figure>
<p data-end="386" data-start="143"><strong data-end="1914" data-start="1872">Campanha histórica do MOC Vôlei Sub-19</strong></p>
<p data-end="513" data-start="86">Durante a jornada na competição nacional, foram seis jogos, cinco vitórias e apenas um resultado adverso. Ao todo, ganhou 13 sets e perdeu sete. Na fase de grupos, o Montes Claros Vôlei iniciou a trajetória com vitória sobre o Profethic-SP por 2 sets a 1, parciais de 25/23, 25/14 e 22/25. Em seguida, confirmou o bom momento ao superar o tradicional Sogipa-RS por 3 sets a 0 (25/19, 25/23 e 30/28). Fechando a primeira fase, garantiu mais um triunfo diante do Nilton Lins-AM, também por 2 sets a 1 (25/27, 25/23 e 25/16), avançando às quartas de final de forma invicta.</p>
<p data-end="805" data-start="515">Nas quartas, o MOC manteve o ritmo e venceu o Instituto ACE-GO por 3 sets a 1, com parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6, garantindo vaga na semifinal. Na luta por um lugar na decisão, enfrentou o Centro Olímpico-SP, mas acabou superado por 3 sets a 0 (17/25, 19/25 e 20/25).</p>
<p data-end="1024" data-start="807">Na disputa pelo terceiro lugar, a equipe montes-clarense superou o Ceará Sporting-CE por 3 sets a 1, parciais de 22/25, 25/17, 25/17 e 25/22, conquistando, assim,  a inédita medalha de bronze.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192439</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:13:32 +0000</pubDate></item><item><title>Doenças Exantemáticas na Infância: o que você precisa saber</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/01/doencas-exantematicas-na-infancia-o-que-voce-precisa-saber/</link><description>Geralmente estão associadas a infecções virais e são muito comuns na infância. Confira quais são as principais doenças exantemáticas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">As doenças exantemáticas são aquelas que causam manchas/vermelhidão na pele da criança. Geralmente estão associadas a infecções virais e são muito comuns na infância.</p>
<p>👶 Principais doenças exantemáticas:</p>
<p>Sarampo: febre alta, tosse, olhos vermelhos e manchas pelo corpo.</p>
<p>Rubéola: febre baixa, linfonodos aumentados e manchas mais leves.</p>
<p>Roséola: febre alta que melhora de repente, seguida de manchas rosadas no tronco.</p>
<p>Escarlatina: causada por bactéria (estreptococo), febre, dor de garganta e pele áspera como “lixa”.</p>
<p>Eritema infeccioso (quinta doença): manchas no corpo e bochechas bem vermelhas (“face esbofeteada”).</p>
<p>⚠️ Fique atento aos sinais de alerta:</p>
<p>Febre alta persistente</p>
<p>Dificuldade para respirar</p>
<p>Prostração ou sonolência excessiva</p>
<p>Manchas que não desaparecem ao apertar a pele</p>
<p>✅ O que fazer:</p>
<p>Procure atendimento médico para diagnóstico e orientações.</p>
<p>Não use antibióticos por conta própria.</p>
<p>Mantenha a vacinação da criança em dia — várias dessas doenças podem ser prevenidas com vacinas!</p>
<p>👩‍⚕️ Lembre-se: cada exantema tem suas características próprias. Apenas o pediatra pode diferenciar e indicar o tratamento adequado.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-192485" class="wp-caption alignnone" id="attachment_192485" style="width: 267px"><img alt="" class="size-medium wp-image-192485" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-768x1152.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-780x1170.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/936f3d61-07db-4112-9b82-fc24c09f276e.jpeg 853w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-192485">Foto: Pediatra Dr. Arlen Santiago Neto/Arquivo Pessoal</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192483</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:19:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>