<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 06:20:43 +0000</lastBuildDate><item><title>Câmara de Montes Claros entra em recesso parlamentar até 31 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/camara-de-montes-claros-entra-em-recesso-parlamentar-ate-31-de-janeiro/</link><description>Nesse período, ficam suspensas as sessões ordinárias e reuniões especiais do plenário; o atendimento funcional da Casa permanece inalterado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/810e5f98-4704-4538-a18f-2a9e00eadfb7.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Câmara de Montes Claros segue em recesso parlamentar até o dia 31 de janeiro. Nesse período, </span><span style="font-weight: 400;">ficam suspensas as sessões ordinárias e reuniões especiais do plenário.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo informações divulgadas pela Assessoria da Casa, as demais atividades internas vão ocorrer normalmente, sem alteração. Caso seja necessário, em razão da necessidade de apreciação de matérias urgentes ou de interesse público, parlamentares poderão convocar sessões extraordinárias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ainda de acordo com a Assessoria, o atendimento funcional da Câmara Municipal permanece inalterado. O público poderá ser atendido presencialmente, de segunda a sexta-feira, das 7h às 19h. Também é possível entrar em contato pelo telefone (38) 3690-5400 ou pelo e-mail institucional: </span><span style="font-weight: 400;">presidencia@montesclaros.mg.leg.br</span><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200955</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:58:12 +0000</pubDate></item><item><title>Hospital Universitário Clemente de Faria oferece mais de 30 vagas de estágio extracurricular de férias</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/hospital-universitario-clemente-de-faria-oferece-mais-de-30-vagas-de-estagio-extracurricular-de-ferias/</link><description>As oportunidades, na modalidade de serviço voluntário, são voltadas para acadêmicos dos cursos de Enfermagem, Psicologia, Fisioterapia, História, Administração e Farmácia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Credito-Ascom-Unimontes-2-1024x563-1-e1767717327230.jpeg" /><br><p data-end="432" data-start="123">O Hospital Universitário Clemente de Faria (HU-Unimontes) lançou edital para um processo seletivo simplificado destinado ao preenchimento de 39 <strong>vagas de estágio extracurricular de férias</strong>. As inscrições são gratuitas, feitas por meio de <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSclTtqeRPqEY_E1W03VjoOHkOr6VjwB1pSjCTjAy_RRYHLOcA/viewform">formulário online</a>, e seguem abertas até o dia 10 de janeiro.</p>
<p data-end="613" data-start="434">As oportunidades, na modalidade de serviço voluntário, são voltadas para acadêmicos dos cursos de Enfermagem, Psicologia, Fisioterapia, História, Administração e Farmácia.</p>
<p data-end="984" data-start="615">De acordo com o <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/EDITAL-No.-01-2026-ESTAGIO-EXTRACURRICULAR-DE-FERIAS-NAS-AREAS-DE-SAUDE-SOCIAIS-APLICADAS-E-HUMANAS.pdf">Edital nº 1/2026</a>, o estágio será realizado durante o período de férias, conforme o calendário acadêmico da Unimontes, nos meses de janeiro e fevereiro de 2026. A carga horária é de 20 horas semanais, distribuídas em jornadas de quatro horas diárias, no turno definido conforme a necessidade do serviço ao qual o estudante será vinculado.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podem se inscrever os candidatos que atendam aos seguintes requisitos gerais: a) ter idade mínima de 18 anos completos; b) estar regularmente matriculado em Instituição de Ensino Superior, reconhecida pelo Ministério da Educação(MEC); c) apresentar disponibilidade de horário de acordo com as atividades do projeto; d) preencher o formulário de inscrição.</span></p>
<h3><strong>Vagas e Requisitos</strong></h3>
<ul>
<li>
<h4><strong>Administração</strong></h4>
</li>
</ul>
<p><em>Serviço de Arquivo Médico e Estatística (SAME):</em> 02 vagas + CR (manhã); 02 vagas + CR (tarde); é necessário ter cursado o 1º período.</p>
<p><em>Serviço de Apoio Diagnóstico e Terapêutico (SADT):</em> 01 vaga+ CR (manhã); 01 vaga + CR (tarde); 01 vaga+ CR(noturno); é necessário ter cursado o 2º período.</p>
<ul>
<li>
<h4>Enfermagem</h4>
</li>
</ul>
<p><em>Clínica Médica: </em>02 vagas + CR (manhã); 02 vagas + CR (tarde); é necessário ter cursado o 4º período.</p>
<p><em>Clínica Cirúrgica: </em>02 vagas + CR (mnhã); 02 vagas + CR (tarde); é necessário ter cursado o 4º período.</p>
<p><em>Núcleo de Vigilância Epidemiológica Hospitalar(NUVEH): </em>01 vaga + CR (manhã); é necessário ter cursado o 2º período.</p>
<p><em>Pronto Socorro:</em> 02 vagas + CR (manhã); 02 vagas + CR (tarde); é necessário ter cursado o 3º período.</p>
<p><em>Pediatria:</em> 01 vaga + CR (tarde); é necessário ter cursado o 5º período.</p>
<ul>
<li>
<h4>Farmácia</h4>
</li>
</ul>
<p><em>Farmácia Hospitalar:</em> 02 vagas + CR (manhã); 02 vagas + CR (tarde); é necessário ter cursado o 2º período.</p>
<p><em>Serviço de Apoio Diagnóstico e Terapêutico (SADT):</em> 02 vagas + CR (manhã); 02 vagas + CR (tarde); 02 vagas + CR (noturno); é necessário ter cursado o 4º período.</p>
<ul>
<li>
<h4>Fisioterapia</h4>
</li>
</ul>
<p><em>Clínica Médica:</em> 01 vaga + CR (manhã); 01 vaga + CR (tarde); é necessário ter cursado o 4º período.</p>
<ul>
<li>
<h4>História</h4>
</li>
</ul>
<p><em>Serviço de Arquivo Médico e Estatística (SAME):</em> 02 vagas + CR (manhã); 02 vagas + CR (tarde); é necessário ter cursado o 1º período.</p>
<ul>
<li>
<h4>Psicologia</h4>
</li>
</ul>
<p><em>Clínica Médica:</em> 01 vaga + CR (manhã); 01 vaga + CR (tarde); é necessário ter cursado o 4º período.</p>
<h3>Cronograma</h3>
<p>Confira agora as principais datas do processo seletivo:</p>
<ul>
<li>Período de inscrição: 05 a 10 de janeiro</li>
<li>Divulgação do resultado preliminar: 12 de janeiro</li>
<li>Prazo para recurso: até às 23h59 do dia 13 de janeiro</li>
<li>Divulgação do resultado final: 14 de janeiro</li>
<li>Envio dos Termos de Adesão: 15 de janeiro</li>
<li>Início das atividades: 16 de janeiro</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200967</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:14:22 +0000</pubDate></item><item><title>Inmet publica alerta de tempestade para Montes Claros e cidades do Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/inmet-publica-alerta-de-tempestade-para-montes-claros-e-cidades-do-norte-de-minas/</link><description>Aviso, que prevê chuva intensa e ventos de até 100 km/h, é válido até às 23h59 desta quarta-feira (7)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/image-15-19.webp.pagespeed.ce_.tbs0NHRKQb-e1767723376646.webp" /><br><p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta laranja de tempestade para Montes Claros, Jaíba, Janaúba, Pirapora, Salinas e outras cidades do Norte de Minas Gerais. O aviso é válido até 23h59 desta quarta-feira (7).</p>
<p>De acordo com o Inmet, a previsão indica chuva entre 30 e 60 mm por hora ou de 50 a 100 mm por dia, além de ventos intensos, que podem variar entre 60 e 100 km/h.</p>
<p>Segundo o órgão, há risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e descargas elétricas.</p>
<p>Em caso de rajadas de vento, a orientação é que a população não se abrigue debaixo de árvores, devido ao risco de queda e de descargas elétricas. O Inmet também recomenda desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-200975" class="wp-caption alignnone" id="attachment_200975" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-200975 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08-400x311.avif" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08-400x311.avif 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08-768x596.avif 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08-450x349.avif 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08-780x606.avif 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08-150x116.avif 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/whatsapp-image-2026-01-05-at-17.04.08.avif 984w" decoding="async" height="311" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/311;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-200975">Foto: Divulgação/ Inmet</figcaption></figure>
<h4>Cidades do Norte de Minas incluídas no alerta:</h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Águas Vermelhas, Bocaiuva, Botumirim, Brasília de Minas, Buritizeiro, Campo Azul, Capitão Eneás, Catuti, Chapada Gaúcha, Claro dos Poções, Cônego Marinho, Coração de Jesus, Cristália, Curral de Dentro, Engenheiro Navarro, Espinosa, Francisco Dumont, Francisco Sá, Fruta de Leite, Gameleiras, Glaucilândia, Grão Mogol, Ibiaí, Icaraí de Minas, Indaiabira, Inimutaba, Itacambira, Itacarambi, Jaíba, Janaúba, Januária, Japonvar, Jenipapo de Minas, Jequitaí, Juramento, Lagoa dos Patos, Lontra, Luislândia, Mamonas, Manga, Mato Verde, Miravânia, Montalvânia, Montes Claros, Ninheira, Novorizonte, Pai Pedro, Patis, Pintópolis, Pirapora, Ponto Chique, Porteirinha, Riacho dos Machados, Rio Pardo de Minas, Salinas, Santa Fé de Minas, Santo Antônio do Retiro, São Francisco, São João da Lagoa, São João da Ponte, São João das Missões, São João do Pacuí, São João do Paraíso, São Romão, Serranópolis de Minas, Taiobeiras, Várzea da Palma, Varzelândia e Verdelândia.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200973</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:19:27 +0000</pubDate></item><item><title>Mega-Sena sorteia prêmio estimado em R$ 3,5 milhões nesta terça-feira(06)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/mega-sena-sorteia-premio-estimado-em-r-35-bilhoes-nesta-terca-feira06/</link><description>Concurso 2.956 será o primeiro sorteio regular de 2026; apostas podem ser feitas até as 20h em lotéricas ou pela internet
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/20230622_182658-e1767729639479.webp" /><br><p>A Mega-Sena vai sortear um prêmio estimado em R$ 3,5 milhões nesta terça-feira (6). O concurso 2.956 será realizado pela Caixa Econômica Federal a partir das 21h (horário de Brasília).</p>
<p>Este será o primeiro sorteio regular de 2026, após a pausa para a Mega da Virada. O valor será pago ao apostador que acertar as seis dezenas.</p>
<p>O sorteio será transmitido ao vivo pelo canal da Caixa no YouTube e pela página das Loterias Caixa no Facebook.</p>
<h3>Como apostar</h3>
<p>A aposta simples, com seis números, custa R$ 6 e pode ser feita até as 20h desta terça-feira (horário de Brasília), em qualquer casa lotérica do país ou pelos canais digitais da Caixa (site e aplicativo Loterias Caixa).</p>
<p>Já o bolão digital pode ser comprado até as 20h30, exclusivamente pelo portal Loterias Online e pelo aplicativo.</p>
<p>Vale lembrar que, para participar, é necessário ter 18 anos completos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200982</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:02:38 +0000</pubDate></item><item><title>Cemig muda código de identificação das contas de luz; novo número terá 15 dígitos</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/cemig-muda-codigo-de-identificacao-das-contas-de-luz-novo-numero-tera-15-digitos/</link><description>Alteração segue determinação da Agência Nacional de Energia Elétrica e não vai interferir no valor da conta de luz, informou a companhia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/content_novo_numero.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Cemig anunciou uma mudança no <strong>código padrão de identificação</strong> das unidades consumidoras de energia elétrica, conforme determinação da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, cada unidade consumidora é identificada pelo número de instalação, que começa com o dígito 3. Com a mudança, esse código será substituído por um novo identificador nacional, composto por <em>15 dígitos</em>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a companhia, a alteração tem como objetivo modernizar os processos do setor elétrico, facilitar a troca de informações entre os sistemas e padronizar a identificação dos imóveis em todo o país.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Cemig reforça que a mudança<em> não interfere</em> no valor da conta nem na forma de cálculo da tarifa de energia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A expectativa é que todos os consumidores passem pela transição de forma simples e segura, a partir da primeira semana de 2026.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O novo número de identificação vai constar na fatura de energia e também poderá ser consultado na área do cliente, no site da Cemig. Já o número de instalação atual, iniciado pelo dígito 3, continuará disponível por até 12 meses, permitindo que o consumidor utilize ambos os códigos durante o período de transição.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200987</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Confira o último Boletim Epidemiológico de Monitoramento dos casos de Dengue, Chikungunya e Zika</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/confira-o-ultimo-boletim-epidemiologico-de-monitoramento-dos-casos-de-dengue-chikungunya-e-zika/</link><description>Desse total, 118.858 casos foram confirmados para a doença e 20 óbitos estão em investigação. Até o momento, há 149 óbitos confirmados por dengue no estado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/03/6-acoes-importantes-para-eliminar-o-mosquito-da-dengue-538-x-358.jpg" /><br><header class="entry-header">
<p class="entry-title"><span style="font-size: 16px;">Até 06/01, Minas Gerais registrou 167.770 casos prováveis (casos notificados, exceto os descartados) de dengue. Desse total, 118.858 casos foram confirmados para a doença e 20 óbitos estão em investigação. Até o momento, há 149 óbitos confirmados por dengue no estado.</span></p>
</header>
<div class="entry-content clear" data-ast-blocks-layout="true">
<p>Em relação à febre Chikungunya, foram registrados 20.123 casos prováveis da doença, dos quais 17.803 foram confirmados. Até o momento, há 3 óbitos em investigação por Chikungunya em Minas Gerais e 6 óbitos confirmados.</p>
<p>Quanto ao vírus Zika, até o momento há 64 casos prováveis e 26 casos confirmados para a doença no estado. Até o momento, não há óbitos confirmados.</p>
<p><strong><a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/BO_ARBO380.pdf">» Clique aqui e confira o Boletim Epidemiológico de Monitoramento dos casos de Dengue, Chikungunya e Zika Vírus da SES-MG (atualizado em 06/01/2026).</a></strong></p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200996</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:08:29 +0000</pubDate></item><item><title>Aposentados têm até 14 de fevereiro para pedir ressarcimento ao INSS</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/aposentados-tem-ate-14-de-fevereiro-para-pedir-ressarcimento-ao-inss/</link><description>Governo estima que ainda existam cerca de 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar o reembolso.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/fd47eef9-0d44-4470-985c-0a1bcea70d89.png" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O prazo para aposentados e pensionistas solicitarem o ressarcimento de descontos indevidos ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) foi prorrogado até o dia 14 de fevereiro. O anúncio foi feito pelo presidente do instituto, Gilberto Waller.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o INSS, cerca de 6,2 milhões de beneficiários contestaram cobranças indevidas. Desse total, 4,1 milhões já foram ressarcidos, somando aproximadamente R$ 2,8 bilhões em devoluções. A estimativa do governo é que ainda existam cerca de 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar o reembolso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O prazo anterior se encerraria em 14 de novembro. De acordo com o Ministério da Previdência Social, a prorrogação tem como objetivo ampliar o período para que mais beneficiários consigam registrar os pedidos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar a devolução, os aposentados e pensionistas devem acessar os canais oficiais do INSS, por meio do aplicativo ou site Meu INSS. Também é possível fazer o pedido pelo telefone 135, com atendimento gratuito de segunda a sábado, das 7h às 22h, ou presencialmente nas agências dos Correios.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201026</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:14:02 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para colônia de férias com 300 vagas para crianças e idosos começam nesta quinta-feira (8)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/inscricoes-para-colonia-de-ferias-com-300-vagas-para-criancas-e-idosos-comecam-nesta-quinta-feira-8/</link><description>Atividades gratuitas serão realizadas entre 26 e 30 de janeiro em dois núcleos em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/P3F3-62-1536x837-1-scaled-e1767811912665.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">As inscrições para a<strong> 1ª Colônia de Férias 2026</strong> começam nesta quinta-feira (8), em Montes Claros. A iniciativa é da Secretaria de Esporte, Lazer e Juventude e oferece <em>300 vagas gratuitas</em> para crianças e idosos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições seguem até o dia 16 de janeiro, ou até o preenchimento total das vagas. O cronograma de atividades será realizado entre os dias <strong>26 e 30 de janeiro</strong>, com a oferta de atividades esportivas e palestras educativas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As ações serão distribuídas em dois núcleos. Na <em>Praça de Esportes,</em> as atividades ocorrerão das 13h às 17h. Estão disponíveis 40 vagas para o público com 60 anos ou mais e 40 vagas para cada uma das seguintes faixas etárias: 6 anos; 7 e 8 anos; 9 e 10 anos; e 11 e 12 anos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já na <em>Escola Municipal Neide Melo Franco/Curumim,</em> as atividades serão destinadas exclusivamente às crianças, no período da manhã, das 7h às 11h. Serão ofertadas 25 vagas para cada faixa etária: 6 anos; 7 e 8 anos; 9 e 10 anos; e 11 e 12 anos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições poderão ser feitas na secretaria<em> da Praça de Esportes</em>, das 7h às 12h30 e das 13h30 às 18h, ou na secretaria da <em>Escola Municipal Neide Melo Franco</em>, localizada na Avenida L, s/nº, bairro Vila Anália, das 8h às 14h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No ato da inscrição, pais ou responsáveis deverão apresentar documentos pessoais, além de documentação da criança e atestado médico de aptidão física. Para os idosos, é necessário apresentar documento com foto e atestado médico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, entre em contato pelo telefone (38) 2211-3389.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201044</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:55:18 +0000</pubDate></item><item><title>PEAES 2026: Unimontes publica edital do programa que concede auxílios financeiros a estudantes em vulnerabilidade socioeconômica</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/peaes-2026-unimontes-publica-edital-do-programa-que-concede-auxilios-financeiros-a-estudantes-em-vulnerabilidade-socioeconomica/</link><description>Programa é voltado para estudantes com renda per capita de até 1,5 salário mínimo; inscrições começam em 15 de janeiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xunimontes-3.webp.pagespeed.ic.MKXFeQky1P.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) publicou o <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-EDITAL-PEAES.pdf">Edital nº 01/2026</a> do Programa Estadual de Assistência Estudantil (PEAES), que regulamenta o processo seletivo para a <strong>concessão de auxílios financeiros</strong> a estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podem se inscrever alunos com renda familiar per capita igual ou inferior a 1,5 salário mínimo, que estejam regularmente matriculados e com frequência ativa no semestre letivo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a instituição, a classificação dos candidatos será feita com base no grau de vulnerabilidade socioeconômica, respeitando a disponibilidade orçamentária do programa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições serão realizadas exclusivamente de forma on-line, por meio do sistema do programa, no endereço</span><a href="http://www.peaes.unimontes.br"> <span style="font-weight: 400;">www.peaes.unimontes.br</span></a><span style="font-weight: 400;">, no período de 15 de janeiro a 27 de fevereiro de 2026, até as 17h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-EDITAL-PEAES.pdf"> Edital PEAES nº 01/2026,</a> no ato da inscrição o estudante deverá preencher o formulário socioeconômico e anexar, em arquivo único no formato PDF, toda a documentação exigida, observando a ordem e a legibilidade dos documentos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após o encerramento das inscrições, o processo seguirá as etapas de análise socioeconômica, divulgação da classificação preliminar, período para recursos e, por fim, a publicação do resultado final.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tipos de auxílios</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O edital prevê a concessão de sete modalidades de auxílios financeiros. Segundo a instituição, cada estudante poderá solicitar até três no momento da inscrição. Confira as modalidades a seguir:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Moradia</strong> – R$ 312,50 mensais, por até 12 parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Alimentação</strong> – R$ 150,00 mensais, por até 10 parcelas, destinado a estudantes matriculados nos campi fora de Montes Claros e de Janaúba;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Transporte –</strong> R$ 187,50 mensais, por até 10 parcelas, para estudantes que residem a mais de 4 km do campus;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Creche –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 10 parcelas, para estudantes com filhos de até 5 anos, 11 meses e 29 dias;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Apoio Didático e Pedagógico –</strong> R$ 250,00 por semestre, em até duas parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio de Acesso, Promoção e Inclusão da Pessoa com Deficiência (PCD) –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 10 parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Inclusão Digital –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 12 parcelas, para custeio de internet e aquisição de equipamentos eletrônicos.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201047</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Prazo para confirmar matrícula na rede estadual termina em 14 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/prazo-para-confirmar-matricula-na-rede-estadual-termina-em-14-de-janeiro/</link><description>Confirmação presencial é obrigatória para novos alunos e para quem solicitou mudança de escola; procedimento garante vaga para o ano letivo de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xa68315ef-cdee-48cf-b9df-1b1a4599c0bc-e1767817851752.jpg.pagespeed.ic.2-OgnLTUze.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Pais e responsáveis têm até o <strong>dia 14 de janeiro</strong> para realizar a confirmação presencial de matrícula na rede estadual de ensino para a qual o estudante foi direcionado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE-MG), os estudantes que já estavam matriculados na rede estadual tiveram a vaga garantida automaticamente. A confirmação presencial é exigida apenas para alunos oriundos das redes municipal, privada, institutos federais ou de outras redes estaduais, além daqueles que solicitaram mudança de escola na rede estadual e foram encaminhados para uma nova unidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A confirmação presencial é obrigatória para garantir a vaga no ano letivo de 2026. No momento da matrícula, pais ou responsáveis legais devem apresentar a documentação exigida, como certidão de nascimento ou documento de identidade do estudante, CPF, comprovante de endereço e histórico escolar ou declaração de transferência, quando for o caso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que o encaminhamento dos estudantes foi realizado por meio do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem), adotado pela SEE-MG para a distribuição de vagas nas redes estadual e municipal. O sistema leva em consideração critérios como zoneamento, existência de irmãos matriculados na mesma escola e atendimento a estudantes com deficiência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a secretaria, é possível conferir a escola para a qual o estudante foi encaminhado por meio do <a href="https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/index.html">site do Sucem</a>.</span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201050</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:00:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>