<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 06:18:14 +0000</lastBuildDate><item><title>BR-135: trânsito ficará interditado para içamento de passarela nesta terça-feira (10); confira horários</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/br-135-transito-ficara-interditado-para-icamento-de-passarela-nesta-terca-feira-10-confira-horarios/</link><description>Segundo a concessionária responsável pela rodovia, a interrupção será para realizar o içamento de uma passarela na altura do KM 667, no distrito de São José da Lagoa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-09-at-15.25.21-1.png.webp" /><br><p style="text-align: left;">A Eco Vias Norte Minas, concessionária responsável pela BR-135, em Curvelo, informou que o trânsito ficará totalmente indertidato em dois horários durante esta terça-feira (10).</p>
<p style="text-align: left;">A interrupção será para realizar o içamento de uma passarela na altura do KM 667, no distrito de São José da Lagoa.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a concessionária, devido às duas paradas os condutores deverão se programar com antecedência para realizarem seus deslocamentos.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira horários da interdição:</h2>
<ul>
<li style="text-align: left;">1ª interrupção: <strong>10h às 10:30h</strong></li>
<li style="text-align: left;">2ª interrupção: <strong>14h às 14h30</strong></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187202</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 15:26:37 +0000</pubDate></item><item><title>🧠👣 Como saber se o meu filho está desenvolvendo bem?</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/%f0%9f%a7%a0%f0%9f%91%a3-como-saber-se-o-meu-filho-esta-desenvolvendo-bem/</link><description>Entenda os marcos do desenvolvimento infantil e quando é hora de procurar orientação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Entenda os marcos do desenvolvimento infantil e quando é hora de procurar orientação.</p>
<p style="text-align: left;">O desenvolvimento infantil envolve uma série de habilidades que a criança vai adquirindo ao longo do tempo — desde sorrir socialmente até andar e formar frases. Mas como saber se tudo está dentro do esperado?</p>
<h2 style="text-align: left;">✅ O que observar?</h2>
<h3 style="text-align: left;"><strong>1. Desenvolvimento motor:</strong></h3>
<p style="text-align: left;"><strong>0-3 meses:</strong> levanta a cabeça quando está de bruços.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>4-6 meses:</strong> rola, leva objetos à boca.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>7-9 meses:</strong> senta sem apoio, começa a engatinhar.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>10-12 meses:</strong> fica em pé com apoio, dá primeiros passos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>1-2 anos:</strong> anda sozinho, chuta bola, sobe escadas com ajuda.</p>
<h3 style="text-align: left;"><strong>2. Linguagem e comunicação:</strong></h3>
<p style="text-align: left;"><strong>0-6 meses:</strong> balbucia, responde a sons.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>6-12 meses:</strong> fala sílabas (“mamá”, “dada”), responde ao nome.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>1-2 anos:</strong> diz palavras com sentido, faz pequenas frases.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>2-3 anos:</strong> amplia vocabulário rapidamente, compreende ordens simples.</p>
<h3 style="text-align: left;"><strong>3. Interação social e emocional:</strong></h3>
<ul style="text-align: left;">
<li>Sorri, olha nos olhos, reage à presença dos pais.</li>
<li>A partir de 1 ano, começa a demonstrar preferências e sentimentos.</li>
<li>Até os 3 anos, já deve brincar com outras crianças e demonstrar empatia.</li>
</ul>
<h3 style="text-align: left;">4. Desenvolvimento cognitivo:</h3>
<ul style="text-align: left;">
<li>Reconhece objetos e rostos.</li>
<li>Explora o ambiente com curiosidade.</li>
<li>Aprende por repetição e começa a resolver pequenos problemas (ex: abrir um pote).</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">🧠 <strong>Importante:</strong> cada criança tem seu ritmo!</p>
<p style="text-align: left;">Pequenas variações são normais. <strong>No entanto, sinais de alerta devem ser levados a sério:</strong></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-171259" class="wp-caption alignnone" id="attachment_171259" style="width: 400px"><img alt="Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação" class="size-medium wp-image-171259" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-171259">Dr. Arlen Santiago Neto é pediatra e atua em Montes Claros – Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">🔴 Procure o pediatra se seu filho:</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li>Não sustenta a cabeça até os 3 meses.</li>
<li>Não sorri ou não interage até os 6 meses.</li>
<li>Não senta até os 9 meses.</li>
<li>Não fala nenhuma palavra até 18 meses.</li>
<li>Perde habilidades que já havia adquirido.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;">👩‍⚕️ O que fazer?</h2>
<p style="text-align: left;">✅ Acompanhamento regular com o pediatra é essencial.<br/>
✅ Estímulos adequados em casa (brincadeiras, leitura, conversa).<br/>
✅ Se houver atrasos, a intervenção precoce faz toda a diferença.</p>
<p style="text-align: left;">💬 Ficou com dúvidas sobre o desenvolvimento do seu filho? <strong>Agende uma consulta!</strong></p>
<p style="text-align: left;">Cuidar do crescimento e desenvolvimento é cuidar do futuro. 💙</p>
<p style="text-align: left;">#Pediatria #DesenvolvimentoInfantil #SaúdeInfantil #MarcosDoDesenvolvimento #PaisInformados</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187216" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187216" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187216" decoding="async" height="312" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380-400x312.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380-400x312.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380-768x598.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380-450x350.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380-780x607.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380-150x117.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380.png 800w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187216">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187213</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 16:05:58 +0000</pubDate></item><item><title>AEESB e Montes Claros Vôlei lançarão o ‘MOC Esporte’, projeto com aulas gratuitas de voleibol e handebol</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/aeesb-e-montes-claros-volei-lancarao-o-moc-esporte-projeto-com-aulas-gratuitas-de-voleibol-e-handebol/</link><description>Serão quatro núcleos com 60 alunos cada, totalizando 240 beneficiados diretamente pela iniciativa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n.jpg" /><br><p>A<a href="https://aeesb.com.br/"> Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a> e o <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">MOC Vôlei</a> lançarão, nos próximos dias, mais um projeto social em Montes Claros a fim de reforçarem o compromisso com a promoção da inclusão social e o desenvolvimento de crianças e adolescentes por meio do esporte, com recurso direto do Ministério do Esporte.</p>
<p>O MOC Esporte contará com quatro núcleos esportivos, sendo dois dedicados ao vôlei e dois ao handebol, para alunos com idade entre 08 e 14 anos. Cada núcleo, no entanto, atenderá 60 alunos, totalizando 240 beneficiados diretamente pelo projeto.</p>
<p>As atividades serão 100% gratuitas e voltadas para crianças e adolescentes da comunidade, proporcionando não apenas a prática esportiva regular, mas também a promoção de valores como trabalho em equipe, disciplina e respeito. A realização é voltada para alunos de famílias em situação de vulnerabilidade social e de baixa renda.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187249" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_187249" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-187249 size-medium" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-400x300.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-400x300.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-1024x768.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-768x576.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-280x210.jpg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-560x420.jpg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-450x338.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-780x585.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-150x113.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n.jpg 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187249">Turma de handebol do Montes Claros Handebol AEESB. Foto: Divulgação</figcaption></figure>
<p>“Buscamos ampliar as ações em Montes Claros, principalmente nos dois produtos que estruturamos fazendo a gestão do alto rendimento: o vôlei e o handebol. Focando nessa oportunidade de ação esportiva nessas duas modalidades para crianças e adolescentes, vamos lançar o projeto atendendo mais 240 beneficiados. O foco é estimular a prática da atividade física, melhores hábitos e, quem sabe, no futuro, ter um atleta em nas nossas equipes de competição”, destacou o gestor Andrey Souza.</p>
<p>A AEESB, portanto, está comprometida em oferecer oportunidades concretas para o desenvolvimento esportivo, de lazer, pessoal e social das crianças e jovens atendidos pelo projeto. Ela acredita que, por meio desse projeto, estaremos contribuindo para um futuro mais promissor e justo para a comunidade beneficiada.</p>
<p>Os treinamentos regulares terão ênfase no desenvolvimento de cada aluno, incorporando atividades lúdicas e recreativas para promover diversão e engajamento. Os locais de treinamento ainda serão definidos.</p>
<p>A divulgação e inscrições dos alunos serão realizadas nas escolas públicas da localidade de implantação dos núcleos de handebol e voleibol. Mais informações, locais das aulas e critérios de participação serão divulgadas em breve nos canais oficiais da entidade. Site: www.aeesb.com.br, rede social: @aeesb_ ou pelo telefone: (38) 9 174-0201.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187246</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 08:40:09 +0000</pubDate></item><item><title>A lenta corrida por equidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/a-lenta-corrida-por-equidade/</link><description>O Norte de Minas e o descompasso com o Sudeste
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/sasadd-e1749564661345.png" /><br><p style="text-align: justify;">Apesar de fazer parte da Região Sudeste do Brasil — a mais rica e urbanizada do país — o Norte de Minas Gerais ainda carrega características estruturais de subdesenvolvimento típicas de outras regiões historicamente negligenciadas. O que se vê nesse território é um claro exemplo das desigualdades intrarregionais, onde uma sub-região inteira permanece à margem do avanço social e econômico de seus vizinhos.</p>
<p style="text-align: justify;">Enquanto cidades como São Paulo, Belo Horizonte e Vitória avançam em direção à economia digital e à urbanização plena, municípios como Porteirinha, Jaíba e Espinosa enfrentam problemas básicos como saneamento precário, baixa escolaridade, acesso limitado a serviços de saúde e baixa diversificação econômica.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo dados do IBGE e do PNUD, o PIB per capita de municípios norte-mineiros gira em torno de R$ 12 mil por ano, enquanto a média da Região Sudeste supera os R$ 40 mil. O IDH médio do Norte de Minas está abaixo de 0,660, enquanto a média da região ultrapassa 0,780. O acesso à rede de esgoto, por exemplo, é inferior a 35% na região, enquanto supera 85% em estados vizinhos como São Paulo e Espírito Santo.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa defasagem não é apenas uma herança histórica, mas uma realidade atual que exige medidas urgentes e direcionadas. Para ilustrar o desafio: mesmo que o Norte de Minas cresça a uma taxa real de 5% ao ano, levaria cerca de 25 anos para alcançar o nível de renda per capita atual do restante da Região Sudeste, que se projeta crescendo a uma média de 2% ao ano. Caso o ritmo fique em 4% ao ano, o tempo para convergência ultrapassaria 30 anos. Já com crescimento de 3% anuais — o mais comum em regiões de baixa densidade industrial — a região possivelmente não alcançaria o Sudeste no horizonte de uma geração.</p>
<p style="text-align: justify;">Essas projeções deixam evidente que crescimento isolado não é suficiente. É necessário que esse desenvolvimento venha acompanhado de investimentos estruturantes em educação, infraestrutura, cultura, inovação e adaptação climática, especialmente considerando o perfil semiárido do território.</p>
<p style="text-align: justify;">O Norte de Minas é um território de resiliência e riqueza cultural imensa, mas que demanda uma política pública sensível à sua singularidade. O avanço da equidade territorial no Brasil passa, obrigatoriamente, por um olhar mais atento ao interior das regiões — e não apenas à comparação entre elas. A superação do descompasso dentro da própria Região Sudeste é uma das grandes tarefas para um país que pretende crescer com justiça social.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187260</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 11:11:30 +0000</pubDate></item><item><title>Nutrição x Gripe: alimentação para fortalecer a imunidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/nutricao-x-gripe-alimentacao-para-fortalecer-a-imunidade/</link><description>Alimentos anti-inflamatórios (ricos em antioxidantes) ajudam o corpo a reagir de forma equilibrada ao vírus, reduzindo sintomas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade-.jpg" /><br><p>A relação entre nutrição e gripe é bem estabelecida: uma boa nutrição fortalece o sistema imunológico e ajuda o corpo a combater infecções, incluindo o vírus da gripe.</p>
<h3>Como a nutrição pode ajudar a prevenir ou amenizar a gripe:</h3>
<h4>1. Fortalecimento do sistema imunológico</h4>
<p>• Nutrientes essenciais ajudam na produção e atividade de células imunes;<br/>
• Deficiências nutricionais (como de zinco, selênio ou vitamina D) reduzem a eficácia do sistema imune.</p>
<h4>2. Redução da inflamação</h4>
<p>• Alimentos anti-inflamatórios (ricos em antioxidantes) ajudam o corpo a reagir de forma equilibrada ao vírus, reduzindo sintomas.</p>
<h4>3. Recuperação mais rápida</h4>
<p>• Boa nutrição acelera o tempo de recuperação e pode atenuar a gravidade da gripe.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187276" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187276" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187276" decoding="async" height="209" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--400x209.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--400x209.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--1024x536.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--768x402.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--450x236.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--780x408.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--150x79.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade-.jpg 1200w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187276">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h3>Nutrientes-chave no combate à gripe:</h3>
<p>• Vitamina C: Frutas cítricas, acerola, kiwi, pimentão (Antioxidante, estimula células de defesa);<br/>
• Vitamina D: Sol, peixes gordurosos, ovos, cogumelos;<br/>
• (Regula resposta imune, pode reduzir infecções);<br/>
• Zinco: Carnes, sementes, castanhas (Ajuda na produção de células imunes);<br/>
• Selênio: Castanha-do-pará, frutos do mar (Antioxidante e modulador da imunidade);<br/>
• Vitamina A: Fígado, cenoura, abóbora (Protege mucosas do trato respiratório);<br/>
• Probióticos: Iogurte, kefir, kombucha (Melhora a flora intestinal e a imunidade geral);<br/>
• Água: Água, chás leves, caldos (Hidratação ajuda a fluidificar secreções).</p>
<h3>Dicas práticas durante a gripe:</h3>
<p>• Hidrate-se bem: gripe causa febre e perda de líquidos;<br/>
• Alimente-se com caldos e sopas leves, ricos em legumes e proteínas;<br/>
• Evite alimentos ultraprocessados, que aumentam a inflamação;<br/>
• Inclua alimentos ricos em antioxidantes, como frutas vermelhas e vegetais coloridos.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187278" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187278" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187278" decoding="async" height="249" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-400x249.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-400x249.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-768x478.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-450x280.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-150x93.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo.png 780w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187278">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187273</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:35:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mestre Zanza Junio é nomeado Embaixador Brasileiro da Cultura Popular</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/mestre-zanza-junio-e-nomeado-embaixador-brasileiro-da-cultura-popular/</link><description>A honraria reconhece a atuação de Zanza Junio na difusão das expressões populares, especialmente em Montes Claros (MG), onde mantém viva a memória de manifestações como os catopês, marujos e caboclinhos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_486394641_447861091750360_1957554448338592509_n-e1749574164249.png" /><br><p style="text-align: justify;">Em uma cerimônia marcada pela emoção e pela valorização das raízes culturais do país, o artista e líder cultural Mestre Zanza Junio foi homenageado com o título de Embaixador Brasileiro da Cultura Popular. A nomeação aconteceu na cidade de Medina, em Minas Gerais, e se tornou um marco na trajetória do mestre, que há anos se dedica à preservação das tradições afro-brasileiras.</p>
<p style="text-align: justify;">O título, concedido pela Universidade Brasileira de Capoeira – República Federativa do Brasil, foi entregue pelo Secretário Nacional Mestre Israel Marques de Oliveira, referência nacional na defesa da ancestralidade e da resistência cultural. A honraria reconhece a atuação de Zanza Junio na difusão das expressões populares, especialmente em Montes Claros (MG), onde mantém viva a memória de manifestações como os catopês, marujos e caboclinhos.</p>
<p style="text-align: justify;">“O Embaixador tem a titularidade de representação das matrizes afro-brasileiras, das matrizes africanas, do povo banto. Então é um reconhecimento do trabalho que a gente vem fazendo ao longo dos anos, das nossas atividades culturais e artísticas e da representação que isso tem para o nosso povo e para as pessoas do nosso país”, declarou Zanza Junio.</p>
<p style="text-align: justify;">Guardião das Festas de Agosto e da fabricação artesanal de instrumentos musicais, o mestre dedicou a conquista ao pai, Mestre Zanza, figura emblemática da cultura popular na região: “Este título eu dedico ao meu pai, o saudoso Mestre Zanza, que lutou toda a sua vida e verdadeiramente amou a cultura de Montes Claros e as Festas de Agosto.”</p>
<p style="text-align: justify;">Com orgulho e consciência do papel da cultura na formação humana, Zanza Junio completa: “A cultura é como se fosse um alimento, nós precisamos disso, ela nos torna humanos.”</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187283</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:50:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>