<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 22:10:16 +0000</lastBuildDate><item><title>Integração entre equipes de saúde e capacitações fortalecem estratégias para ampliar coberturas vacinais no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/04/integracao-entre-equipes-de-saude-e-capacitacoes-fortalecem-estrategias-para-ampliar-coberturas-vacinais-no-norte-de-minas/</link><description>Além de avaliar o atual cenário vacinal no Norte de Minas, a oficina tem como propósito orientar os profissionais na elaboração de planos de ação municipais capazes de melhorar os índices de vacinação. Entre os eixos estratégicos estão: gestão de recursos humanos, qualificação profissional, infraestrutura, logística, organização territorial, mapeamento de populações vulneráveis e formação de parcerias estratégicas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/injecao-anticoncepcional-vacina-seringa-1618004874073_v2_1x1-e1752519531205.png" /><br><p data-end="893" data-start="284">A integração entre as equipes de Vigilância em Saúde, Imunização e Atenção Primária à Saúde — incluindo Agentes Comunitários de Saúde (ACS), enfermeiros e médicos — tem se mostrado fundamental para elevar as coberturas vacinais nos municípios. Somado a isso, o compartilhamento de informações, a troca de experiências bem-sucedidas e o investimento contínuo em capacitações voltadas à qualificação das ações de imunização têm contribuído para fortalecer o enfrentamento às notícias falsas sobre vacinas e ampliar a conscientização da população sobre a importância da prevenção contra doenças imunopreveníveis.</p>
<p data-end="1396" data-start="895">Essas temáticas nortearam as discussões da “Oficina Estratégias para o aumento das coberturas vacinais nos ciclos de vida em Minas Gerais”, realizada nos dias <strong data-end="1075" data-start="1054">2 e 3 de dezembro</strong>, reunindo mais de <strong data-end="1124" data-start="1094">130 profissionais de saúde</strong> de <strong data-end="1145" data-start="1128">54 municípios</strong> atendidos pela Superintendência Regional de Saúde (SRS) de Montes Claros. A programação segue nesta quarta e quinta-feira (4 e 5/12), com a participação de representantes de 32 municípios das Gerências Regionais de Saúde (GRS) de Januária e Pirapora.</p>
<p data-end="1816" data-start="1398">Além de avaliar o atual cenário vacinal no Norte de Minas, a oficina tem como propósito orientar os profissionais na elaboração de planos de ação municipais capazes de melhorar os índices de vacinação. Entre os eixos estratégicos estão: gestão de recursos humanos, qualificação profissional, infraestrutura, logística, organização territorial, mapeamento de populações vulneráveis e formação de parcerias estratégicas.</p>
<p data-end="2157" data-start="1818">A referência técnica da Coordenação Estadual de Imunizações da Secretaria de Estado de Saúde (SES-MG), <strong data-end="1939" data-start="1921">Adriana Coelho</strong>, reforçou a necessidade de reorganizar práticas para assegurar avanços. “Pensar na implementação de estratégias mais eficazes é uma necessidade para que os municípios obtenham êxito nas ações de imunização”, observou.</p>
<p data-end="2553" data-start="2159">O professor do Departamento Materno Infantil da Escola de Enfermagem da UFMG, <strong data-end="2273" data-start="2237">Tales Philipe Rodrigues da Silva</strong>, destacou que a revisão dos processos de trabalho é essencial: “A revisão dos processos de trabalho para estratégias de vacinação constitui medida importante a ser adotada pelos municípios, visando a elaboração de planos de ações factíveis para o alcance de melhores resultados”.</p>
<p data-end="2914" data-start="2555">Na mesma linha, a coordenadora de Vigilância em Saúde da SRS Montes Claros, <strong data-end="2663" data-start="2631">Agna Soares da Silva Menezes</strong>, lembrou que o trabalho conjunto potencializa os resultados: “O alcance de bons resultados se torna mais viável quando os profissionais de saúde de diferentes áreas trabalham juntos, o que é o caso da necessidade de melhoria das coberturas vacinais”.</p>
<p data-end="3414" data-start="2916">Ao comentar a parceria entre SES-MG, UFMG e Organização Pan-Americana de Saúde (Opas), Adriana Coelho ressaltou que o planejamento aliado a parcerias intersetoriais amplia o suporte aos municípios. “No segmento da saúde, todos os municípios possuem fortalezas e dificuldades. Por isso, é importante que os profissionais conheçam a realidade dos seus territórios para que possam organizar processos de trabalho que viabilizem o alcance de resultados com mais credibilidade e menos esforço”, afirmou.</p>
<h2 data-end="3455" data-start="3416">Destaque: Programa “Imuniza Coração”</h2>
<p data-end="3790" data-start="3457">Durante a oficina, uma das iniciativas apresentadas como exemplo foi o <strong data-end="3606" data-start="3528">Programa Imuniza Coração: Estratégias Eficazes para o Sucesso na Vacinação</strong>, da Secretaria Municipal de Saúde de <strong data-end="3664" data-start="3644">Coração de Jesus</strong>. A experiência foi publicada em agosto na Revista OPESV como referência de estratégias de imunização bem-sucedidas no estado.</p>
<p data-end="4178" data-start="3792">Criado em 2022, o programa nasceu da necessidade de ampliar a confiança da população nas vacinas, facilitar o acesso aos serviços e superar a resistência às ações de imunização. A partir de parcerias com escolas, unidades de saúde, lideranças religiosas e organizações comunitárias, o município identificou que a desinformação e a resistência eram entraves urgentes a serem enfrentados.</p>
<p data-end="4589" data-start="4180">Entre as ações implementadas estiveram campanhas educacionais, vacinação com postos móveis, horários flexíveis e mobilização de lideranças comunitárias. Como resultado, em <strong data-end="4360" data-start="4352">2023</strong>, Coração de Jesus alcançou <strong data-end="4419" data-start="4388">98,88% de cobertura vacinal</strong>, superando a meta mínima de 95% preconizada pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI) do Ministério da Saúde. Em 2021, o município estava abaixo do índice recomendado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199041</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:19:25 +0000</pubDate></item><item><title>Hospital Universitário Clemente de Faria abre 75 vagas para estágio de férias</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/04/hospital-universitario-clemente-de-faria-abre-75-vagas-para-estagio-extracurricular-de-ferias/</link><description>Inscrições para acadêmicos de Medicina vão até este domingo (7).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xIMG_1204-e1764881809871.jpeg.pagespeed.ic.EsOO5asz__.jpg" /><br><p data-end="498" data-start="187">O Hospital Universitário Clemente de Faria (HUFC) está com inscrições abertas, até este domingo (7), para o processo seletivo simplificado de estágio extracurricular de férias destinado a acadêmicos do curso de Medicina. Ao todo, são oferecidas 75 vagas, com cadastro de reserva, distribuídas em 10 setores:</p>
<ul data-end="833" data-start="500">
<li data-end="534" data-start="500">
<p data-end="534" data-start="502">Bloco Obstétrico – 8 vagas</p>
</li>
<li data-end="562" data-start="535">
<p data-end="562" data-start="537">Cirurgia Geral – 20</p>
</li>
<li data-end="584" data-start="563">
<p data-end="584" data-start="565">Ortopedia – 8</p>
</li>
<li data-end="621" data-start="585">
<p data-end="621" data-start="587">Psiquiatria – Enfermaria – 2</p>
</li>
<li data-end="666" data-start="622">
<p data-end="666" data-start="624">Clínica Médica – Pronto-Socorro – 20</p>
</li>
<li data-end="702" data-start="667">
<p data-end="702" data-start="669">Pediatria – Maternidade – 4</p>
</li>
<li data-end="741" data-start="703">
<p data-end="741" data-start="705">Pediatria – Pronto-Socorro – 8</p>
</li>
<li data-end="764" data-start="742">
<p data-end="764" data-start="744">UTI Adulto – 2</p>
</li>
<li data-end="789" data-start="765">
<p data-end="789" data-start="767">UTI Neonatal – 1</p>
</li>
<li data-end="833" data-start="790">
<p data-end="833" data-start="792">Controle de Infecção Hospitalar – 2</p>
</li>
</ul>
<p data-end="969" data-start="835">As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo formulário disponível no link: <a class="decorated-link" data-end="968" data-start="933" href="https://forms.gle/1H9SC1XB93f3bfSXA" rel="noopener" target="_new">https://forms.gle/1H9SC1XB93f3bfSXA</a>.</p>
<p data-end="1018" data-start="971">No ato da inscrição, o candidato deve anexar: cópia do histórico escolar resumido, contendo o Coeficiente Geral de Rendimento Acadêmico (CORA) atualizado, gerado no Sistema WebGiz e comprovante de matrícula.</p>
<p data-end="1511" data-start="1187">Segundo a instituição, cada acadêmico poderá se candidatar a até duas vagas, definindo a ordem de prioridade entre elas. Para participar, é necessário ter mais de 18 anos, estar regularmente matriculado no curso de Medicina e possuir disponibilidade para cumprir a carga horária e as atividades previstas no setor escolhido.</p>
<p data-end="1737" data-start="1513">O estágio será realizado em dezembro de 2025, janeiro de 2026 e julho de 2026. Os candidatos aprovados deverão cumprir, no mínimo, 180 horas, distribuídas em plantões fixos de 6 ou 12 horas, conforme o setor.</p>
<p data-end="1891" data-start="1739">Para mais informações, acesso o<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/12/EDITAL-01-2025-ESTAGIO-EXTRACURRICULAR-DE-FERIAS-MEDICINA.pdf"> edital</a> completo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199125</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:02:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>