<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 06:53:03 +0000</lastBuildDate><item><title>MEC divulga lista de espera das vagas remanescentes do Fies</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/mec-divulga-lista-de-espera-das-vagas-remanescentes-do-fies/</link><description>Candidatos podem ser convocados até o dia 22 de maio.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6966-e1747391263749.webp,qx12783.pagespeed.ic.AUFw0q_iVT.webp" /><br><div class="header-noticia full-width">
<p class="titulo-materia" style="text-align: justify;">O resultado da lista de espera das <a href="http://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-04/inscricoes-para-vagas-remanescentes-do-fies-acabam-hoje">vagas remanescentes </a>do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), referente ao primeiro semestre de 2025, foi divulgado nesta quinta-feira (15).<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642854&amp;o=node" style="font-size: 16px; text-align: justify;"/><img class="lazyload" data-src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642854&amp;o=node" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="font-size: 16px; text-align: justify;"/></p>
</div>
<div class="conteudo-noticia">
<p style="text-align: justify;"><strong>Os pré-selecionados serão convocados até o dia 22 de maio</strong> e, por isso, os candidatos devem ficar atentos ao <a href="https://acessounico.mec.gov.br/fies">Portal Único de Acesso ao Ensino Superior</a> do Fies do Ministério da Educação (MEC), acessível com login e senha do site de serviços digitais do governo federal, o Gov.br.</p>
<p>Os candidatos da lista de espera são os estudantes que não foram pré-selecionados na chamada única do processo seletivo do programa federal.</p>
<p style="text-align: justify;">Essas vagas são destinadas exclusivamente aos estudantes que já estão efetivamente matriculados no curso, turno e local de oferta para os quais se inscreveram.</p>
<p style="text-align: justify;">O Fies concede financiamento a estudantes para cursos de graduação em instituições de educação superior privadas que aderiram ao programa federal e possuem avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes).</p>
<h2>Etapas</h2>
<p style="text-align: justify;"><strong>Caso seja pré-selecionado, o estudante deverá entrar em contato com a instituição de ensino superior privada, até dois dias úteis após a data da convocação</strong>, para entregar a documentação que comprove as informações declaradas no ato da inscrição.</p>
<p style="text-align: justify;">A entrega da documentação poderá ser física ou digital da documentação exigida, conforme definido pela Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento do Fies (CPSA) da faculdade privada, no horário de atendimento determinado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Entre as informações que precisam ser comprovadas está a renda familiar mensal bruta per capita, que deve ser de até três salários mínimos (R$ 4.554, em 2025) para o Fies regular. </strong>Se for para as vagas do Fies Social, o pré-selecionado deve ser integrante de família inscrita no Cadastro Único para Programas Sociais do governo federal (CadÚnico), com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 758, em 2025).</p>
<p style="text-align: justify;">Em seguida, o pré-selecionado deve validar suas informações junto a um agente financeiro em até dez dias, contados a partir do terceiro dia útil da data de validação da inscrição pela comissão da faculdade privada</p>
<p style="text-align: justify;">Caso a documentação seja aprovada pelo agente financeiro, o candidato pré-selecionado deverá formalizar a contratação do financiamento.</p>
<p style="text-align: justify;">Os detalhes das etapas estão listados no <a href="http://portalfies.mec.gov.br/arquivos/edital_n_07_15042025.pdf">edital do processo seletivo</a> para ocupação das vagas remanescentes do Fies.</p>
<div class="noticias-relacionadas rel-position rowflex"></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185178</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:28:11 +0000</pubDate></item><item><title>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/edital-de-convocacao-para-assembleia-geral-8/</link><description>Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal
</description><content:encoded><![CDATA[<p><strong> </strong></p>
<p><strong><img alt="" class="wp-image-185126 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 364px) 100vw, 364px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-450x150.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-150x50.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg 602w" decoding="async" height="122" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 364px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 364/122;" width="364"/></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</strong></p>
<p style="text-align: center;">Convido as pessoas interessadas para a Assembleia da Associação Esportiva, Educacional e Social de Minas Gerais – AEESMG, a comparecem no dia 23 de Maio de 2025, às 09:00horas, Praça Wanderley Fagundes, n°600, bairro Todos os Santos, na cidade de Montes Claros – MG, CEP: 39.400-143 para participarem da mesma, com a seguinte pauta.</p>
<p style="text-align: center;">– Aprovação de Balanço 2024;</p>
<p style="text-align: center;">– Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.</p>
<p style="text-align: center;">– Planejamento 2025</p>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">Montes Claros, dia 16 de Maio de 2025.</p>
<p style="text-align: center;">_______________________________</p>
<p style="text-align: center;">Andrey George Silva Souza</p>
<p style="text-align: center;">Presidente</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185181</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:35:24 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes lança Edital para 170 vagas remanescentes de cursos do sistema UAB – Inscrições começam dia 20</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/unimontes-lanca-edital-para-170-vagas-remanescentes-de-cursos-do-sistema-uab-inscricoes-comecam-dia-20/</link><description>As oportunidades são para os cursos de Especialização em Alfabetização e Multiletramentos (30 vagas), Especialização em Arte e Cultura Visual (50) e Especialização em Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura (90). As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo site www.cead.unimontes.br.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/xWhatsApp-Image-2024-07-19-at-17.51.13-e1746803978369.jpeg,qx12783.pagespeed.ic.W-FFlKxeXk.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) lança Edital para processo seletivo que visa preencher 170 vagas remanescentes nos cursos de pós-graduação Lato Sensu, oferecidos na modalidade de educação a distância. A iniciativa é da Coordenação Geral da Universidade Aberta do Brasil (UAB)/Unimontes e do Centro de Educação a Distância (CEAD), em parceria com os polos municipais vinculados ao sistema UAB e apoio da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).</span></p>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap">
<p> </p>
<div class="post-369531 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;">As oportunidades são para os cursos de Especialização em Alfabetização e Multiletramentos (30 vagas), Especialização em Arte e Cultura Visual (50) e Especialização em Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura (90). As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo site <a href="http://www.cead.unimontes.br/">www.cead.unimontes.br</a>, entre os dias 20 e 30 de maio de 2025, das 8h às 23h59min.</p>
<p style="text-align: justify;">Do total de vagas remanescentes disponíveis, 107 são por ampla concorrência e as demais por reserva de vagas: 35 para negros ou pardos, seis para indígenas, seis para quilombolas, seis para transgêneros e travestis (Trans) e dez para pessoas com deficiência.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Quem pode se inscrever</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os cursos destinam-se a residentes no estado de Minas Gerais. Para os cursos de Alfabetização e Multiletramentos e Arte e Cultura Visual, a prioridade será dada a professores da educação básica. Em seguida, poderão se candidatar gestores e demais profissionais da educação, além da comunidade em geral para as vagas remanescentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Já para o curso de Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura, as vagas prioritárias vão para agentes públicos das esferas federal, estadual e municipal.</p>
<p style="text-align: justify;">As outras vagas remanescentes poderão ser preenchidas por candidatos da comunidade em geral.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Todos os candidatos que participarem da seleção serão classificados, por ordem de registro de inscrição, em lista única por curso, separados pelo Sistema de Reserva de Vagas ou Sistema Universal, e por categoria específica para cada curso. Em seguida haverá análise da documentação comprobatória, exigida no ato de inscrição, dos candidatos inscritos, em ordem de inscrição por curso, por tipo e por categoria. O critério de desempate será por idade.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Sobre os cursos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Com duração total de 18 meses, os cursos são divididos em módulos, com carga horária de até 420 horas para as especializações em Alfabetização e Multiletramentos e Arte e Cultura Visual, e até 480 horas para o curso de Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura. Todas as atividades são realizadas 100% na modalidade a distância, inclusive o desenvolvimento do Trabalho de Conclusão de Curso (TCC).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Resultado final</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A homologação e publicação do resultado final da primeira chamada, tanto para o Sistema de Reserva de Vagas quanto para o Sistema Universal, será divulgada no dia 17 de junho de 2025 nos portais <a href="http://www.cead.unimontes.br/">www.cead.unimontes.br</a> e <a href="https://www.unimontes.br/">www.unimontes.br</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">O Edital pode ser conferido no link <a href="https://www.cead.unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/SEI_112759836_Edital_04_2025.pdf">https://www.cead.unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/SEI_112759836_Edital_04_2025.pdf</a>.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p> </p>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185185</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:55:45 +0000</pubDate></item><item><title>Sine oferece vagas de emprego em Montes Claros; saiba como agendar horário</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/sine-oferece-vagas-de-emprego-em-montes-claros-saiba-como-agendar-horario/</link><description>Os interessados devem agendar horário antecipadamente ou comparecer de forma presencial na Unidade de Atendimento Integrado – UAI.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><a href="https://www.mg.gov.br/pagina/agendamento-online-gratuito"><strong>AGENDAR HORÁRIO GRATUITAMENTE</strong></a></p>
<p>O Sine disponibiliza, nesta semana, 35 vagas de emprego para diversas áreas, em Montes Claros.</p>
<p style="text-align: left;">Os interessados devem agendar horário antecipadamente ou comparecer de forma presencial na Unidade de Atendimento Integrado – UAI.</p>
<p style="text-align: left;">Endereço: Avenida Donato Quintino, 90, Loja A9, no bairro Cidade Nova.</p>
<h2 style="text-align: left;">CONFIRA OPORTUNIDADES</h2>
<p style="text-align: left;">11 vagas para Servente de Obras<br/>
7 vagas para Pedreiro<br/>
3 vagas para Arquiteto de Edificações<br/>
3 vagas para Engenheiro Civil<br/>
2 vagas para Motorista de Furgão ou Veículo Similar<br/>
2 vagas para Trabalhador da Pecuária (Bovinos Corte)<br/>
1 vagas para Atendente de Lanchonete<br/>
1 vagas para Auxiliar nos Serviços de Alimentação<br/>
1 vagas para Confeiteiro<br/>
1 vagas para Cozinheiro Geral<br/>
1 vagas para Encanador<br/>
1 vagas para Pedreiro<br/>
1 vagas para Vendedor de Comércio Varejista</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185260</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:19:47 +0000</pubDate></item><item><title>O coração impuro e o amor</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/o-coracao-impuro-e-o-amor/</link><description>Há pessoas que dizem que amam, mas são grosseiras umas com as outras. Há pessoas que dizem que amam, mas violentam as outras e até pedem desculpas descaradamente após cometer atrocidades. Quantas vezes no dia a dia estamos dispostos a parar nossas atividades e voltar-nos apenas a atenção para aquela pessoa a qual amamos?
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-16-at-17.29.25.jpeg,qx12783.pagespeed.ic.QNT5qHJpbF.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Amar na atualidade é uma palavra que seu significado tem se tornado cada vez mais diverso do original. Algumas pessoas têm simplificado e superficializado erroneamente tal sentido. Percebemos então que a conotação do amor tem sido apresentada apenas como sinônimo de relacionamentos rasos, com palavras vazias, atitudes mesquinhas, até de violência em sentido físico, emocional e psicológico. <strong>Há pessoas que dizem que amam, mas são grosseiras umas com as outras. Há pessoas que dizem que amam, mas violentam as outras e até pedem desculpas descaradamente após cometer atrocidades.</strong> Existe ainda quem permaneça inerte na presença da convivência com o outro e pensa que sabe amar. Para ela amar é simplesmente estar ao lado da outra pessoa, mas sem expressar empatia, carinho, ternura ou compaixão. Aquela propaga um sentimento vago, vazio, sem sentido, todavia há quem diga que ama agindo assim. O sentido do amor é muito mais profundo. O grande filósofo e matemático grego, <strong>Pitágoras</strong>, nos instrui que é preciso <em>“purificar o coração antes de permitir que o amor entre nele, pois até o mel mais doce azeda num recipiente sujo”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Por assim compreender, temos que para <strong>Gary Chapman</strong>, autor da obra, <strong>“As cinco linguagens do amor”</strong>, esse sentimento pode ser expresso em cinco maneiras que nos auxiliam a lidar melhor em relação ao que cada um compreende sobre o significado do amor. Para <strong>Chapman</strong> o <strong>toque físico</strong> é uma das formas de cuidar do outro. Ao que nos parece, o beijo, o abraço, um aperto de mão pode expressar uma consideração diferenciada junto à pessoa amada. Por adiante temos que uma <strong>palavra de afirmaçã</strong>o é igualmente mais uma forma de amar o outro, isto é, na expressão de sentimentos através da palavra, um elogio, um voto de confiança. Quando dizemos <strong>“eu te amo”</strong> a alguém é clarificado o sentimento que devotamos ao outro. Por conseguinte a terceira forma de amar é o <strong>“tempo de qualidade”.</strong> Quantas vezes no dia a dia estamos dispostos a parar nossas atividades e voltar-nos apenas a atenção para aquela pessoa a qual amamos? E nesse tempo junto a ela saber ouvi-la, saber falar e direcionar a palavra com entonação adequada. Adiante temos que<strong> “atos de serviço”</strong> é a <strong>quarta linguagem do amor.</strong> Pode ser que a pessoa a qual amamos goste que você preste favores simples a ela, como: lavar uma louça, preparar um suco para ela depois de um dia de serviço e de calor.</p>
<p style="text-align: left;">E, por último, temos também a linguagem de amar dita por <strong>Chapmam</strong> como <strong>“dar presentes”.</strong> Há pessoas que verdadeiramente amam receber presentes. Mas o que dizemos aqui não é valorizar o outro pelo presente material, todavia pela lembrança, carinho e atenção transferida ao amado ou amada, o que faz com que a pessoa se sinta bem cuidada e querida. Cabe a partir daqui <strong>cada um de nós buscarmos interpretar qual a forma de amor que predomina na convivência com a pessoa amada para que então possamos fazê-la se sentir como tal,</strong> <strong>ou seja, uma pessoa amada.</strong> Cremos que diante dessas linguagens apresentadas podemos refletir melhor, evitar conflitos na convivência e ainda assim <strong>promover verdadeiramente o amor em nossas vidas.</strong> E é nesse sentido que para <strong>Antoine de Saint-Exupéry</strong>, escritor francês, autor da obra <strong>“O pequeno príncipe”</strong> <em>“o verdadeiro amor nunca se desgasta. Quanto mais se dá mais se tem”.</em></p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-185275 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1-400x240.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1-400x240.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1-768x461.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1-450x270.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1-780x468.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1-150x90.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/romantic-tv-watching-couple-1024x614-1.jpg 1024w" decoding="async" height="240" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/240;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185271</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 17:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>Governo regulamenta “Queijo Cabacinha” como patrimônio cultural e imaterial de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/17/governo-regulamenta-queijo-cabacinha-como-patrimonio-cultural-e-imaterial-de-minas/</link><description>A medida beneficiará 160 produtores que poderão, a partir de agora, vender formalmente o queijo artesanal mineiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/x993736_671239279563915_2051948685_n.jpg,qx12783.pagespeed.ic.FfJ_Q4b4gO.jpg" /><br><p>Nesta semana, o governador Romeu Zema anunciou que o Queijo Cabacinha passa a ter regulamento próprio. O queijo é produzido há cerca de 80 anos, e a iguaria se tornou tradicional e patrimônio cultural e imaterial de Minas Gerais.</p>
<p>O intitulado “Regulamento Técnico de Identidade e Qualidade do Queijo Cabacinha” foi anunciado em Pedra Azul, no Vale do Jequitinhonha.</p>
<p>O regulamento próprio foi anunciado em Pedra Azul, no Vale do Jequitinhonha.</p>
<p>A iniciativa é do Governo de Minas, através da Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária e Abastecimento de Minas Gerais (Seapa).</p>
<p>A medida beneficiará 160 produtores que poderão, a partir de agora, vender formalmente o queijo artesanal mineiro.</p>
<blockquote><p><em>“A regulamentação significa valorização desse produto que faz parte da cultura de toda a região. O que nós pretendemos é valorizar aquilo que é a tradição de Minas, que é a produção de queijo, e o Cabacinha, até pelo formato, pelo sabor, é um dos mais diferenciados entre os produzidos aqui. O Queijo Cabacinha é o 15º que tem essa caracterização em Minas Gerais”, explicou o governador, Zema.</em></p></blockquote>
<p>O formato do Quejio Cabacinha é o principal da produção, sendo produzido de forma artesanal.</p>
<p>O nome “Cabacinha” se deve a sua forma, parecendo uma cabaça, peça se que forma do fruto de uma árvore milenar, utilizada em artesanatos e também como utensílio doméstico na região do Vale do Jequitinhonha.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-185293 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185-400x240.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185-400x240.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185-768x461.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185-450x270.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185-780x468.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185-150x90.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/queijos-cabacinha_1_56185.webp 790w" decoding="async" height="240" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/240;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Daniel Arantes / Epamig
<dd></dd>
<dd></dd></figcaption></figure>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de Itatiaia</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185291</guid><pubDate>Sat, 17 May 2025 06:30:50 +0000</pubDate></item><item><title>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/17/edital-de-convocacao-para-assembleia-geral-9/</link><description>Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.
</description><content:encoded><![CDATA[<p><img alt="" class="wp-image-185126 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 373px) 100vw, 373px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-450x150.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-150x50.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg 602w" decoding="async" height="125" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 373px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 373/125;" width="373"/></p>
<p style="text-align: center;"><strong>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</strong></p>
<p style="text-align: center;">Convido as pessoas interessadas para a Assembleia da Associação Esportiva, Educacional e Social de Minas Gerais – AEESMG, a comparecem no dia 23 de Maio de 2025, às 09:00horas, Praça Wanderley Fagundes, n°600, bairro Todos os Santos, na cidade de Montes Claros – MG, CEP: 39.400-143 para participarem da mesma, com a seguinte pauta.</p>
<p style="text-align: center;">– Aprovação de Balanço 2024;</p>
<p style="text-align: center;">– Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.</p>
<p style="text-align: center;">– Planejamento 2025</p>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">Montes Claros, dia 17 de Maio de 2025.</p>
<p style="text-align: center;">_______________________________</p>
<p style="text-align: center;">Andrey George Silva Souza</p>
<p style="text-align: center;">Presidente</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185183</guid><pubDate>Sat, 17 May 2025 07:35:48 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas anuncia novo concurso público da Educação com 13.795 mil vagas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/17/governo-de-minas-anuncia-novo-concurso-publico-da-educacao-com-13-795-mil-vagas/</link><description>Edital publicado nesta sexta-feira (16/5) contempla diversas carreiras da rede estadual; inscrições abrem no próximo mês de julho
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xGIL_NOMEACAO_PROFESSORES_EDUCACAO_MG_1441__Gil_Leonardi_001-e1747407019611.jpg,qx12783.pagespeed.ic.IAKR6Dw7Os.jpg" /><br><header class="col-md-10 col-md-offset-1 / margin-md-bottom-1">
<p class="text-subtitle" style="text-align: left;"><span style="font-size: 16px;">O </span><a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Governo de Minas Gerais</a><span style="font-size: 16px;">, por meio das secretarias de Estado de </span><a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Planejamento e Gestão (Seplag)</a><span style="font-size: 16px;"> e de </span><a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Educação (SEE/MG)</a><span style="font-size: 16px;">, em um movimento estratégico para fortalecer e dinamizar o setor educacional, anuncia a abertura de um novo concurso público com 13.795 vagas para diversas carreiras na rede estadual de ensino.</span></p>
</header>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p style="text-align: left;">O edital, publicado nesta sexta-feira (16/5), traz informações sobre o certame para os seguintes cargos: Professor de Educação Básica (PEB), Especialista em Educação Básica (EEB), Analista Educacional (ANE), Analista de Educação Básica (AEB), Técnico da Educação (TDE) e Assistente Técnico de Educação Básica (ATB). As vagas são para atuação nas 47 Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e nas Unidades de Ensino em todo o estado.</p>
<table align="center" border="0" cellpadding="1" cellspacing="1">
<tbody>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20949/content_2_olho_topo.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td colspan="3" rowspan="3">
<h1><strong>“Esta é mais uma ação em busca de uma Educação melhor em todas as regiões do estado. Já investimos nas estruturas das escolas e aumentamos a verba para a merenda dos alunos, de menos de R$ 20 milhões no ano, em 2018, para mais de R$ 460 milhões, em 2024”, destaca o governador Romeu Zema.</strong></h1>
</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20950/content_2_olho_inferior.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>O vice-governador de Minas, Mateus Simões, enfatiza os esforços para garantir o reforço do quadro de servidores da educação.</p>
<p> </p>
<table align="center" border="0" cellpadding="1" cellspacing="1">
<tbody>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20949/content_2_olho_topo.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td colspan="3" rowspan="3">
<h1><strong>“Uma das principais diretrizes da nossa gestão é assegurar o aumento, contínuo e responsável, do nosso efetivo de servidores, para que possamos garantir a melhoria permanente da nossa rede de ensino”, analisa Mateus Simões.</strong></h1>
</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20950/content_2_olho_inferior.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>“O concurso busca valorizar o quadro de pessoal da Educação e reforçar a qualidade do ensino em Minas Gerais. Os profissionais que serão aprovados em breve já estarão contribuindo com o Estado e com a formação dos estudantes mineiros”, afirma a secretária de Estado de Planejamento e Gestão, Silvia Listgarten.</p>
<p>Para o secretário de Estado de Educação, Igor de Alvarenga, o concurso vai além da reposição de pessoal. “Este concurso representa um investimento no futuro da educação mineira. Um quadro de servidores efetivos e estáveis é essencial para a continuidade de políticas educacionais de médio e longo prazo”.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições poderão ser realizadas de 21/7 a 21/8, no site da banca organizadora. As taxas variam entre R$ 21 e R$ 33, conforme o cargo. O prazo para solicitação de isenção da taxa será de 21 a 24/7, de acordo com os critérios legais estabelecidos em legislação estadual.</p>
<p>A remuneração inicial varia de acordo com o cargo e com a carga horária, indo de R$ 1.917,11 até R$ 6.937,06. Todos os cargos estão vinculados ao regime estatutário e regidos pela Lei Estadual nº 15.293/2004.</p>
<p><strong>Etapas</strong></p>
<p>O concurso será composto por três etapas: prova objetiva, redação e avaliação de títulos. A aplicação das provas objetiva e discursiva está prevista para o dia 28/9/2025, com realização em municípios vinculados às SREs. O conteúdo programático das provas está detalhado no edital.</p>
<p>O edital reserva 10% das vagas para pessoas com deficiência (PcD), garantindo condições específicas para realização das provas e respeito à legislação vigente.</p>
<p>Todas as informações como requisitos, atribuições dos cargos, orientações sobre recursos e cronograma completo estão disponíveis no edital, que poderá ser acessado nos sites oficiais da SEE, da Seplag e da Consulplan.</p>
<p><strong>Nomeações</strong></p>
<p>O Governo de Minas instituiu a Comissão Permanente de Concursos da Educação, responsável por planejar, organizar e acompanhar os concursos públicos para as carreiras da SEE/MG, além de identificar as necessidades de novas vagas.</p>
<p>Desde 2019, o Governo já nomeou 28.323 servidores em diversas carreiras em todo o estado. Somente em 2024, foram 8.143 nomeações referentes ao concurso Edital Seplag 03/2023, e um novo lote de nomeações está previsto para ser publicado em breve. Vale ressaltar que o concurso deste edital continua válido e as nomeações continuarão ocorrendo sempre que houver cargos vagos.</p>
<p><strong>Valorização dos profissionais</strong></p>
<p>Essas ações se somam a mais de 320 mil atos de evolução na carreira (progressão e promoção) publicados e pagos desde 2019. Também foram publicadas 93.569 concessões do Adicional de Valorização da Educação Básica (Adveb), com investimentos de R$ 196 milhões.</p>
<p>O Governo também retomou o pagamento de férias-prêmio em espécie, investindo aproximadamente R$ 630 milhões nesta iniciativa. Outros investimentos importantes incluem R$ 100 milhões no programa Minas com Todos: acolher para avançar, e mais de R$ 147 milhões no Trilhas de Futuro Educadores, beneficiando mais de 10 mil servidores cursando pós-graduação lato e stricto sensu.</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185235</guid><pubDate>Sat, 17 May 2025 10:01:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>