<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 06:46:57 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes oferece ajuda de custo de R$ 2 mil em duas Bolsas de Desenvolvimento Tecnológico e Inovação (BDTII)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/unimontes-oferece-ajuda-de-custo-de-r-2-mil-em-duas-bolsas-de-desenvolvimento-tecnologico-e-inovacao-bdtii/</link><description>O Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico-Raciais, vinculado ao Departamento de Política e Ciências Sociais da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), abre, nesta quinta-feira (08/05), inscrições para processo seletivo de bolsista. O prazo segue até 12 de maio. O objetivo é que os aprovados para as duas bolsas oferecidas – na modalidade Bolsa de […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/12/xWhatsApp-Image-2023-09-22-at-13.14.45-e1746716159148.jpeg.pagespeed.ic.KMve5mS2Ie.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico-Raciais, vinculado ao Departamento de Política e Ciências Sociais da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), abre, nesta quinta-feira (08/05), inscrições para processo seletivo de bolsista. O prazo segue até 12 de maio. O objetivo é que os aprovados para as duas bolsas oferecidas – na modalidade Bolsa de Desenvolvimento tecnológico e incentivo à inovação – BDTII – II, cada uma no valor de R$ 2 mil mensais e vigência de nove meses –, atuem no levantamento e construção de banco de dados socioeconômicos; e no acompanhamento e na participação ao longo do ano de 2025 das atividades de oficinas, cursos, grupos de estudo, roda de conversas, palestras e seminário e outras estratégicas elencadas a partir do projeto de pesquisa e extensão “Educação Antirracista e Direito à Saúde da População Negra”, implementado via emenda parlamentar.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições são gratuitas e devem ser feitas via formulário disponibilizado no link &lt; <a href="https://forms.gle/5XcxbHJQDgLZDDNZ6">https://forms.gle/5XcxbHJQDgLZDDNZ6</a>. No ato da inscrição, o candidato, ao preencher informações pessoais e acadêmicas, precisa anexar CPF e RG (Documento de identidade); Comprovante de Matrícula; Histórico da graduação do estudante (atualizado); Carta apresentando a motivação e expectativas/contribuições para o Observatório (uma lauda) e Currículo Lattes atualizado, com link de acesso; todos em um único arquivo PDF com seu nome e sobrenome, contendo cópia digitalizada.</p>
<p style="text-align: justify;">O Edital, que pode ser acessado no link <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/Edital-001-2025_adm_observatorio_desigualdades_unimontes.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/Edital-001-2025_adm_observatorio_desigualdades_unimontes.pdf</a>, visa selecionar acadêmicos para realização de atividades de pesquisa e de extensão vinculadas ao projeto “Educação Antirracista e Saúde da População Negra no Brasil”, de maio a dezembro de 2025. A bolsa de iniciação favorece participação em projetos de pesquisa científica, tecnológica e/ou de inovação, assim como desenvolvimento institucional, com vistas a aprimorar e ampliar os resultados dos projetos do Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico-Raciais.</p>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para concorrer às duas bolsas BDTII – II, o interessado deve possuir título de graduação (em qualquer outra área ou a escolha do coordenador do projeto) e/ou possuir domínio em tecnologia para lidar com diversas ferramentas digitais de trabalho usados na pesquisa, como softwares estatísticos, qualitativos, com capacidade para estudo, aprendizagem e orientação para demais colaboradores da equipe; ser estudante de graduação ou estudante (regular ou especial) dos Programas de Pós Graduação em Desenvolvimento Social (PPGDS), Geografia (PPGEO) ou História (PPGH) da Unimontes e apresentar, no ato da efetivação, comprovante de matrícula na graduação ou outro documento que comprove a graduação em andamento; e possuir habilidade com mídias digitais, redes sociais e outros canais de comunicação social e do Sistema Eletrônico de Informações (SEI).</p>
<p><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A seleção será realizada em duas etapas: a) análise da documentação que comprove os requisitos exigidos no Edital (caráter eliminatório) e análise do histórico escolar (caráter classificatório); e b) análise das razões e interesse em participar do Projeto (caráter classificatório) e entrevista oral (caráter classificatório).</p>
<p><strong>Responsabilidade do bolsista</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O candidato aprovado deverá dedicar-se integralmente às atividades acadêmicas e de pesquisa e ter disponibilidade de 20 horas semanais para o desenvolvimento das atividades previstas no plano de trabalho; ter currículo cadastrado e atualizado na Plataforma Lattes; possuir domínio de ferramentas digitais tais como Excel, Word, PowerPoint, com habilidade em redigir planilhas, relatórios, cartas e disponibilidade para o assessoramento técnico do projeto; participar e contribuir para realização das atividades propostas pelo Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico – Raciais; e participar e realizar pesquisas, levantamento de dados, tabulação de dados, transcrição e elaboração de relatórios do projeto; entre outros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184623</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:09 +0000</pubDate></item><item><title>Aniversário com tênis no pé: cresce a tendência de comemorar datas especiais com corridas de rua</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/aniversario-com-tenis-no-pe-cresce-a-tendencia-de-comemorar-datas-especiais-com-corridas-de-rua/</link><description>Saúde, amigos e superação, corridas viram alternativa alegre e inspiradora para quem quer celebrar a vida em movimento!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1.jpeg" /><br><p>Já imaginou isso ?<br/>
Saúde, amigos e superação, corridas viram alternativa alegre e inspiradora para quem quer celebrar a vida em movimento !</p>
<p>Trocar o bolo por água de coco, o salão por uma avenida e os presentes por medalhas. Essa tem sido a escolha de um número crescente de pessoas que decidiram transformar o próprio aniversário em uma experiência esportiva: as corridas de rua comemorativas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184674" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1.jpeg 1024w" width="320"/></p>
<p>Mais do que uma atividade física, esses eventos têm se consolidado como uma maneira criativa, saudável e coletiva de marcar a passagem do tempo. Ao invés de uma festa tradicional, aniversariantes reúnem amigos, familiares e corredores para celebrar com energia, endorfina e superação pessoal.</p>
<p>“É um jeito diferente de comemorar, conectando corpo e mente, e inspirando as pessoas a se moverem”, explica a educador físico Arlen Xavier , organizador de eventos esportivos. Segundo ele, a ideia atrai pessoas de todas as idades, especialmente quem valoriza qualidade de vida.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184671" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2.jpeg 960w" width="300"/></p>
<p>Um exemplo inspirador é o do Sargento Érico Anacleto, que ao completar 60 anos, decidiu comemorar com uma corrida aberta ao público. O evento, que aconteceu na Quinta-feira 08/05/2025, reuniu dezenas de participantes em percursos de 5 e 10 quilômetros. “Quis celebrar essa fase com movimento, saúde e gratidão. Corrida é vida”, declarou Érico, emocionado após a chegada.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184673" decoding="async" height="400" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-300x400.jpeg" width="300"/></p>
<p>Além de celebrar, muitos usam a ocasião para causas sociais: as inscrições podem arrecadar alimentos, roupas ou doações em dinheiro para instituições beneficentes. Outros optam por camisetas personalizadas, medalhas com mensagens especiais ou até mesmo playlists temáticas.</p>
<p>Para o Atleta Geovane Ribeiro , essas celebrações reforçam a autoestima e criam memórias positivas. “É uma forma de marcar o tempo com propósito. Celebrar o aniversário com uma corrida é dizer: estou vivo, forte e quero ir além.”</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184672" decoding="async" height="187" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-400x187.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-400x187.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-1024x478.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-768x359.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-450x210.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-780x364.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-150x70.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p>Seja em praças, parques ou ruas da cidade, essa nova forma de festejar une saúde, alegria e conexão — e mostra que envelhecer também pode significar correr mais longe, com mais vontade de viver.</p>
<p>Conta aí se você já imaginou fazer seu aniversário assim?</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184670</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 10:08:37 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG-Campus Januária abre processo seletivo para contratação de professores substitutos de Letras Português</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/ifnmg-campus-januaria-abre-processo-seletivo-para-contratacao-de-professores-substitutos-de-letras-portugues/</link><description>A seleção será composta por duas etapas: avaliação de títulos e experiência docente (eliminatória e classificatória) e prova de desempenho didático (também eliminatória e classificatória), prevista para o dia 23 de maio, presencialmente no campus.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/06/xfoto-frente-ifnmg-januaria.jpg.pagespeed.ic.QIQj9jgmse.jpg" /><br><p class="" data-end="296" data-start="186" style="text-align: justify;">Estarão abertas de 8 a 17 de maio de 2025 as inscrições para o processo seletivo simplificado destinado à contratação de professores substitutos para o Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) – Campus Januária. O certame, regulamentado pelo Edital nº 150/2025, oferece duas vagas na área de Letras Português, com carga horária de 40 horas semanais.</p>
<p class="" data-end="1090" data-start="661" style="text-align: justify;">Podem participar candidatos com graduação em Letras com habilitação em Português. A seleção será composta por duas etapas: avaliação de títulos e experiência docente (eliminatória e classificatória) e prova de desempenho didático (também eliminatória e classificatória), prevista para o dia 23 de maio, presencialmente no campus.</p>
<p class="" data-end="1324" data-start="1092" style="text-align: justify;">As inscrições devem ser feitas exclusivamente por e-mail, pelo endereço <span id="cloakd2112793122b0c271a84ed2b7044c89a"></span><a href="mailto:profsubstitutocampusjanuaria@gmail.com">profsubstitutocampusjanuaria@gmail.com</a>. Os candidatos devem enviar a documentação exigida no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/55-portal/januaria/januaria-institucional/37189-processo-seletivo-para-professor-substituto-para-a-area-de-lp2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 150/2025</a> em arquivo único em formato PDF, com tamanho máximo de 10MB.</p>
<p class="" data-end="1541" data-start="1326" style="text-align: justify;">A remuneração varia de R$ 4.326,60 a R$ 8.058,29, de acordo com a titulação apresentada. Além do vencimento básico, o contratado terá direito a auxílio-alimentação e auxílio pré-escolar, conforme legislação vigente.</p>
<p class="" data-end="1788" data-start="1543" style="text-align: justify;">O resultado final está previsto para ser homologado a partir de 29 de maio de 2025. O <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/55-portal/januaria/januaria-institucional/37189-processo-seletivo-para-professor-substituto-para-a-area-de-lp2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 150/2025</a> e outras informações estão disponíveis no site do IFNMG: <a class="" data-end="1787" data-start="1702" href="http://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto" target="_new">www.ifnmg.edu.br/professor-substituto</a>.</p>
<p><a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/55-portal/januaria/januaria-institucional/37189-processo-seletivo-para-professor-substituto-para-a-area-de-lp2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Clique aqui e acesse o Edital nº 150/2025</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184685</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 11:20:23 +0000</pubDate></item><item><title>A pedido do MOC Vôlei, delegado Marcelo Freitas destina R$ 1 milhão para a Prefeitura de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/a-pedido-do-moc-volei-delegado-marcelo-freitas-destina-r-1-milhao-para-a-prefeitura-de-montes-claros/</link><description>A verba federal será aplicada em melhorias estruturais, que impactam de forma direta a qualidade de vida da população
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-09-at-11.33.06-e1746801521739.jpeg.pagespeed.ic.QrpyJKqVjM.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O esporte, mais uma vez, mostra a força como agente de transformação social e desenvolvimento regional. A pedido do <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">Montes Claros Vôlei</a>, na pessoa do gestor Andrey Souza, <a href="https://www.instagram.com/delegadomarcelofreitas/">o deputado federal e delegado, Marcelo Freitas</a>, destinou R$ 1 milhão em emenda parlamentar para investimentos na infraestrutura de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: justify;">A verba federal será aplicada em melhorias estruturais, que impactam de forma direta a qualidade de vida da população e oferecem melhores condições para a prática esportiva e atividades comunitárias na cidade.</p>
<p style="text-align: justify;">O apoio foi viabilizado graças à articulação entre a gestão do MOC Vôlei e o parlamentar, que é natural de Montes Claros e tem histórico de atuação em favor de projetos locais. Para o deputado, o investimento reflete o reconhecimento do esporte como ferramenta de inclusão, cidadania e desenvolvimento.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"> “Queria parabenizar, Andrey, pelo trabalho que você faz, levando o nome de Montes Claros para todo o país, com o nosso time de vôlei. Queria dizer que somos parceiros da administração municipal e desse time. Vamos indicar esses recursos para a infraestrutura e que o município possa ajudar o nosso esporte e o nosso time de vôlei”, destacou o delegado Marcelo Freitas.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJb4ne5u5fC/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DJb4ne5u5fC/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Vôlei (@montesclarosvoleioficial)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong>Atuação social do MOC Vôlei</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O MOC Vôlei, tradicional equipe de voleibol do país, tem se destacado não apenas pelo desempenho nas quadras, mas também por sua atuação social, promovendo ações com crianças e jovens, além de fomentar o orgulho regional por meio do esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">Gestor do Clube, Andrey Souza, agradeceu o apoio do parlamentar e ressaltou que a parceria com o poder público é fundamental para a manutenção e crescimento do projeto.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"> “Nós ficamos agradecidos com a sensibilidade, apoio e iniciativa do deputado Marcelo Freitas em nos ajudar através dessa parceria saudável com a Prefeitura, onde captamos recursos públicos para contribuir com a cidade. Em contrapartida, a Prefeitura passa parte desse recurso para a nossa equipe, a fim de continuarmos a representar Montes Claros no cenário nacional. Agradecemos ao delegado por acreditar e apoiar o nosso projeto, e a administração municipal por entender esse mecanismos saudável, quando todas as partes saem beneficiadas”, comentou.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184678</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 11:39:32 +0000</pubDate></item><item><title>O vazio civilizatório</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/o-vazio-civilizatorio/</link><description>Segundo o que trata esse conceito de obediência, escutar com atenção é uma virtude, que podemos observar e que estamos deixando de lado, na desculpa da correria pelo pão de cada dia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Há alguns dias atrás conversava com um colega de serviço sobre diversos assuntos de cunho social e em um momento ele falou sobre um amigo dele com o qual demonstrava grande apreço. Uma das falas dele me trouxe diversas reflexões, ele disse-me o seguinte:<em> “esse meu amigo é uma pessoa especial, ele é da área rural, do tipo que ainda obedece o pai e a mãe”.</em> Ao compreender o que ele disse, é de ficarmos admirados ou perplexos, pois ao que nos parece, <strong>obedecer pai e mãe já não é mais algo tão comum.</strong> Por aquelas palavras fica subentendido que é algo ultrapassado, não mais comum entre as pessoas. Então me pergunto: <strong>aonde vamos chegar assim?</strong></p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-168368" decoding="async" height="250" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-400x250.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-400x250.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-1024x641.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-768x481.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-450x282.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-780x488.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-150x94.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda.jpg 1069w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação/Redes Sociais
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">Gostaria de lembrar aqui o que trata o site <em>Wikipedia</em> sobre o conceito de obediência – “<strong>obediência</strong>, do latim <em>oboedire</em> =<strong> escutar com atenção pode ser classificada como uma das virtudes e se define como um comportamento pelo qual um ser aceita as ordens dadas por outro.”</strong> Segundo o que trata esse conceito escutar com atenção é uma virtude, que podemos observar e que estamos deixando de lado, na desculpa da correria pelo pão de cada dia. Todos hão de concordar que ter <strong>princípios,</strong> <strong>valores familiares e sociais</strong> é de fundamental importância para que a sociedade continue a se propagar e o ser humano continue a ter vida em harmonia e em abundância. Quando as pessoas resolvem agir por elas próprias sem pensar no outro ou na referência de vida que foi traçada desde a infância, sem valores, hábitos e costumes sólidos e socialmente aceitáveis, o que podemos esperar é um mundo totalmente perdido, em um <strong>vazio civilizatório</strong>, uma <strong>crise de identidade profunda.</strong></p>
<p style="text-align: left;">Ademais, a <strong>obediência é virtude</strong>, é valor fundamental à sobrevivência do ser humano. Segundo o escritor brasileiro <strong>Wilson Odirley Valla,</strong><em>“valor é a característica ou a distinção pela consciência de que é um bem ou mal. Valor é uma variável da mente que faz com que o ser humano decida ou escolha se comportar numa determinada direção e dentro de determinada importância”.</em> E nesse alinhamento, <em>Wikipedia</em> nos traz que <em>“a virtude, no mais alto grau, é o conjunto de todas as qualidades essenciais que constituem o homem de bem”.</em> Virtude, segundo <strong>Aristóteles</strong>, é <em>“uma disposição adquirida de fazer o bem, e elas se aperfeiçoam com o hábito”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Ao nos voltarmos ao campo espiritual temos indispensavelmente uma máxima bíblica que nos instrui que o ânimo de obedecer é tão importante que é o quarto mandamento para que a humanidade observe como premissa de vida: <strong><em>“honra teu pai e tua mãe”.</em> </strong>Este é o único mandamento que é acompanhado de uma promessa do Senhor: <em>“Honra teu pai e tua mãe, para que sejas feliz e tenhas longa vida sobre a terra” (Dt. 5, 16).</em> Então podemos observar que mais do que uma ordem social, obedecer é algo tão valioso que nos revela que ao interiorizarmos esse mandamento como atitude natural, estaremos fadados a ter mais vida e mais ainda, vida longeva e feliz. Indubitavelmente é de se desconhecer quem não queira viver e viver em felicidade.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos - Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet" class="size-medium wp-image-179610" decoding="async" height="264" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-400x264.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-400x264.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-768x508.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-450x298.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-780x516.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-150x99.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27.jpeg 903w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos – Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184698</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>MG: agendamento online de exames médicos e psicológicos para CNH é ampliado para todo o estado</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/10/mg-agendamento-online-de-exames-medicos-e-psicologicos-para-cnh-e-ampliado-para-todo-o-estado/</link><description>Segundo informações do governo, o objetivo é gerar praticidade e agilidade na prestação dos serviços de trânsito relacionados à habilitação. A ampliação será feita através da Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O agendamento online para exames médicos e psicológicos para conseguir ou conservar a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) será ampliado para todo o Estado, de acordo com o Governo de Minas, a partir desta segunda-feira (12).</p>
<p style="text-align: left;">A ampliação será feita através da Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG).</p>
<h2 style="text-align: left;">Praticidade</h2>
<p style="text-align: left;">Segundo informações do governo, o objetivo é gerar praticidade e agilidade na prestação dos serviços de trânsito relacionados à habilitação. Antes, o agendamento era feito por telefone com a clínica. Apenas cinco cidades tinham o serviço de marcação online, sendo: Belo Horizonte, Vespasiano, Confins, Betim e Brumadinho.</p>
<h2 style="text-align: left;">Mudança</h2>
<p style="text-align: left;">Com a mudança, assim que acessar o sistema, o candidato pode escolher dia e horário disponíveis para agendar. Os procedimentos são realizados nas clínicas credenciadas à Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG).</p>
<h2 style="text-align: left;">Agendamento</h2>
<p style="text-align: left;">Para agendar atendimento, o interessado deverá acessar o site da Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG), clicar em habilitação, e escolher o serviço desejado. Nesta aba, o candidato encontrará o passo a passo para a conclusão do serviço.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184751" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184751" style="width: 400px"><img alt="Ampliação será feita através da Seplag-MG - Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184751" decoding="async" fetchpriority="high" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-768x513.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-780x521.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173.jpg 800w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184751">Ampliação será feita através da Seplag-MG – Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de BHAZ</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184748</guid><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:55:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>