<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 22:11:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Jair Bolsonaro é diagnosticado com câncer de pele</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/18/jair-bolsonaro-e-diagnosticado-com-cancer-de-pele/</link><description>Ex-presidente recebeu alta nesta quarta-feira (17) após melhoria no estado de saúde
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/goyaz-1758143384-780x470-1.jpg" /><br><p>O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) recebeu alta na última quarta-feira (17) após melhora no estado de saúde. Bolsonaro foi internado com quadro de tontura e queda de pressão na última semana.</p>
<p>O diagnóstico corresponde um câncer de pele em estágio inicial, restrito a camadas superficiais da pele, sem invasão profunda. As lesões já foram removidas e não há indicação de disseminação.</p>
<p>“Foram retiradas oito lesões. Sete lesões eram suspeitas para câncer de pele e, dessas, duas vieram positivas para um tipo de tumor, que é o carcinoma de células escamosas, que não é nem o mais bonzinho nem o mais agressivo. É o intermediário, mas que, ainda assim, é um tipo de câncer de pele” destacou o médico-chefe da equipe cirúrgica, Cláudio Birolini.</p>
<p>Ainda segundo o médico, o ex-presidente está sujeito a esse tipo de câncer. As lesões constatadas estão em “uma fase precoce e, a princípio, demandam apenas avaliação periódica e acompanhamento”, ressaltou o Birolini.</p>
<div id="m-newsletter">
<div class="NewsletterFormularioWrapper-sc-1niyai9-0 howlR secondary-theme">
<div class="NewsletterFormularioWrapper__Label-sc-1niyai9-2 cISnwB"></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193739</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:01:16 +0000</pubDate></item><item><title>Exercício físico impacta a saúde mental</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/19/exercicio-fisico-impacta-a-saude-mental/</link><description>À medida que os transtornos mentais se tornam uma preocupação global de saúde pública, descobertas científicas recentes têm destacado o papel fundamental que a atividade física desempenha no combate a essas condições
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1.jpeg" /><br><p class="s3" style="text-align: justify;"><span class="s4">A relação entre a atividade física e a saúde mental tem sido um </span><span class="s4">tema</span><span class="s4"> de grande interesse e pesquisa nos últimos anos. À medida que os transtornos mentais se tornam uma preocupação global de saúde pública, descobertas científicas recentes têm destacado o papel fundamental que a atividade física desempenha no combate a essas condições.</span></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">A prática regular de exercícios físicos libera endorfinas, neurotransmissores que contribuem para uma sensação de bem-estar e redução do estresse. Além disso, melhora a qualidade do sono, ajuda no controle do peso e aumenta a autoestima, todos essenciais para uma boa saúde mental.</span></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">É importante lembrar de dados divulgados em 2022 pela Organização Mundial de Saúde (OMS). De acordo com o levantamento, quase 1 bilhão de pessoas vivem com transtorno mental, sendo 14% adolescentes. </span></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">O Brasil está no ranking de mais pessoas com ansiedade e depressão. O número chega a quase 19 milhões. De acordo com o </span><span class="s4">Datafolha</span><span class="s4">, 7% dos brasileiros dizem ter a saúde mental precária ou muito ruim, com taxa de jovens (entre 16 e 24 anos) em 13%; e mulheres, 9%.</span></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">A prática regular da atividade física previne doenças como hipertensão, diabetes, obesidade e doenças cardiovasculares, além de beneficiar a manutenção do bem-estar e saúde mental. Os exercícios colaboram na prevenção de sintomas de depressão, ansiedade, autoestima e problemas de autoimagem. “Mexer o corpo” ainda diminui o risco de doenças como Alzheimer e Parkinson.</span></p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193807" decoding="async" height="263" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-400x263.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-400x263.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-1024x674.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-768x506.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-450x296.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-780x514.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1-150x99.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1.jpeg 1320w" width="400"/></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">Os exercícios regulares podem ajudar a controlar os níveis de serotonina e noradrenalina no cérebro. Esses neurotransmissores desempenham um papel crucial no controle do humor e da ansiedade</span></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">A prática de atividades físicas, como yoga e meditação, ajuda a reduzir o estresse, promovendo o relaxamento, além de aprimorar a resiliência emocional. Ela também desempenha um papel na prevenção.</span></p>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s4">É essencial que a sociedade reconheça e promova os benefícios da atividade física como parte integrante de uma abordagem holística para a saúde mental. Não se trata apenas de manter o corpo em forma, mas também de cuidar da mente.</span></p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193806" decoding="async" height="285" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-400x285.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-400x285.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-1024x728.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-768x546.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-450x320.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-780x555.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2-150x107.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-2.jpeg 1320w" width="400"/></p>
<p class="s7" style="text-align: justify;"><span class="s6">Integrar a atividade física na vida diária pode ser um desafio, especialmente para aqueles que levam uma vida sedentária. No entanto, algumas dicas podem ajudar:</span></p>
<div class="s8">1. <span class="s6">Escolha atividades que você goste, para aumentar a probabilidade de aderir a uma rotina.</span></div>
<div></div>
<div class="s8" style="text-align: justify;">2. <span class="s6">Estabeleça metas realistas e aumente a intensidade do exercício gradualmente.</span></div>
<div></div>
<div class="s8" style="text-align: justify;">3. <span class="s6">Lembre-se de que qualquer quantidade de atividade é melhor do que nenhuma. Pequenas caminhadas ou breves sessões de exercícios já podem trazer benefícios.</span></div>
<div></div>
<div class="s8" style="text-align: justify;">4. <span class="s6">Considere o exercício como um compromisso com sua saúde mental, assim como um compromisso com sua saúde física.</span></div>
<div><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193808" decoding="async" height="309" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-400x309.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-400x309.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-1024x791.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-768x594.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-450x348.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-780x603.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30-150x116.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-19.58.30.jpeg 1211w" width="400"/></div>
<p class="s5" style="text-align: justify;"><span class="s9">Cada um pode fazer sua parte, em prol dessa conscientização. Mudança de hábitos na rotina</span><span class="s9">, </span><span class="s9">resulta em grandes </span><span class="s9">efeitos positivos. </span></p>
<p class="s10">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193775</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:49:47 +0000</pubDate></item><item><title>Lições sobre o amor</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/19/licoes-sobre-o-amor/</link><description>O que fazer depois da confirmação do diagnóstico da síndrome de um filho? Essas foram algumas das perguntas que fiz por um tempo. Não sei estimar quanto tempo, mas sei que me perguntava todos os dias: Como vai ser?
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_0614.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Como se sentir diante da possibilidade de seu filho não andar e falar na mesma idade que as outras crianças?</p>
<p style="text-align: justify;">O que fazer depois da confirmação do diagnóstico da síndrome de um filho? Essas foram algumas das perguntas que fiz por um tempo. Não sei estimar quanto tempo, mas sei que me perguntava todos os dias: Como vai ser?</p>
<p style="text-align: justify;">A angústia e o medo fizeram parte do meu dia a dia. Eu sempre exerci o papel de fonoaudióloga, do outro lado da mesa. Tinha conhecimento sobre a síndrome de Down, sabia sobre o desenvolvimento, mas, como disse anteriormente, EU SEMPRE ESTIVE DO OUTRO LADO DA MESA.</p>
<p style="text-align: justify;">Fazia parte daquele grupo dos terapeutas e profissionais. Mas agora faço parte do OUTRO GRUPO: sou mais uma mãe de MENINO COM a síndrome de Down. Todas aquelas questões de inclusão serão parte integrante e permanente da minha vida. Vou ter que me adaptar a novas situações familiares e sociais que não estava preparada para lidar.</p>
<p style="text-align: justify;">Acho que ninguém está. Mas, quando falamos em inclusão, nos preocupamos somente com a sociedade e nos esquecemos de que a NOSSA família é uma parte FUNDAMENTAL deste processo.</p>
<p style="text-align: justify;">Minha preocupação começou quando me deparei com a seguinte pergunta: como vou contar para minha outra filha, a Letícia? Como seria falar para Letícia que aquele bebezinho no meu colo tinha nascido com síndrome de Down? Ela tinha 6 anos, não entendia bem, mas já percebia diferenças. Falava de colegas na escola com a síndrome com certo receio, descrevendo-os como “diferentes”. Esse era o discurso dela.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193779</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:04:46 +0000</pubDate></item><item><title>FLAGRA! Fotos de Lucas Leto e Álvaro aos beijos na Barra da Tijuca; veja</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/19/flagra-fotos-de-lucas-leto-e-alvaro-aos-beijos-na-barra-da-tijuca-veja/</link><description>Os dois foram flagrados em ‘altos beijos’ na noite da última quinta-feira (18)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-150x84.jpg" /><br><p>Uma animação tomou conta de alguns participantes da ‘Dança dos Famosos’, do Domingão com Huck, da TV Globo, na noite da última quinta-feira (18). Nicole Bahls, Fernanda Paes Leme, Wanessa Camargo e Allan Souza, que foram vistos bem próximos, foram alguns dos que marcaram presença em um quiosque na Praia da Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro. As informações são do portal Bnews.</p>
<p>Apesar do clima romântico entre Wanessa e Allan, que negaram qualquer relacionamento, o que realmente chamou a atenção foi Lucas Leto e Álvaro. Eles foram flagrados trocando beijos em um local mais reservado.</p>
<p>Os dois já eram alvo de especulações sobre um possível romance, especialmente após um ocorrido nos bastidores do Domingão, quando Álvaro ajudou Leto durante uma crise de pânico. Nos stories do influenciador, foi possível ver Leto deitado no chão ao lado dele. Álvaro, que recentemente teve um envolvimento com um influenciador baiano, fez uma declaração ao seu parceiro de dança: “Lucas Leto, eu queria que o mundo pudesse conhecer 1% do seu coração para perceber o quão incrível você é. Compartilhar essa experiência com você tem sido maravilhoso”, escreveu na legenda.</p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193794" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-1024x576.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-768x432.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-1536x865.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-2048x1153.jpg 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-780x439.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-1600x901.jpg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mixcollage-19-sep-2025-09-34-am-9591-150x84.jpg 150w" width="400"/></p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193792" decoding="async" height="271" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-400x271.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-400x271.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-1024x694.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-768x521.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-1536x1041.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-370x250.jpg 370w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-740x500.jpg 740w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-1110x750.jpg 1110w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-450x305.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-780x529.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-1600x1084.jpg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2-150x102.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/alvaro_e_lucas_leto_2.jpg 2048w" width="400"/></p>
<p> </p>
<p>Divulgação</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193790</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:08:07 +0000</pubDate></item><item><title>Primeiro filho de Thiaguinho e Carol Peixinho nasceu na manhã de hoje</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/19/primeiro-filho-de-thiaguinho-e-carol-peixinho-nasceu-na-manha-de-hoje/</link><description>O bebê nasceu na maternidade ProMatre, em São Paulo, às 0h22. Através das redes sociais, os novos papais celebraram o momento especial.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/nascimento_de_bento_widelg.jpg" /><br><p>Thiaguinho e Carol Peixinho anunciaram nesta sexta-feira (19) a chegada de Bento, o primeiro filho do casal. O bebê nasceu na maternidade ProMatre, em São Paulo, às 0h22. Através das redes sociais, os novos papais celebraram o momento especial. As informações são do portal Bnews.</p>
<blockquote><p>“Oi, pessoal! Eu cheguei! Sou eu, Bento! Nasci na madrugada do dia 19/09, às 00h22, trazendo muito amor, luz e alegria! Mamãe e eu estamos ótimos, e papai está transbordando de felicidade! Fui muito desejado e já recebi tanto carinho… Presentes, mensagens e abraços cheios de boas energias… Senti cada um de vocês perto de mim mesmo antes de chegar!”, diz a legenda de uma publicação com fotos da família.</p></blockquote>
<p>Escrevendo como se fosse o menino anunciando sua chegada, o casal agradeceu o apoio de amigos e familiares. “Estou começando minha vida cercado de amor, bênçãos e sorrisos, e mal posso esperar para conhecer cada um que torceu por mim! Muito obrigado a todos pelo carinho, pelas orações e pelo amor que já sinto no coração! Agora é hora de viver, crescer e espalhar alegria! Que Deus abençoe minha jornada! Me desejem energias positivas! Com muito amor, Bento e Família”, completou.</p>
<p>Juntos desde 2022, Carol e Thiaguinho revelaram a gravidez em março deste ano e, no mês seguinte, durante o chá-revelação, confirmaram que esperavam um menino. O nome escolhido significa “abençoado” ou “bendito”.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193836</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:53:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>