<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 06:19:08 +0000</lastBuildDate><item><title>Fortes chuvas causam danos e alagamentos em vários bairros de Itacarambi</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/22/fortes-chuvas-causam-danos-e-alagamentos-em-varios-bairros-de-itacarambi/</link><description>A avenida JK, no Centro da cidade, foi onde houve maior elevação do nível de água
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-2-scaled-e1769113223897.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">As chuvas intensas que atingem a região causaram estragos em vários bairros de Itacarambi, no Norte de Minas, na madrugada desta quinta-feira (22).</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com os moradores, os bairros mais impactados e que sofreram transtornos em diversos pontos, foram:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Nossa Senhora de Fátima,</li>
<li>São João</li>
<li>São Francisco</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">A avenida JK, no Centro da cidade, foi onde houve maior elevação do nível de água, o que gerou danos à infraestrutura urbana.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202118" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202118" style="width: 244px"><img alt="Foto: Internet/Divulgação" class="size-medium wp-image-202118 lazyload" data-sizes="(max-width: 244px) 100vw, 244px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-244x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-244x400.jpeg 244w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-625x1024.jpeg 625w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-768x1258.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-938x1536.jpeg 938w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-450x737.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-780x1277.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-150x246.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-09.57.15-3-scaled.jpeg 782w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 244px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 244/400;" width="244"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202118">Foto: Internet/Divulgação</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202115</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:22:34 +0000</pubDate></item><item><title>Conta de água sobe em Minas: tarifa da Copasa tem reajuste médio de 6,56% a partir desta quinta-feira</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/23/conta-de-agua-sobe-em-minas-tarifa-da-copasa-tem-reajuste-medio-de-656-a-partir-desta-quinta-feira/</link><description>Segundo a Arsae-MG, o objetivo da revisão é garantir tarifas consideradas justas, que assegurem a sustentabilidade da operação, promovam a melhoria da qualidade do atendimento e avancem na universalização do acesso à água tratada e ao esgotamento sanitário em Minas Gerais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_8246-e1769162778214.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A conta de água dos mineiros ficará mais cara a partir desta quinta-feira (22). Entra em vigor o novo valor das tarifas da Copasa, resultado da 3ª Revisão Tarifária Periódica conduzida pela Agência Reguladora de Serviços de Abastecimento de Água e de Esgotamento Sanitário de Minas Gerais (Arsae-MG). O processo definiu um efeito tarifário médio de 6,56% para os serviços de água e esgoto no estado.</p>
<p style="text-align: left;">Diferente do reajuste anual aplicado com base na inflação, a revisão tarifária periódica é mais ampla e estabelece as bases para um novo ciclo de quatro anos. Nesse modelo, as tarifas são praticamente “reconstruídas”, levando em consideração os custos considerados eficientes, os investimentos necessários para a continuidade e expansão dos serviços e o desempenho da companhia ao longo do ciclo anterior.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a Arsae-MG, o objetivo da revisão é garantir tarifas consideradas justas, que assegurem a sustentabilidade da operação, promovam a melhoria da qualidade do atendimento e avancem na universalização do acesso à água tratada e ao esgotamento sanitário em Minas Gerais. O percentual aprovado também incorpora fatores de eficiência, que ajudam a reduzir o impacto final no bolso do consumidor.</p>
<p style="text-align: left;">A última revisão tarifária periódica da Copasa havia sido realizada em 2021, com validade para o ciclo entre 2022 e 2025. O novo processo teve início em maio de 2024 e foi concluído em dezembro de 2025, com vigência até 2029, quando uma nova revisão deverá ser realizada.</p>
<p style="text-align: left;">A agência reguladora reforçou ainda que a revisão tarifária ocorre a cada quatro anos desde 2017 e não possui qualquer relação com o processo de desestatização da Copasa.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202137</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:06:33 +0000</pubDate></item><item><title>CNU 2025: Resultado preliminar da prova discursiva será divulgado nesta sexta (23)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/23/cnu-2025-resultado-preliminar-da-prova-discursiva-sera-divulgado-nesta-sexta-23/</link><description>Consulta individual da nota preliminar e espelho da discursiva estará disponível a partir de 18h no site da Fundação Getúlio Vargas; saiba mais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/1_cnu2-34054161.webp" /><br><p style="text-align: left;">A nota preliminar da prova discursiva da segunda edição do Concurso Nacional Unificado (CPNU) será divulgada nesta sexta-feira, dia 23, a partir das 18h. A informação foi confirmada pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI).</p>
<p style="text-align: left;">Os candidatos da segunda etapa do concurso também vão poder acessar o espelho da prova discursiva, que é a imagem digitalizada em PDF da prova que foi entregue pelo candidato no dia do certame.</p>
<p style="text-align: left;">Além disso, será disponibilizada a correção por itens da banca avaliadora, conforme critérios estabelecidos no edital.</p>
<h2 style="text-align: left;">Onde acessar resultado preliminar?</h2>
<p style="text-align: left;">A consulta individual será feita na área do candidato, no site da Fundação Getúlio Vargas, banca examinadora do certame, no endereço: <a href="https://conhecimento.fgv.br/cpnu2">https://conhecimento.fgv.br/cpnu2</a></p>
<p style="text-align: left;">O resultado preliminar também será publicado em uma edição extra do Diário Oficial da União, ainda nesta sexta-feira.</p>
<h2 style="text-align: left;">Quais são as próximas etapas do concurso?</h2>
<p>O pedido de revisão das notas da prova discursiva poderá ser feito nos próximos dias 26 e 27/01. A divulgação do <strong>resultado final</strong> está prevista para 20 de fevereiro, conforme cronograma oficial do concurso.</p>
<p>Em caso de dúvidas, entre em contato pelo telefone <strong>0800 591 0452</strong> e pelo e-mail <u><a href="mailto:cpnu2@fgv.br">cpnu2@fgv.br</a></u> .</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202201</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:23:03 +0000</pubDate></item></channel></rss>