<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 15:14:03 +0000</lastBuildDate><item><title>AEESB: Coletiva de imprensa celebra a chegada do SLS Spot Takeover ao coração da Capital Federal</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/11/aeesb-coletiva-de-imprensa-celebra-a-chegada-do-sls-spot-takeover-ao-coracao-da-capital-federal/</link><description>O evento principal ocorre nos dias 12 e 13 de julho, na Esplanada dos Ministérios, em Brasília-DF
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05.jpeg" /><br><p>O Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB) foi palco, nesta sexta-feira (11), da coletiva de imprensa oficial do SLS Spot Takeover Brasília 2025, uma das maiores competições internacionais de skate de rua, que pela primeira vez será realizada no Brasil no formato “Takeover”. O evento principal, realizado pela <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>, ocorre nos dias 12 e 13 de julho, na Esplanada dos Ministérios, com entrada gratuita, e promete agitar o cenário esportivo com atletas de destaque nacional e internacional.</p>
<p>Durante a coletiva, autoridades, atletas, organizadores e patrocinadores celebraram o momento histórico para o skate brasileiro e apresentaram os detalhes do evento, que integra a programação oficial da Street League Skateboarding (SLS), a maior liga profissional de skate do mundo.</p>
<p>Estão confirmados nomes como Felipe Gustavo, ídolo local e campeão mundial, Rayssa Leal, estrela global da modalidade, além de talentos como Lehi Leite, Luddy Lourenço e Kamilla de Jesus, representantes da nova geração e do skate feminino.</p>
<h3>Dois dias de manobras e celebração</h3>
<p>O sábado (12) será dedicado ao SLS Select Series, competição voltada para revelar novos talentos do skate nacional. No domingo (13), Brasília será palco de um formato inédito no país: o SLS Spot Takeover, que leva o skate diretamente às ruas, em um ambiente urbano, livre e autêntico, com a Esplanada dos Ministérios como cenário.</p>
<h3>AEESB e o fortalecimento do esporte</h3>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-189313" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.05.jpeg 900w" width="225"/></p>
<p>Durante a coletiva, Andrey Souza, gestor da AEESB, celebrou a parceria na realização do evento.</p>
<blockquote><p>“Para AEESB, é um prazer enorme. Estamos desde 2022 juntos na realização. Importante termos grandes parceiros, como temos o Banco do Brasil, a secretaria de Turismo, nesse evento e demais parceiros. Aos atletas, que estão aqui, o Felipe Gustavo, representando a base de Brasília, a essência de Brasília, claro, juntamente a Rayssa e demais atletas. A nossa essência surgiu no voleibol e, hoje, com grandes eventos, e essa parceria com o skate. Acho que o desafio é entregar o melhor evento possível, com qualidade, com a satisfação do público, com a satisfação dos atletas e parceiros, para que possamos promover ainda mais skate no Brasil” , frisou.</p></blockquote>
<p>Ele acrescenta e reforça o trabalho de base da modlidade. <em>“Talvez um desafio novo pra nós também é começar a fazer um trabalho social com o skate. Tentar contribuir com mais atletas, mais oportunidades, essas pessoas necessitam de oportunidade. Vemos que o trabalho social é que busca essa essência e que traz esses atletas para o cenário não só nacional, mas também mundial. Vamos aproveitar esse evento que vai ser, com certeza, magnífico”</em> , finalizou.</p>
<h3>Depoimentos de peso</h3>
<p>O presidente da CBSk, Eduardo Dias, destacou a importância do evento para o cenário nacional. <em>“Obrigado ao Banco do Brasil por apoiar o skate nacional. O SLS, com esse novo formato, criando essa oportunidade para os skatistas brasileiros, é importantíssimo. Afinal de contas, para chegar na liga, você precisa de uma oportunidade para chegar lá. Fico muito feliz, e eventos como esse nos fortalecem como entidade”</em>, frisou.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189314" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189314" style="width: 225px"><img alt="" class="wp-image-189314 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-1.jpeg 900w" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189314">Gestor Andrey Souza ao lado de Maurício Toledo, gerente nacional de Patrocínios do Banco do Brasil</figcaption></figure>
<p>Maurício Toledo, gerente nacional de Patrocínios do Banco do Brasil, reforçou o entusiasmo. <em>“Além do Super Crown, a grande final, estamos trazendo este evento para Brasília. Estamos com muita expectativa. Não vai ser só um evento. Vai ser um momento de celebração, experiência. Os clientes do Banco do Brasil tiveram a pré-venda e vão ter vários outros benefícios durante o evento. Estamos empolgados, vamos amarelar a Esplanada dos Ministérios e torcer muito para os nossos atletas”</em>, comentou.</p>
<div class="mceTemp"></div>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189315" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189315" style="width: 225px"><img alt="" class="wp-image-189315 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-11-at-12.11.10-3.jpeg 900w" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189315">Rayssa Leal confirmada no SLS Takeover em Brasília</figcaption></figure>
<blockquote><p>Rayssa Leal, animada com sua estreia no formato Takeover, comentou sobre debutar no torneio.”Estou muito feliz. É a primeira vez que venho competir aqui, com o Felipe Gustavo, a casa dele. Estou muito animada para isso. É o meu primeiro campeonato Takeover que participo. Estou empolgada com o formato, que deve ser muito divertido. É trazer o melhor do meu skate, manobras novas e me divertir nas pistas” , detalhou.</p></blockquote>
<p>Já Felipe Gustavo, visivelmente emocionado, concluiu e agradeceu. <em>“Eu me emociono aqui. São muitos sonhos se realizando ao mesmo tempo. Queria agradecer a oportunidade de estar aqui hoje. Realmente, é um sonho ver todos na minha cidade. Muitas emoções, trabalho e mais de 10 anos de sonho. Tenho certeza que todo mundo terá um dos dias mais inscríveis”</em> , disse.</p>
<h3>Brasília pronta para o skate</h3>
<p>Segundo a Secretaria de Economia, o turismo no Distrito Federal arrecadou R$ 28,34 milhões nos primeiros quatro meses de 2025, que demonstra o impacto direto da realização de grandes eventos na cidade.</p>
<p>Para o secretário de Turismo do DF, Cristiano Araújo, a competição consolida a capital como palco de grandes experiências. <em>“Estamos fazendo um trabalho da marca Brasília, com o local do evento super icônico, onde está o poder. Ficou linda a montagem e tenho certeza que a população vai aprovar esse projeto. Os atletas vão adorar disputar ali na Esplanada dos Ministérios. Estou muito entusiasmado com esse projeto”</em>, salientou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189307</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:50:29 +0000</pubDate></item><item><title>Tempero de vida e luz para quem está na escuridão</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/11/tempero-de-vida-e-luz-para-quem-esta-na-escuridao/</link><description>Podemos afirmar que, embora compartilhemos o mesmo planeta, habitamos mundos distintos. A mente de cada ser humano se desenvolve conforme a visão que lhe é concedida. A imagem que se forma diante de nós é resultado direto de tudo aquilo em que acreditamos, vivenciamos e almejamos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_453259576_18436752028015641_3528684105054132639_n-e1752260680348.png" /><br><p style="text-align: justify;">Podemos afirmar que, embora compartilhemos o mesmo planeta, habitamos mundos distintos. A mente de cada ser humano se desenvolve conforme a visão que lhe é concedida. A imagem que se forma diante de nós é resultado direto de tudo aquilo em que acreditamos, vivenciamos e almejamos. Não é raro que aquilo que criticamos hoje tenha, em algum momento, feito parte de nós — ou ainda faça. Por isso, a lapidação espiritual e a revisão constante de nossas atitudes são indispensáveis. Assim, diminuímos as chances de reincidir nos mesmos erros, enquanto permanecermos sensíveis às causas humanas e alheias, mesmo que não sejamos nós os diretamente atingidos por determinadas desventuras.</p>
<p style="text-align: justify;">A compreensão do que é valor para cada um de nós se constrói — e se reconstrói — na medida em que temos coragem de repensar o que for necessário. Pode parecer inusitado, mas não é: existe uma parcela da sociedade que atravessa os dias e noites guiada apenas por ideais materialistas, enquanto outra parte busca desenvolver pensamentos pautados no valor humano e no altruísmo. Enquanto alguns acumulam desesperadamente bens, muitas vezes de forma egoísta, há aqueles que repartem tudo o que têm com o próximo. Não há, em si, erro em possuir — o equívoco está em propagar a ideia de que cada um deve viver exclusivamente por si e que “salve-se quem puder”. Essa mentalidade é quase pré-histórica — já não vivemos mais na era dos dinossauros!</p>
<p style="text-align: justify;">É fundamental resgatar o princípio ensinado por Jesus Cristo, em João 6:11-12, sobre o valor de repartir, de praticar a caridade e o amor ao próximo. Todo ser humano carrega em si inúmeras capacidades e habilidades. No grande quebra-cabeça da vida em sociedade, é visível que muitos se dedicam, com fé e amor fraterno, ao bem comum. Entregam-se de corpo e alma. Por outro lado, há os que ainda não compreenderam que é necessário se engajar para construir uma comunidade mais próspera e feliz.</p>
<p style="text-align: justify;">É maravilhoso quando alguém pode doar — e o outro, receber. Ainda mais admirável é quando a doação vem com afeição, com o coração. Por vezes, devido a uma visão míope, buscamos felicidade apenas em receber. Mas é infeliz aquele que nunca experimentou o sabor divino de compartilhar e ver brotar, no outro, um sorriso ou uma expressão de gratidão. Talvez muitos de nós ainda estejamos nesse estágio de apenas esperar que o outro venha até nós e nos ofereça algo. Esses vivem num mundo imaginário, de fantasia limitada.</p>
<p style="text-align: justify;">Nesse sentido, Santo Agostinho nos inspira ao afirmar: “A esperança tem duas filhas lindas: a indignação e a coragem. A indignação nos ensina a não aceitar as coisas como estão; a coragem, a mudá-las.” Que sejamos sal e luz no mundo — sal para temperar a vida com mais amor, e luz para iluminar o caminho daqueles que ainda caminham na escuridão.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189327</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:05:08 +0000</pubDate></item><item><title>Proprietários agora podem escolher cidade de emplacamento em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/12/proprietarios-agora-podem-escolher-cidade-de-emplacamento-em-minas-gerais/</link><description>A nova regra, que já está em vigor, dá mais liberdade aos motoristas e deve facilitar a vida de quem compra ou transfere veículos dentro do território mineiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/emplacamento-de-veiculo-e1752264146488.png" /><br><div style="text-align: justify;">A partir de agora, os proprietários de veículos em Minas Gerais poderão escolher em qual cidade do estado desejam fazer o emplacamento. A nova regra, que já está em vigor, dá mais liberdade aos motoristas e deve facilitar a vida de quem compra ou transfere veículos dentro do território mineiro.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Antes da mudança, o emplacamento era obrigatoriamente feito na cidade de residência do proprietário. Com a flexibilização, será possível, por exemplo, emplacar o carro em cidades vizinhas ou onde o serviço for mais ágil e barato, desde que também estejam em Minas Gerais.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A medida foi implementada pelo Departamento de Trânsito de Minas Gerais (Detran-MG) e segue o princípio de livre concorrência entre os prestadores de serviço — como estampadores de placas e despachantes — podendo gerar economia para o consumidor final.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como funciona?</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• O veículo continua vinculado ao município de residência do proprietário para fins fiscais e administrativos.</div>
<div style="text-align: justify;">• A mudança vale apenas para o local onde será realizada a confecção e fixação das placas.</div>
<div style="text-align: justify;">• O novo sistema vale para primeiro emplacamento e transferência de propriedade.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Segundo o Detran-MG, o objetivo é desburocratizar o processo, reduzir custos e ampliar a competitividade entre os prestadores de serviço, o que tende a melhorar a qualidade e agilidade do atendimento.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189331</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 08:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>Exercício físico no inverno: Benefícios</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/12/exercicio-fisico-no-inverno-beneficios/</link><description>De fato, treinar nesta época do ano exige muita dedicação, mas é preciso lembrar que os resultados são muito significativos para a saúde. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Para muitas pessoas, manter uma rotina de atividade física já é difícil e no inverno, a dificuldade aumenta ainda mais. De fato, treinar nesta época do ano exige muita dedicação, mas é preciso lembrar que os resultados são muito significativos para a saúde.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante a estação mais fria, o clima costuma ser mais seco, exigindo uma atenção a mais sobre os cuidados com nosso bem-estar, já que é normal que nos cansemos com mais facilidade. Ao continuar com o hábito das atividades físicas, fortalecemos a imunidade, aceleramos o metabolismo – auxiliando na disposição – e obtemos mais saúde física e mental.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-189289 aligncenter" decoding="async" height="237" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-400x237.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-400x237.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1024x607.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-768x455.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-450x267.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-780x462.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-150x89.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39.jpeg 1320w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Algumas dicas para tornar a rotina de exercícios mais fácil e prazerosa nesta época do ano:</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><strong>Mudança no horário dos treinos</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Nos dias de frio, lidar com as baixas temperaturas é um grande desafio. Quem possui o hábito de fazer exercícios pela manhã, encontrará o termômetro marcando as menores temperaturas do dia e isso pode ser um empecilho. Por isso, se a rotina permitir, uma alternativa é trocar o horário do treino.</p>
<p style="text-align: justify;">Os horários próximos ao final da tarde ou meio do dia podem ser boas saídas. Assim, a disposição será maior e ficará mais fácil driblar o desânimo causado pelo frio.</p>
<p style="text-align: justify;">Não existe uma regra específica para isso. A orientação é aproveitar os momentos de maior disposição e segurança.</p>
<ol start="2" style="text-align: justify;">
<li><strong>A importância dos alongamentos e aquecimentos</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Com as baixas temperaturas, os músculos e articulações ficam enrijecidos, aumentando o risco de lesões.</p>
<p style="text-align: justify;">Por isso, é indicado fazer exercícios aeróbicos antes de realizar as atividades físicas e alongamentos depois das atividades.</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Esticar membros e músculos, de forma ritmada, fazendo repetições;</li>
<li>Andar em ziguezague, dando pequenos saltos;</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Para começar, é recomendado realizar uma caminhada em ritmo leve a moderado e com movimentação de braços e pernas em vários sentidos por aproximadamente 5 a 10 minutos. A caminhada serve para prevenir dores e acelerar a recuperação da musculatura.</p>
<p style="text-align: justify;">Após o exercício, os alongamentos também são essenciais e podem contribuir com a melhora da flexibilidade.</p>
<p style="text-align: justify;">Outra boa prática é aquecer o corpo de dentro para fora, principalmente em atividades ao ar livre. Isso pode ser feito com o consumo de líquidos e alimentos mais quentes, como café, chás e sopas, antes e depois da atividade física.</p>
<ol start="3" style="text-align: justify;">
<li><strong>Uso de roupas confortáveis</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Quando praticamos atividades físicas, nosso corpo tende a esquentar, mas isso não quer dizer que devemos nos vestir com peças insuficientes.</p>
<p style="text-align: justify;">O ideal é usar roupas que sejam leves, que não atrapalhem os movimentos, mas que sejam adequadas à temperatura, principalmente aquelas que protegem do frio, com ênfase nas que aquecem as extremidades, como mãos, pés e cabeça.</p>
<ol start="4" style="text-align: justify;">
<li><strong>Prática de atividades físicas em ambientes fechados</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Para aqueles que não querem deixar de fazer atividades físicas no inverno, uma boa saída são os exercícios <em>indoor</em>.</p>
<p style="text-align: justify;">Existem diversas modalidades esportivas que podem ser realizadas em ambientes fechados. Além da tradicional academia, opte por:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Crossfit;</li>
<li>Escalada;</li>
<li>Pilates;</li>
<li>Dança;</li>
<li>Yoga;</li>
<li>Natação;</li>
<li>Artes marciais.</li>
</ul>
<ol start="5" style="text-align: justify;">
<li><strong>Foco na imunidade</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Além de queimarmos mais calorias em baixas temperaturas, há uma série de outros benefícios da prática de atividade física no inverno, como ajudar a expulsar a preguiça que costuma aumentar com as temperaturas mais amenas.</p>
<p style="text-align: justify;">Através da inclusão de atividade física na rotina, o corpo passa a liberar mais endorfina, proporcionando a sensação de prazer e bem-estar.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-189288 aligncenter" decoding="async" height="231" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-400x231.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-400x231.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-1024x593.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-768x444.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-450x260.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-780x451.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-150x87.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1.jpeg 1068w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Nesta época, é comum o aparecimento de doenças respiratórias e infecciosas, como infecções de garganta, gripe e resfriado. Praticar exercícios físicos regularmente ajuda a fortalecer o sistema imunológico.</p>
<p style="text-align: justify;">Há ainda a melhora na qualidade do sono, diminuição do estresse, devido à liberação de endorfinas, que dão a sensação de prazer, ajudando a combater a depressão.</p>
<p style="text-align: justify;">Acredite, vale muito a pena vencer a baixa temperatura e ir se aquecer movimentando!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189284</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 09:10:29 +0000</pubDate></item><item><title>Recadastramento do Passe Livre Estudantil começa em 28 de julho em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/recadastramento-do-passe-livre-estudantil-comeca-em-28-de-julho-em-montes-claros/</link><description>A Prefeitura de Montes Claros divulgou o calendário oficial para o recadastramento do Passe Livre Estudantil, programa que garante transporte público gratuito a estudantes de baixa renda da cidade. O atendimento será realizado entre os dias 28 de julho e 29 de agosto, de forma presencial, na Praça de Esportes (Avenida Oswaldo Cruz, 311 – Centro), das 7h às 18h.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/01/Montes-Claros-Onibus-20-04-11-Foto-Fabio-Marcal-02-1-scaled-e1738070896616.jpg" /><br><p data-end="485" data-start="276" style="text-align: justify;"><strong data-end="485" data-start="276">Estudantes têm até 29 de agosto para atualizar o cadastro e continuar utilizando gratuitamente o transporte coletivo no segundo semestre de 2025. Atendimento será presencial e com documentação obrigatória.</strong></p>
<p data-end="870" data-start="487" style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros divulgou o calendário oficial para o recadastramento do <strong data-end="599" data-start="573">Passe Livre Estudantil</strong>, programa que garante transporte público gratuito a estudantes de baixa renda da cidade. O atendimento será realizado entre os dias <strong data-end="762" data-start="732">28 de julho e 29 de agosto</strong>, de forma <strong data-end="787" data-start="773">presencial</strong>, na <strong data-end="813" data-start="792">Praça de Esportes</strong> (Avenida Oswaldo Cruz, 311 – Centro), das <strong data-end="869" data-start="856">7h às 18h</strong>.</p>
<p data-end="1294" data-start="872" style="text-align: justify;">O benefício atende alunos regularmente matriculados no ensino <strong data-end="976" data-start="934">fundamental, médio, técnico e superior</strong>, desde que comprovem situação de vulnerabilidade social. Para efetuar o recadastro, é necessário apresentar os seguintes documentos: <strong data-end="1148" data-start="1110">declaração de matrícula atualizada</strong> (emitida nos últimos 30 dias, com assinatura da instituição), <strong data-end="1250" data-start="1211">documento de identificação com foto</strong> e o <strong data-end="1280" data-start="1255">cartão do Passe Livre</strong> já existente.</p>
<p data-end="1472" data-start="1296" style="text-align: justify;">Durante esse período, <strong data-end="1355" data-start="1318">não serão aceitos novos cadastros</strong>. As inscrições para novos usuários do Passe Livre Estudantil serão retomadas a partir de <strong data-end="1471" data-start="1445">1º de setembro de 2025</strong>.</p>
<p data-end="1782" data-start="1474" style="text-align: justify;">Os cartões recadastrados terão validade entre <strong data-end="1560" data-start="1520">4 de agosto e 12 de dezembro de 2025</strong>, acompanhando o calendário letivo da Rede Municipal de Ensino. No primeiro semestre deste ano, o programa registrou <strong data-end="1701" data-start="1677">2.834 cartões ativos</strong>, reforçando seu impacto na mobilidade e na permanência dos estudantes na escola.</p>
<p data-end="1947" data-start="1784" style="text-align: justify;">A medida busca <strong data-end="1906" data-start="1799">garantir o direito ao transporte gratuito, incentivar a frequência escolar e promover a inclusão social</strong> dos estudantes de baixa renda da cidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189363</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Rayssa Leal e Felipe Gustavo conquistam o título do SLS Brasília, etapa organizada pela AEESB</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/rayssa-leal-e-felipe-gustavo-conquistam-o-titulo-do-sls-brasilia-etapa-organizada-pela-aeesb/</link><description>O evento reuniu milhares de pessoas na Esplanada dos Ministérios e consagrou os brasileiros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Copia-de-CONVITE.jpg" /><br><p data-end="507" data-start="99">Brasília entrou para a história do skate mundial neste domingo (13), ao sediar pela primeira vez uma etapa da Liga Internacional de Skate Street (SLS). Com organização da <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>, o evento reuniu cerca de 15 mil pessoas na Esplanada dos Ministérios e consagrou os brasileiros Rayssa Leal e Felipe Gustavo como campeões da terceira etapa da temporada 2025.</p>
<p data-end="1071" data-start="509">A jovem maranhense Rayssa Leal, de 17 anos, foi o grande destaque da competição feminina. Tricampeã da SLS e duas vezes medalhista olímpica, ela deu um verdadeiro show diante do público brasiliense e ficou com o título ao somar 21.8 pontos na final. A vitória começou a ser desenhada logo na primeira manobra, quando Rayssa assumiu a liderança da prova e não deu chances às adversárias. Com apenas um erro nas quatro primeiras tentativas, ela abriu larga vantagem e ainda teve espaço para arriscar, alcançando notas 6.8, 7.0 e 8.0, o maior somatório da disputa.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMD1Rs1JL10/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DMD1Rs1JL10/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por SLS BR (@slsbrasil)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p data-end="1265" data-start="1073">“Foi muito legal. Fico feliz por honrar minha família e esse apoio dos torcedores. Mais um campeonato em casa, mais um troféu. Superei meu medo nessa pista”, comemorou Rayssa após a conquista.</p>
<p data-end="1562" data-start="1267">O pódio da disputa feminina foi 100% brasileiro, com Gabriela Mazetto (14.0) em segundo lugar e Duda Ribeiro (13.7) em terceiro. Com mais esse título, Rayssa Leal avança na busca por uma vaga no Super Crown,  a etapa final da temporada, que será realizada no Ginásio do Ibirapuera, em São Paulo.</p>
<h3 data-end="1616" data-start="1564"><strong data-end="1616" data-start="1564">Domínio em casa: Felipe Gustavo leva o masculino</strong></h3>
<p data-end="2000" data-start="1618">No masculino, a festa foi completa para o Brasil. O brasiliense Felipe Gustavo, de 34 anos, brilhou em casa e ficou com o título da etapa ao alcançar 27.1 pontos. Dono de três manobras muito bem executadas, Felipe teve o desempenho mais sólido da decisão e comemorou duplamente: além do troféu, ele e a esposa Camila fizeram o chá revelação do primeiro filho logo após a competição.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMDtWcTp_6U/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DMDtWcTp_6U/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por SLS BR (@slsbrasil)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p data-end="2134" data-start="2002">Giovanni Vianna (27.0) e Gabryel Aguilar (24.8) completaram o pódio masculino, garantindo mais um resultado de destaque para o país.</p>
<h3 data-end="2176" data-start="2136"><strong data-end="2176" data-start="2136">Estreia do “Spot Takeover” no Brasil</strong></h3>
<p data-end="2572" data-start="2178">A etapa de Brasília marcou também a estreia em solo brasileiro do formato “Spot Takeover”, modelo de competição adotado recentemente pela SLS. Diferente do tradicional, os skatistas não precisaram realizar voltas completas. Cada atleta teve sete chances para executar suas melhores manobras, com as três maiores notas sendo computadas no resultado final — a pontuação máxima possível era de 30.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-8853" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_8853" style="width: 243px"><img alt="" class="wp-image-8853" decoding="async" height="432" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-08.30.58-169x300.jpeg" width="243"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-8853">Andrey Souza, gestor da AEESB, responsável pela realização do SLS</figcaption></figure>
<p data-end="2811" data-start="2574">Além das vitórias brasileiras, o evento foi marcado pela ausência da medalhista olímpica Pamela Rosa, que estava escalada para a final feminina, mas ficou de fora por conta de uma lesão no ombro sofrida durante os treinos de sábado (12).</p>
<blockquote>
<p data-end="2811" data-start="2574">“Evento histórico, na capital federal. Sucesso desde o seu lançamento, 20 mil ingressos esgotados em 13 minutos na internet, demonstra o que significa hoje o skate no Brasil. Parabéns a Rayssa Leal e o Felipe Gustavo pelo título, juntamente com todos os colaboradores e parceiros desta grande festa do Esporte. Sucesso e repercussão nacional e internacional, em horário nobre na TV aberta, além dos demais canais transmitindo para o mundo. Próxima etapa Las Vegas – USA e, no final do ano, realizaremos a grande final mundial novamente no Brasil. Com o bordão ‘mais um pra conta’, fechamos mais uma semana de realizações em prol do esporte brasileiro”, comemorou o gestor da AEESB, Andrey Souza.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="2854" data-start="2813"><strong data-end="2854" data-start="2813">Resultados Finais – SLS Brasília 2025</strong></h3>
<p data-end="3077" data-start="2856"><em data-end="2867" data-start="2856">Feminino:</em></p>
<p>🥇 Rayssa Leal (Brasil): 21.8<br data-end="2902" data-start="2899"/>🥈 Gabriela Mazetto (Brasil): 14.0<br data-end="2939" data-start="2936"/>🥉 Duda Ribeiro (Brasil): 13.7<br data-end="2972" data-start="2969"/>4º Isabelly Ávila (Brasil): 12.7<br data-end="3007" data-start="3004"/>5º Margielyn Didal (Filipinas): 9.6<br data-end="3045" data-start="3042"/>6º Marina Gabriela (Brasil): 7.3</p>
<p data-end="3396" data-start="3079"><em data-end="3091" data-start="3079">Masculino:<br/>
</em><br data-end="3094" data-start="3091"/>🥇 Felipe Gustavo (Brasil): 27.1<br data-end="3129" data-start="3126"/>🥈 Giovanni Vianna (Brasil): 27.0<br data-end="3165" data-start="3162"/>🥉 Gabryel Aguilar (Brasil): 24.8<br data-end="3201" data-start="3198"/>4º Felipe Mota (Brasil): 17.9<br data-end="3233" data-start="3230"/>5º Lucas Rabelo (Brasil): 17.0<br data-end="3266" data-start="3263"/>6º Ivan Monteiro (Brasil): 16.8<br data-end="3300" data-start="3297"/>7º Matheus Mendes (Brasil): 15.2<br data-end="3335" data-start="3332"/>8º Luan Oliveira (Brasil): 8.2<br data-end="3368" data-start="3365"/>9º Dominic Walker (EUA): 7.7</p>
<p data-end="3637" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="3398">Com a organização da AEESB, o evento reforçou o protagonismo do Brasil no cenário internacional do skate e deixou um legado esportivo e cultural para a capital federal. A etapa de Brasília foi a primeira vez que o modelo foi aplicado no Brasil, reforçando o compromisso da entidade em trazer inovações e grandes experiências esportivas para o país.A próxima parada da SLS promete ainda mais emoção rumo ao Super Crown.</p>
<p>O SLS Brasília Takeover, apresentado pelo Banco do Brasil, conta com patrocínios de Stake, Monster Energy Drink, Dios Azúl Tequila, 10X Health, Tech Deck, Heineken<br/>
0.0; apoio de New Era e True Skate; e apoio institucional da Secretaria de Turismo do Distrito Federal, Governo Federal e realização AEESB. JCDecaux e Shopping Conjunto Nacional são os parceiros de mídia oficiais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189365</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:06:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>