<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 22:10:49 +0000</lastBuildDate><item><title>Quer curtir a Expomontes durante o dia? Veja os valores e saiba como garantir seu acesso ao Parque de Exposições</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/quer-curtir-a-expomontes-durante-o-dia-veja-os-valores-e-saiba-como-garantir-seu-acesso-ao-parque-de-exposicoes/</link><description>Os preços variam conforme o dia e o horário de entrada, com valores acessíveis para garantir o acesso do público durante o período diurno da feira. De acordo com a organização, os ingressos diurnos serão válidos apenas até os horários previamente estipulados. Após esse limite, passam a valer os valores referentes à programação de shows noturnos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-20-at-17.28.05-e1751027713693.jpeg" /><br><p data-end="586" data-start="232" style="text-align: justify;">A Sociedade Rural de Montes Claros anunciou nesta semana os valores dos ingressos diurnos para a 51ª edição da Expomontes, que será realizada de 2 a 13 de julho no Parque de Exposições João Alencar Athayde. Os preços variam conforme o dia e o horário de entrada, com valores acessíveis para garantir o acesso do público durante o período diurno da feira.</p>
<p data-end="787" data-start="588" style="text-align: justify;">De acordo com a organização, os ingressos diurnos serão válidos apenas até os horários previamente estipulados. Após esse limite, passam a valer os valores referentes à programação de shows noturnos.</p>
<p data-end="818" data-start="789" style="text-align: justify;">Confira os preços divulgados:</p>
<p data-end="937" data-start="820" style="text-align: justify;"><strong data-end="884" data-start="820">Dias 04, 05, 06, 11, 12 e 13 — entrada permitida até 14h:</strong><br data-end="887" data-start="884"/>➡️R$ 10,00 (meia-entrada)<br data-end="916" data-start="913"/>➡️ R$ 20,00 (inteira)</p>
<p data-end="1047" data-start="939" style="text-align: justify;"><strong data-end="995" data-start="939">Dias 02, 07, 09 e 10 — entrada permitida até 16h:</strong><br data-end="998" data-start="995"/>➡️ R$ 5,00 (meia-entrada)<br data-end="1026" data-start="1023"/>➡️ R$ 10,00 (inteira)</p>
<p data-end="1337" data-start="1049" style="text-align: justify;">A programação diurna da Expomontes contempla diversas atrações voltadas para toda a família. Entre os destaques estão exposições agropecuárias, julgamentos de animais, feira da agricultura familiar, atividades educativas, espaços de lazer, gastronomia e ações voltadas à sustentabilidade.</p>
<p data-end="1633" data-start="1339" style="text-align: justify;">A organização reforça que o objetivo é democratizar o acesso ao evento, estimulando a participação da população regional durante todos os dias da feira. A expectativa é de receber cerca de 350 mil visitantes ao longo dos 12 dias de programação, com impacto econômico estimado em R$ 400 milhões.</p>
<p data-end="1780" data-start="1635" style="text-align: justify;">Mais informações sobre a programação completa e aquisição de ingressos estão disponíveis nos canais oficiais da Sociedade Rural de Montes Claros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188441</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 09:36:43 +0000</pubDate></item><item><title>Hospital Aroldo Tourinho e o Montes Claros Vôlei firmam parceria</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/hospital-aroldo-tourinho-e-o-montes-claros-volei-firmam-parceria/</link><description>Instituição será referência em atendimento à equipe esportiva e oferece benefícios aos colaboradores
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-27-at-10.20.03-e1751031694758.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Hospital Aroldo Tourinho e o Montes Claros Vôlei oficializaram importante parceria que fortalece os laços entre saúde e esporte. O acordo foi assinado na última terça-feira, (24/06), pelo presidente do HAT, professor Paulo César Gonçalves de Almeida, e pelo gestor da equipe de vôlei, professor Andrey Souza.</p>
<p style="text-align: justify;">A parceria estabelece o HAT como instituição de referência para o atendimento dos atletas e da comissão técnica do Montes Claros Vôlei. Também garante acesso gratuito dos colaboradores do hospital aos jogos do time, promovendo maior integração com o esporte e valorização interna, além da divulgação da marca Aroldo Tourinho como incentivador do esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>A união visa garantir atendimento ágil e prioritário aos jogadores e equipe, reforçando o nosso compromisso em oferecer um cuidado de qualidade ao nosso time</em>”,destacou o gestor do MOC, Andrey Souza.</p>
<p style="text-align: justify;">Para o presidente do HAT, professor Paulo César Gonçalves de Almeida, faz parte dos valores da instituição o apoio esportivo.<em>“Essa iniciativa reforça nossa missão de cuidar e também de participar ativamente do incentivo ao esporte e, principalmente, apoiar o time de vôlei da nossa cidade</em>”.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Sobre o HAT –</strong> O Hospital Aroldo Tourinho é um dos maiores de Minas Gerais, atendendo cerca de 2 milhões de pessoas no norte do estado, além do Vale do Jequitinhonha, Vale do Mucuri e sudoeste da Bahia.</p>
<p style="text-align: justify;">Conta com Pronto Socorro referenciado e Pronto Atendimento 24 horas nas especialidades de clínica médica, ortopedia, cardiologia, cirurgia geral, cirurgia cardíaca e neurologia.</p>
<p style="text-align: justify;">Dispõe de um moderno ambulatório com consultas para diagnóstico, tratamento, avaliação pré-operatória e acompanhamento pós-alta.</p>
<p style="text-align: justify;">Seu Centro Cirúrgico é equipado para procedimentos de média e alta complexidade, com destaque para cirurgias neurológicas, ortopédicas, cardíacas, plásticas e bariátricas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188458</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 10:42:06 +0000</pubDate></item><item><title>Expomontes 2025 promete movimentar R$ 400 milhões e traz Alexandre Pires em show gratuito</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/expomontes-2025-promete-movimentar-r-400-milhoes-e-traz-alexandre-pires-em-show-gratuito/</link><description>A 51ª edição da Expomontes, Exposição Agropecuária de Montes Claros, será realizada entre os dias 2 e 13 de julho de 2025, no Parque de Exposições João Alencar de Athayde. O evento é promovido pela Sociedade Rural de Montes Claros, em parceria com a Cia Promoções, e deve reunir cerca de 350 mil visitantes ao longo dos 12 dias, com expectativa de movimentar R$ 400 milhões na economia local.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_470915297_1103548490984011_3323116163646164519_n-e1751045153283.png" /><br><div style="text-align: justify;">A 51ª edição da Expomontes, Exposição Agropecuária de Montes Claros, será realizada entre os dias 2 e 13 de julho de 2025, no Parque de Exposições João Alencar de Athayde. O evento é promovido pela Sociedade Rural de Montes Claros, em parceria com a Cia Promoções, e deve reunir cerca de 350 mil visitantes ao longo dos 12 dias, com expectativa de movimentar R$ 400 milhões na economia local.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Com o tema “Semeando Inovação, Colhendo Futuro”, a feira valoriza a união entre tradição e tecnologia, destacando o papel do agronegócio na construção de um futuro sustentável. Para este ano, a estrutura do parque foi reformulada com melhorias na plateia, camarotes e espaços de circulação, garantindo mais conforto, segurança e visibilidade para o público.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Na parte técnica, a feira contará com exposição e julgamento de animais, leilões que devem movimentar mais de R$ 20 milhões, comercialização de aproximadamente 12 mil animais, além de 112 estandes voltados a negócios, tecnologia e instituições — com 95% dos espaços já comercializados.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A Expomontes também terá estandes institucionais, ações sociais, serviços gratuitos à comunidade e divulgação de destinos turísticos da região, reforçando Montes Claros como polo de oportunidades no interior de Minas Gerais.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Um dos grandes destaques da programação cultural será o show gratuito de Alexandre Pires, marcado para o dia 3 de julho, em comemoração aos 168 anos de Montes Claros.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Programação de shows da Expomontes 2025</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• 02/07 (quarta-feira): Natanzinho Lima e Belo</div>
<div style="text-align: justify;">• 03/07 (quinta-feira): Alexandre Pires (show gratuito)</div>
<div style="text-align: justify;">• 04/07 (sexta-feira): Nattan e Léo Foguete</div>
<div style="text-align: justify;">• 05/07 (sábado): Lauana Prado e Danilo &amp; Davi</div>
<div style="text-align: justify;">• 06/07 (domingo): Zé Neto &amp; Cristiano e Thiago Carvalho</div>
<div style="text-align: justify;">• 09/07 (quarta-feira): Ramon &amp; Rafael (Noite Católica)</div>
<div style="text-align: justify;">• 10/07 (quinta-feira): Leandro Borges (Noite Gospel)</div>
<div style="text-align: justify;">• 11/07 (sexta-feira): Simone Mendes e Matheus Fernandes</div>
<div style="text-align: justify;">• 12/07 (sábado): Leonardo e Zezé Di Camargo</div>
<div style="text-align: justify;">• 13/07 (domingo): Programação infantil e atividades de encerramento</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Com uma programação diversificada e estrutura aprimorada, a Expomontes 2025 promete ser uma das edições mais marcantes da história do evento, reunindo negócios, cultura, entretenimento e inovação em um só lugar!</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188487</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 14:26:49 +0000</pubDate></item><item><title>Caso grave: bebê é internada em BH, após banho em hospital no interior do Acre; entenda</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/caso-grave-bebe-e-internada-em-bh-apos-banho-em-hospital-no-interior-do-acre-entenda/</link><description>A recém-nascida foi internada no Hospital João XXIII, em Belo Horizonte, capital mineira, nessa quarta-feira (25).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/12/recem-nascido.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Uma bebê recém-nascida sofreu lesões na pele após darem o primeiro banho nela em um hospital de Cruzeiro do Sul, no interior do Acre, no último domingo (22). A neném foi internada no Hospital João XXIII, em Belo Horizonte, capital mineira, nessa quarta-feira (25).</p>
<p style="text-align: left;">Em nota, a Fundação Hospital do Estado de Minas Gerais (Fhemig) informou que a criança está <em>“recebendo toda a assistência necessária ao seu caso”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Já a assessoria de comunicação da unidade hospitalar afirmou que não pode divulgar detalhes sobre o estado de saúde da recém-nascida, devido ao sigilo médico e Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD).</p>
<h2 style="text-align: left;">Investigação</h2>
<p style="text-align: left;">O Ministério Público do Acre (MPAC) está investigando o caso e, segundo o órgão, familiares contaram que a criança, nascida no último sábado, 21 de junho, teria apresentado lesões após voltar do primeiro banho, que teria sido com água quente.</p>
<p style="text-align: left;">Porém, o MPAC apontou que os médicos informaam que suspeitam que a bebê tenha nascido com epidermólise bolhosa, doença rara e de origem genética.</p>
<p style="text-align: left;">Essa doença provoca sensibilidade e fragilidade na pele e formação de bolhas semelhantes a queimaduras, parecidas com as da recém-nascida.</p>
<h2>Grave</h2>
<p style="text-align: left;">Por causa da gravidade dos fatos e a necessidade de esclarecimento, o promotor de Justiça do Ministério Público do Acre André Pinho notificou o hospital no qual a criança nasceu e a Secretaria de Estado de Saúde do Acre (Sesacre), solicitando informações detalhadas sobre o caso.</p>
<h2>Ministério Público do Acre</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>O MPAC também requisitou à unidade de saúde o prontuário médico completo da bebê, incluindo:</strong> Registros de enfermagem; identificação dos profissionais envolvidos no atendimento; protocolos operacionais adotados para o banho e higienização de recém-nascidos, com especificação dos controles de temperatura da água e equipamentos utilizados; relatório circunstanciado com a sequência dos fatos, medidas assistenciais adotadas, além de providências administrativas tomadas em relação ao caso pela direção do hospital.</p>
<h2>Explicações</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>O MPAC solicitou à Sesacre que apresentasse a seguinte documentação: </strong>Detalhamento dos exames diagnósticos em andamento, identificação dos profissionais responsáveis e critérios técnicos utilizados para diferenciar entre epidermólise bolhosa e possíveis lesões provocadas por procedimentos inadequados; informações sobre providências administrativas adotadas para apuração do caso; plano de acompanhamento à criança e à família, o que contempla suporte psicológico, social e médico.</p>
<p style="text-align: left;">A reportagem segue aberta para esclarecimentos das partes envolvidas.</p>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de O Tempo</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188485</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 14:28:33 +0000</pubDate></item><item><title>Hoje é o último dia para pagar a taxa de inscrição do Enem 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/hoje-e-o-ultimo-dia-para-pagar-a-taxa-de-inscricao-do-enem-2025/</link><description>Candidatos que perderem o prazo podem ter a inscrição cancelada e ficar de fora das provas, previstas para os dias 9 e 16 de novembro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/20afd213-d330-4f5f-9001-5501036009b1.png" /><br><p>Se encerra hoje (27) o prazo para o pagamento da taxa de inscrição do Enem 2025. O valor é de R$ 85 e o pagamento é fundamental para que a inscrição seja efetivada. Candidatos que perderem o prazo podem ter a inscrição cancelada e ficar de fora das provas, previstas para os dias 9 e 16 de novembro.</p>
<p>O boleto deve ser gerado na Página do Participante e pode ser quitado via Pix (com QR Code), cartão de crédito, débito em conta ou poupança, além de casas lotéricas e agências bancárias.</p>
<p>Estudantes que conseguiram isenção da taxa — como os que estão concluindo o ensino médio em escola pública neste ano — não precisam efetuar o pagamento, pois a inscrição já está confirmada automaticamente.</p>
<p>Quem ainda não quitou a taxa deve se organizar para fazer isso até o fim do dia, garantindo a participação no exame.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188500</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:30:23 +0000</pubDate></item><item><title>CNU 2025: edital será publicado até o dia 04/07; serão 3.652 vagas</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/cnu-2025-edital-sera-publicado-ate-o-dia-04-07-serao-3-652-vagas/</link><description>Os aprovados no Concurso Nacional Unificado da segunda etapa de 2025 receberão salários iniciais de até R$ 17.726,42.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Concurso-pessoas-estudando-na-Biblioteca-Salomao-Malina-e1748622753291.png" /><br><p style="text-align: left;">O Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos (MGI) revelou, nessa quinta-feira (26), que o edital da segunda edição do Concurso Nacional Unificado (CNU 2025) será publicado nos próximos dias.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo o MGI, o edital do certame será divulgado até o dia 4 de julho. A revelação está de acordo com o cronograma já anunciado pela ministra Esther Dweck, que previa edital em julho.</p>
<p style="text-align: left;">A Fundação Getúlio Vargas (FGV) é a banca organizadora do concurso.</p>
<h2 style="text-align: left;">Principais datas</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>Edital de abertura:</strong> até 4 de julho de 2025<br/>
<strong>Inscrições:</strong> julho de 2025<br/>
<strong>Prova objetiva:</strong> 5 de outubro de 2025<br/>
<strong>Prova discursiva (2ª fase):</strong> 7 de dezembro de 2025<br/>
<strong>Resultado final:</strong> fevereiro de 2026</p>
<p style="text-align: left;">Ao todo, serão 3.652 vagas ofertadas pelo CNU 2025 para cargos em diversas áreas, nas quais 508 opotunidades são para nível médio e 3.144 vagas para nível superior.</p>
<p style="text-align: left;">O provimento das ocupações contemplará 36 órgãos e Ministérios do Poder Executivo Federal, além de autarquias, fundações e também o INSS.</p>
<h2 style="text-align: left;">Cidades sedes</h2>
<p style="text-align: left;">Das 3.652 vagas oferecidas, 3.000 delas serão concentradas em órgãos com sede em Brasília, no Distrito Federal.</p>
<p style="text-align: left;">Porém, também haverá vagas em órgãos com sede no Rio de Janeiro, São Paulo, Pará e Pernambuco.</p>
<p style="text-align: left;">Os blocos temáticos do CNU 2025 foram oficialmente divulgados e com essa informação, os concurseiros já podem direcionar seus estudos à vaga de preferência.</p>
<h2 style="text-align: left;">9 blocos temáticos</h2>
<p style="text-align: left;">O Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos revelou como será a distribuição das 3.652 oportunidades de níveis médio e superior em 9 blocos temáticos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Os blocos serão segmentados dessa forma:</strong></p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Bloco 1 – Seguridade Social: Saúde, Assistência Social e Previdência: 789 vagas</li>
<li>Bloco 2 – Cultura e Educação: 130 vagas</li>
<li>Bloco 3 – Ciências, Dados e Tecnologia: 212 vagas</li>
<li>Bloco 4 – Engenharias e Arquitetura: 306 vagas</li>
<li>Bloco 5 – Administração: 1.171 vagas</li>
<li>Bloco 6 – Desenvolvimento Socioeconômico: 286 vagas</li>
<li>Bloco 7 – Justiça e Defesa: 250 vagas</li>
<li>Bloco 8 – Intermediário – Saúde: 168 vagas</li>
<li>Bloco 9 – Intermediário – Regulação: 340 vagas</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;">R$ 17 mil de vencimento</h2>
<p style="text-align: left;">Os aprovados no Concurso Nacional Unificado da segunda etapa de 2025 receberão salários iniciais de até R$ 17.726,42, como, por exemplo, o cargo de Especialista em Regulação, das Agências Reguladoras.</p>
<p style="text-align: left;">Sobre os cargos de nível médio, os vencimentos iniciais variam de R$ 4.787,59 e R$ 8.697,59.</p>
<p style="text-align: left;">Servidores do Poder Executivo Federal ainda fazem recebem auxílio-alimentação, no valor de R$ 1 mil.</p>
<h2 style="text-align: left;">CNU 2025</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>Situação:</strong> edital previsto para julho de 2025<br/>
<strong>Banca:</strong> FGV<br/>
<strong>Vagas:</strong> 3.652<br/>
<strong>Cargos:</strong> várias áreas<br/>
<strong>Escolaridade:</strong> níveis médio e superior<br/>
<strong>Salários iniciais:</strong> até R$ 17.890,55</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188504</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 16:28:11 +0000</pubDate></item><item><title>A mais importante instituição aos trancos e barrancos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/a-mais-importante-instituicao-aos-trancos-e-barrancos/</link><description>O que se destaca também, ainda que não seja a maioria, é que estamos cada vez mais formando mal as nossas famílias.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajuda-de-deus.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Quando vislumbramos e nos deparamos com tantas tragédias em nosso país e no mundo ficamos inevitavelmente estarrecidos!</p>
<p style="text-align: left;">E nos perguntamos, como o ser humano é capaz de tantas atrocidades? O ideal seria que assim como o próprio Jesus nos ensinou, que<em> “amássemos uns aos outros!”</em></p>
<p style="text-align: left;">Lado outro, é perceptível que não temos um mundo uníssono em ideais, em sonhos, em busca de caminhos harmônicos</p>
<h2>Valores invertidos</h2>
<p style="text-align: left;">Constatamos que há divisões de pensamentos que não somente nos diferenciam na forma de pensar, mas na forma de agir e de enxergar o outro.</p>
<p style="text-align: left;">E não temos a ínfima dimensão que esse outro é de certo o nosso semelhante, é o nosso próximo! Porque então não operarmos nesse entendimento?!</p>
<p style="text-align: left;">O que se destaca também, ainda que não seja a maioria, é que estamos cada vez mais formando mal as nossas famílias.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188514" decoding="async" height="266" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajuda-de-deus-400x266.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajuda-de-deus-400x266.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajuda-de-deus-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajuda-de-deus-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajuda-de-deus.jpg 500w" width="400"/></p>
<p style="text-align: left;">Estamos em um oceano de valores invertidos em que infelizmente ainda encontramos pessoas egocêntricas, individualistas e cruéis.</p>
<p style="text-align: left;">Então, qual é o caminho?</p>
<p style="text-align: left;">De fato, é compreendido que uma nação não se faz somente com o estado, com as autoridades, com entidades e instituições diversas.</p>
<p style="text-align: left;">Todavia é mais do que inequívoco que a principal instituição em meio a sociedade é seguramente a família.</p>
<p style="text-align: left;">Contudo, ainda não rogamos o devido valor à formação familiar.</p>
<p style="text-align: left;">Ao que continuamente nos é apresentado, consiste em que o seio familiar está desamparado.</p>
<h2>Sem programar</h2>
<p style="text-align: left;">Os pais inequivocamente formam famílias sem a mínima noção de uma concepção para desenvolvê-la.</p>
<p style="text-align: left;">Isto é, por vezes, é anunciado em alguns meios sociais em razão de que até os namorados, do mesmo modo despreparados se enveredam na vida íntima.</p>
<p style="text-align: left;">Isto é, antes mesmo de terminarem os estudos no ensino médio e de possuírem amadurecimento para lidar com o próximo.</p>
<p style="text-align: left;">O resultado disso, igualmente, são pessoas frustradas que se veem imediatamente na responsabilidade de cuidar de um filho que não era anunciado naquele momento.</p>
<p style="text-align: left;">E então as etapas que deveriam ser vivenciadas com gradação e compartimentadas são a fórceps investidas.</p>
<p style="text-align: left;">Quem poderá fazer algo por um casal no início da juventude, sem perspectivas de futuro e que terá de prover alimentos para eles mesmos e mais um ser humano que está no mundo?</p>
<p style="text-align: left;">Esse casal, quando vivia somente com os pais de origem, é bem provável que não desenvolviam tarefa alguma em seu ambiente familiar.</p>
<p style="text-align: left;">Agora, estão obrigados a trabalhar fora de casa para sustentarem a embrionária família e mais um filho.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188516" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-1024x682.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-1536x1023.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-juntos-orando.jpg 1600w" width="400"/></p>
<h2>Aos trancos e barrancos</h2>
<p style="text-align: left;">Ainda assim, não quer dizer que se uma família é formada “aos trancos e barrancos” que daí para frente tudo vai ser tortuoso.</p>
<p style="text-align: left;">O que todos precisamos, antes disso, é voltarmos um pouco mais a atenção para esse mundo que não valoramos.</p>
<p style="text-align: left;">Esse universo que apenas enxergamos com preconceito, quando poderíamos fazer muito mais para ajudar na formação da criança e mesmo a uma família nesse estado.</p>
<p style="text-align: left;">A culpa, então, de tantas tragédias não é somente de uma instituição social que ocupa comunidade. Todos nós podemos ser parte nisso.</p>
<p style="text-align: left;">Isso também é responsabilidade de cada um de nós.</p>
<p style="text-align: left;">Com os meios que tivermos para instruir, orientar, ajudar, para que crianças, estudantes e filhos sejam mais bem preparados, não só em conhecimento.</p>
<p style="text-align: left;">Mais do que informação é imprescindível sabedoria, é indispensável a percepção do outro como um ser de valor e que merece a nossa deferência.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188517" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-unida-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-unida-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-unida-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-unida-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/familia-unida.jpg 705w" width="400"/></p>
<h2>Muita vida ao redor</h2>
<p style="text-align: left;">Mais do que senso comum ou apenas noções científicas é imperativo o desenvolvimento de inteligência emocional.</p>
<p style="text-align: left;">Quantos de nós não fazemos a menor questão de tratar com consideração nem mesmo quem está ao nosso lado, ou o irmão que passa por nós perante as vias de trânsito e os semáforos da vida?!</p>
<p style="text-align: left;">Que a luz originariamente amarela nos chame a atenção e também na vida possa ser verde em nossos caminhos.</p>
<p style="text-align: left;">E, além disso, que se torne a esperança e a ação para o bem de cada um de nós e, sobretudo, de nossas famílias.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188513" decoding="async" height="291" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-400x291.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-400x291.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-1024x744.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-768x558.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-450x327.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-780x567.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros-150x109.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ajudando_uns_aos_outros.jpg 1182w" width="400"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188510</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 17:15:02 +0000</pubDate></item><item><title>Salinas se prepara para a maior edição do Festival Mundial da Cachaça com shows, oficinas e expectativa de 40 mil visitantes</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/28/salinas-se-prepara-para-a-maior-edicao-do-festival-mundial-da-cachaca-com-shows-oficinas-e-expectativa-de-40-mil-visitantes/</link><description>O festival reunirá 111 estandes, representando 80 marcas expositoras de cachaça artesanal, além de oferecer oficinas, workshops, apresentações gastronômicas e grandes shows nacionais. A proposta do evento é valorizar a cachaça como símbolo da cultura brasileira, fomentando o turismo, a economia e a tradição local.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4.jpg" /><br><p data-end="710" data-start="344" style="text-align: justify;">Salinas (MG) será palco, entre os dias 11 e 13 de julho, da 22ª edição do <strong data-end="449" data-start="418">Festival Mundial da Cachaça</strong>, um dos eventos mais aguardados do calendário turístico e cultural de Minas Gerais. Com uma programação intensa e diversificada, a edição de 2025 promete ser a maior já realizada, com expectativa de reunir cerca de <strong data-end="686" data-start="665">40 mil visitantes</strong> ao longo dos três dias.</p>
<p data-end="1035" data-start="712" style="text-align: justify;">O festival reunirá <strong data-end="747" data-start="731">111 estandes</strong>, representando <strong data-end="788" data-start="763">80 marcas expositoras</strong> de cachaça artesanal, além de oferecer oficinas, workshops, apresentações gastronômicas e grandes shows nacionais. A proposta do evento é valorizar a cachaça como símbolo da cultura brasileira, fomentando o turismo, a economia e a tradição local.</p>
<p data-end="1035" data-start="712"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188465" decoding="async" fetchpriority="high" height="225" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-1024x575.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-768x431.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-1536x863.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-780x438.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-1600x898.jpg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1acafb9414e455cb478c5566a3799fd4.jpg 2048w" width="400"/></p>
<h3 data-end="1075" data-start="1037" style="text-align: justify;">Programação para todos os públicos</h3>
<p data-end="1477" data-start="1077" style="text-align: justify;">A abertura oficial será na <strong data-end="1134" data-start="1104">sexta-feira (11), às 19h30</strong>, com a presença de autoridades, representantes do setor produtivo e convidados. Mais cedo, às <strong data-end="1238" data-start="1229">13h30</strong>, ocorre a oficina de avaliação sensorial e o workshop da cachaça. A partir das <strong data-end="1325" data-start="1318">20h</strong>, apresentações gastronômicas e musicais movimentam a Praça de Alimentação, e a noite termina com shows dos artistas <strong data-end="1454" data-start="1442">Leonardo</strong> e <strong data-end="1476" data-start="1457">Thiago Carvalho</strong>.</p>
<p data-end="1809" data-start="1479" style="text-align: justify;">No <strong data-end="1497" data-start="1482">sábado (12)</strong>, as atividades começam às <strong data-end="1530" data-start="1524">8h</strong> com o <strong data-end="1569" data-start="1537">Roteiro Turístico da Cachaça</strong>, um passeio por alambiques e espaços culturais que contam a história da bebida símbolo da região. A partir das <strong data-end="1688" data-start="1681">19h</strong>, os estandes reabrem para degustações e vendas, e a festa segue com shows de <strong data-end="1785" data-start="1766">Xanddy Harmonia</strong> e <strong data-end="1808" data-start="1788">Nathanzinho Lima</strong>.</p>
<p data-end="2067" data-start="1811" style="text-align: justify;">O <strong data-end="1845" data-start="1813">encerramento no domingo (13)</strong> também promete movimentar a cidade. Durante o dia, os estandes seguem em funcionamento, e à noite, o público poderá curtir os shows de <strong data-end="1994" data-start="1981">Silfarley</strong> e <strong data-end="2010" data-start="1997">Anny Rosa</strong>, fechando com chave de ouro mais uma edição do festival.</p>
<h3 data-end="2107" data-start="2069" style="text-align: justify;">Tradição, sabor e geração de renda</h3>
<p data-end="2427" data-start="2109" style="text-align: justify;">Reconhecido nacionalmente, o Festival Mundial da Cachaça é uma vitrine para pequenos produtores e um ponto de encontro entre especialistas, turistas e empreendedores. Além da movimentação turística, o evento gera emprego, renda e reforça a identidade cultural de Salinas como a “capital nacional da cachaça artesanal”.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188462</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 08:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>CNH gratuita para baixa renda: veja quem tem direito e o que muda com a nova lei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/28/cnh-gratuita-para-baixa-renda-veja-quem-tem-direito-e-o-que-muda-com-a-nova-lei/</link><description>Nova lei sancionada permite o uso de recursos arrecadados com multas de trânsito para custear todo o processo de obtenção da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) — medida que promete beneficiar inscritos no CadÚnico.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/image-1-1.png" /><br><div style="text-align: left;">Conquistar a carteira de motorista pode se tornar mais acessível para brasileiros de baixa renda. Uma nova lei sancionada permite o uso de recursos arrecadados com multas de trânsito para custear todo o processo de obtenção da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) — medida que promete beneficiar inscritos no CadÚnico.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;">O objetivo da chamada “CNH Social” é permitir que pessoas que não conseguem arcar com os altos custos da habilitação possam tirar gratuitamente a carteira nas categorias A (moto) ou B (carro). A lei entra em vigor em 45 dias.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;"><strong>De onde vem o recurso?</strong></div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">Com a mudança no Código de Trânsito Brasileiro, parte do dinheiro arrecadado com multas de trânsito poderá ser destinado ao pagamento:</div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">• das aulas teóricas e práticas,</div>
<div style="text-align: left;">• taxas do Detran,</div>
<div style="text-align: left;">• exames médicos,</div>
<div style="text-align: left;">• e demais custos do processo de habilitação.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;">Antes, essa verba era exclusiva para ações como sinalização, fiscalização e engenharia de tráfego. Agora, o texto inclui explicitamente o uso do recurso para custeio da CNH para pessoas de baixa renda.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;"><strong>Quem tem direito à CNH gratuita?</strong></div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;">O benefício será voltado a quem está inscrito no Cadastro Único (CadÚnico), ferramenta do governo federal que identifica famílias em situação de vulnerabilidade social.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;">Têm direito:</div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">• Famílias com renda mensal de até meio salário mínimo por pessoa;</div>
<div style="text-align: left;">• Em alguns casos, famílias com renda maior, desde que estejam vinculadas a programas sociais específicos.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;"><strong>Quando começa a valer?</strong></div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">As novas regras entram em vigor em 45 dias a partir da publicação da lei. O governo ainda vai divulgar como será feito o processo de inscrição para quem deseja solicitar a CNH gratuita.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;"><strong>Exame toxicológico: o que foi vetado?</strong></div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">A nova lei previa a obrigatoriedade do exame toxicológico também para categorias A e B (motos e carros de passeio). No entanto, esse trecho foi vetado, e o exame segue obrigatório apenas para categorias C, D e E — que incluem motoristas de caminhão, ônibus e vans.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;">Esse veto ainda será analisado pelo Congresso Nacional, que pode manter ou derrubar a decisão.</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;">Categorias que continuam com exigência do toxicológico:</div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">• C: caminhões e veículos de carga</div>
<div style="text-align: left;">• D: ônibus, micro-ônibus e transporte de passageiros com mais de 8 lugares</div>
<div style="text-align: left;">• E: combinações de veículos (ex: caminhão + reboque)</div>
<div style="text-align: left;"></div>
<div style="text-align: left;"><strong>Transferência de veículos digital</strong></div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">A nova legislação também moderniza o processo de transferência de veículos, que poderá ser feito totalmente online, desde que:</div>
<div></div>
<div style="text-align: left;">•O contrato de compra e venda tenha assinatura eletrônica qualificada ou avançada de comprador e vendedor;</div>
<div style="text-align: left;">•A vistoria possa ser realizada de forma digital, se o Detran do estado permitir.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188492</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 09:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas abre inscrições para novo edital do programa Bolsa Atleta e Bolsa Técnico</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/28/governo-de-minas-abre-inscricoes-para-novo-edital-do-programa-bolsa-atleta-e-bolsa-tecnico/</link><description>Ao todo, serão oferecidas 290 bolsas, com valores que variam de R$ 750 a R$ 5 mil, repassados bimestralmente aos selecionados. As inscrições devem ser feitas exclusivamente pela internet até as 23h59 do dia 24 de julho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Pedro_Jellinek_-_SedeseMG-e1751038502580.jpg" /><br><p data-end="746" data-start="234" style="text-align: justify;">O Governo de Minas Gerais abriu as inscrições para a nova edição do programa <strong data-end="343" data-start="311">Bolsa Atleta e Bolsa Técnico</strong>, iniciativa coordenada pela Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social (Sedese), por meio da Subsecretaria de Esportes (Subesp). O programa tem como objetivo apoiar financeiramente <strong data-end="606" data-start="529">atletas e técnicos de modalidades olímpicas, paralímpicas e surdolímpicas</strong> vinculadas ao Comitê Olímpico do Brasil (COB), Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB) e Confederação Brasileira de Desportos de Surdos (CBDS).</p>
<p data-end="1261" data-start="748" style="text-align: justify;">Ao todo, serão oferecidas <strong data-end="788" data-start="774">290 bolsas</strong>, com valores que variam de <strong data-end="837" data-start="816">R$ 750 a R$ 5 mil</strong>, repassados <strong data-end="868" data-start="850">bimestralmente</strong> aos selecionados. As inscrições devem ser feitas exclusivamente pela internet até as <strong data-end="982" data-start="954">23h59 do dia 24 de julho</strong>. Os candidatos devem acessar os portais específicos para modalidades olímpicas (<a class="" data-end="1146" data-start="1063" href="http://bolsaatletaolimpico.social.mg.gov.br" rel="noopener" target="_new">bolsaatletaolimpico.social.mg.gov.br</a>) e modalidades paralímpicas e surdolímpicas (<a class="" data-end="1259" data-start="1192" href="http://bolsaatleta.social.mg.gov.br" rel="noopener" target="_new">bolsaatleta.social.mg.gov.br</a>).</p>
<p data-end="1635" data-start="1263" style="text-align: justify;">Segundo a secretária de Estado de Desenvolvimento Social, <strong data-end="1336" data-start="1321">Alê Portela</strong>, o programa representa mais do que auxílio financeiro. “O Bolsa Atleta e o Bolsa Técnico são iniciativas fundamentais para valorizarmos e incentivarmos o esporte em Minas. Mais do que apoio financeiro, o programa representa o reconhecimento do esforço e da dedicação desses profissionais”, afirmou.</p>
<h3 data-end="1656" data-start="1637" style="text-align: justify;">Como participar</h3>
<p data-end="2016" data-start="1658" style="text-align: justify;">Para concorrer às bolsas, os atletas devem informar o <strong data-end="1787" data-start="1712">melhor resultado obtido em competições de referência realizadas em 2024</strong>, sendo permitido o cadastro de apenas um resultado por nível de bolsa. Já os técnicos devem associar seus dados aos resultados dos atletas previamente cadastrados ou inserir os resultados obtidos em competições do mesmo período.</p>
<p data-end="2201" data-start="2018" style="text-align: justify;">Cada candidato pode se inscrever em <strong data-end="2079" data-start="2054">mais de uma categoria</strong>, desde que dentro da mesma modalidade, sendo contemplado apenas em <strong data-end="2170" data-start="2147">uma única categoria</strong> — sempre a de <strong data-end="2200" data-start="2185">maior valor</strong>.</p>
<p data-end="2504" data-start="2203" style="text-align: justify;">A divulgação da lista de selecionados está prevista para o <strong data-end="2284" data-start="2262">dia 19 de setembro</strong>, por meio do site da Sedese e do Diário Oficial do Estado. Dúvidas podem ser esclarecidas diretamente com a Diretoria de Incentivo ao Esporte de Participação e Rendimento, pelo e-mail: <strong data-end="2503" data-start="2470"><a class="cursor-pointer" data-end="2501" data-start="2472" rel="noopener">bolsa.atleta@social.mg.gov.br</a></strong>.</p>
<hr data-end="2509" data-start="2506"/>
<h3 data-end="2555" data-start="2511" style="text-align: justify;">Categorias e número de vagas disponíveis</h3>
<p data-end="2577" data-start="2557" style="text-align: justify;"><strong data-end="2575" data-start="2557">Bolsa Olímpica</strong></p>
<ul data-end="2813" data-start="2578" style="text-align: justify;">
<li data-end="2616" data-start="2578">
<p data-end="2616" data-start="2580">Atleta Estadual: 50 vagas – R$ 750</p>
</li>
<li data-end="2657" data-start="2617">
<p data-end="2657" data-start="2619">Atleta Nacional: 26 vagas – R$ 1.500</p>
</li>
<li data-end="2703" data-start="2658">
<p data-end="2703" data-start="2660">Atleta Internacional: 10 vagas – R$ 2.500</p>
</li>
<li data-end="2743" data-start="2704">
<p data-end="2743" data-start="2706">Atleta Olímpico: 4 vagas – R$ 5.000</p>
</li>
<li data-end="2778" data-start="2744">
<p data-end="2778" data-start="2746">Técnico I: 10 vagas – R$ 1.000</p>
</li>
<li data-end="2813" data-start="2779">
<p data-end="2813" data-start="2781">Técnico II: 5 vagas – R$ 3.000</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2853" data-start="2815" style="text-align: justify;"><strong data-end="2851" data-start="2815">Bolsa Paralímpica e Surdolímpica</strong></p>
<ul data-end="3106" data-start="2854">
<li data-end="2892" data-start="2854" style="text-align: justify;">
<p data-end="2892" data-start="2856">Atleta Estadual: 39 vagas – R$ 750</p>
</li>
<li data-end="2933" data-start="2893" style="text-align: justify;">
<p data-end="2933" data-start="2895">Atleta Nacional: 90 vagas – R$ 1.500</p>
</li>
<li data-end="2979" data-start="2934" style="text-align: justify;">
<p data-end="2979" data-start="2936">Atleta Internacional: 22 vagas – R$ 2.500</p>
</li>
<li data-end="3036" data-start="2980" style="text-align: justify;">
<p data-end="3036" data-start="2982">Atleta Paralímpico/Surdolímpico: 12 vagas – R$ 5.000</p>
</li>
<li data-end="3070" data-start="3037" style="text-align: justify;">
<p data-end="3070" data-start="3039">Técnico I: 8 vagas – R$ 1.000</p>
</li>
<li data-end="3106" data-start="3071">
<p data-end="3106" data-start="3073" style="text-align: justify;">Técnico II: 14 vagas – R$ 3.000</p>
</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188472</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>IBGE aponta queda no desemprego e avanço da renda no trimestre encerrado em maio</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/28/ibge-aponta-queda-no-desemprego-e-avanco-da-renda-no-trimestre-encerrado-em-maio/</link><description>Esse é o menor índice para o período desde o início da série histórica da pesquisa, em 2012. A melhora no mercado de trabalho reflete um crescimento consistente da ocupação e uma redução significativa no número de pessoas em busca de emprego.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/carteira-de-trabalhojpg-1024x576.jpg-e1749234443219.png" /><br><p style="text-align: left;">A taxa de desemprego no Brasil caiu para 6,2% no trimestre encerrado em maio de 2025, segundo dados divulgados pelo IBGE. Esse é o menor índice para o período desde o início da série histórica da pesquisa, em 2012.</p>
<p style="text-align: left;">A melhora no mercado de trabalho reflete um crescimento consistente da ocupação e uma redução significativa no número de pessoas em busca de emprego.</p>
<p style="text-align: left;">Atualmente, cerca de 6,8 milhões de brasileiros estão desempregados — uma queda de 8,6% em relação ao trimestre anterior.</p>
<h2>Comparação</h2>
<p style="text-align: left;">Na comparação com o mesmo período do ano passado, a redução é ainda mais expressiva, chegando a 12,3%. O número de pessoas ocupadas chegou a 103,9 milhões, impulsionado principalmente pela alta nos empregos com carteira assinada.</p>
<p style="text-align: left;">O total de trabalhadores com registro em carteira no setor privado bateu recorde: são 39,8 milhões de pessoas contratadas formalmente, o maior número já registrado pela pesquisa.</p>
<p style="text-align: left;">Paralelamente, a taxa de informalidade, que inclui trabalhadores sem carteira, por conta própria ou sem CNPJ, recuou para 37,8%.</p>
<p style="text-align: left;">Além do avanço na ocupação formal, o rendimento médio do trabalhador também cresceu.</p>
<h2>Salário</h2>
<p style="text-align: left;">O salário médio real alcançou R$ 3.457, enquanto a massa de rendimentos — que soma todos os salários pagos no país — atingiu R$ 354,6 bilhões, outro recorde.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com o IBGE, os dados refletem um cenário de recuperação sólida do mercado de trabalho, com geração de empregos formais e melhoria da renda.</p>
<p style="text-align: left;">Especialistas apontam que o desempenho atual se aproxima dos níveis observados antes da recessão de 2015, indicando uma fase de estabilidade econômica e fortalecimento do poder de compra da população.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188497</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 11:06:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>