<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 06:18:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Minas Gerais conquista liderança nacional em redação do Enem e reforça potência da educação pública</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/19/minas-gerais-conquista-lideranca-nacional-em-redacao-do-enem-e-reforca-potencia-da-educacao-publica/</link><description>Com média de 621,5 pontos, o estado saltou da 4ª para a 1ª posição em apenas um ano, com um avanço de mais de 25 pontos em relação à nota anterior. A diferença para o segundo colocado, Espírito Santo, foi de 17,3 pontos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/14-06-24_-_Aulao_Estudo_Play_-_Credito_Vinicius_Ferreira_11-e1752860179707.png" /><br><p>Minas Gerais alcançou um marco expressivo na educação pública: a rede estadual conquistou o 1º lugar no ranking nacional de redação do Enem 2024, entre todas as redes públicas estaduais. Com média de 621,5 pontos, o estado saltou da 4ª para a 1ª posição em apenas um ano, com um avanço de mais de 25 pontos em relação à nota anterior. A diferença para o segundo colocado, Espírito Santo, foi de 17,3 pontos.</p>
<p>Mais do que uma conquista numérica, o resultado é reflexo de uma virada de chave no modo como o estado tem tratado a educação pública: como prioridade real e estratégica. A liderança no Enem simboliza o esforço coletivo de milhares de alunos, professores, coordenadores e gestores que, mesmo diante dos desafios, apostam na escola como espaço de transformação.</p>
<p><strong>Quando a escola pública se torna protagonista</strong></p>
<p>A mudança de cenário não aconteceu por acaso. Minas investiu em ferramentas pedagógicas modernas, com destaque para a Plataforma Enem MG, que oferece livros digitais, videoaulas, trilhas de estudo, simulados e correção de redações com inteligência artificial. Cerca de 600 mil redações foram corrigidas por meio da plataforma, que alcançou mais de 85% dos estudantes cadastrados.</p>
<p>Além disso, ao longo do ano, a rede estadual organizou provas de redação específicas, simulados completos e aulões presenciais, alcançando um público de mais de 150 mil estudantes. A abrangência também foi um diferencial: ações voltadas à preparação para o Enem contemplaram desde o ensino médio regular até a Educação de Jovens e Adultos (EJA), promovendo acesso igualitário às oportunidades.</p>
<p><strong>Educação como projeto de futuro</strong></p>
<p>O desempenho em redação no Enem representa mais do que uma nota: é a abertura de caminhos para o ensino superior, para bolsas de estudo e para o rompimento de ciclos de exclusão. Para muitos estudantes, trata-se da principal porta de entrada para universidades públicas e, consequentemente, para a realização de sonhos pessoais e familiares.</p>
<p>Paralelamente a essa conquista, Minas Gerais também apresentou o maior salto do país em alfabetização, subindo da 7ª para a 3ª colocação nacional entre alunos do 2º ano do ensino fundamental — e eliminando o índice de nível insuficiente, antes previsto para ser superado apenas em 2026.</p>
<p><strong>Um exemplo de que a educação pública pode ser referência</strong></p>
<p>O que Minas Gerais mostra ao país é que políticas públicas bem desenhadas, quando alinhadas à valorização da escola e à inclusão dos estudantes, têm o poder de mudar realidades. A liderança no Enem 2024 é resultado de visão estratégica, comprometimento coletivo e, sobretudo, da crença de que todo aluno tem potencial para ir além, desde que tenha suporte, oportunidade e reconhecimento.</p>
<p>Em vez de ser exceção, essa conquista pode e deve inspirar outros estados a olharem para a educação como uma prioridade de verdade — não apenas em discurso, mas em ações concretas, duradouras e centradas no que realmente importa: o desenvolvimento humano.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189745</guid><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:00:25 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas divulga calendário do licenciamento de veículos para 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/19/governo-de-minas-divulga-calendario-do-licenciamento-de-veiculos-para-2025/</link><description>Prazos variam de agosto a outubro, de acordo com o final da placa; condutores devem regularizar documento para evitar multas e remoção do veículo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/PAB_0553-1-e1752845453834.jpg" /><br><p data-end="910" data-start="404">O Governo de Minas Gerais, por meio da Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG) e da Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG), divulgou nesta quinta-feira (17/7) o calendário oficial de licenciamento anual de veículos para o ano de 2025. As datas constam em publicação no Diário Oficial do Estado e definem os prazos para a exigência do Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo (CRLV), documento obrigatório para circulação de veículos em todo o território nacional.</p>
<p data-end="1299" data-start="912">De acordo com o cronograma, os prazos para regularização do CRLV variam conforme o número final da placa do veículo. Veículos com placas terminadas em 1, 2 e 3 deverão estar licenciados até 31 de agosto. Já aqueles com finais 4, 5 e 6 têm até 30 de setembro para regularizar a situação. Por fim, veículos com placas que terminam em 7, 8, 9 e 0 terão como prazo final o dia 31 de outubro.</p>
<p data-end="1669" data-start="1301">O CRLV é o documento que comprova que o veículo está apto a circular, conforme estabelece o Código de Trânsito Brasileiro (CTB). Ele pode ser apresentado em formato físico ou digital, por meio da Carteira Digital de Trânsito (CDT), juntamente com a Carteira Nacional de Habilitação (CNH), a Permissão para Dirigir (PPD) ou a Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC).</p>
<p data-end="1897" data-start="1671">A não regularização do CRLV dentro do prazo estipulado configura infração gravíssima, com penalidade de multa no valor de R$ 293,47, sete pontos na CNH e remoção do veículo para um pátio credenciado até a devida regularização.</p>
<h3 data-end="1921" data-start="1899">Como emitir o CRLV</h3>
<p data-end="2520" data-start="1923">A emissão do documento pode ser feita de forma digital por meio de diversos canais, como o aplicativo CDT, o MG App, o portal da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran) ou o site da CET-MG (<a class="" data-end="2138" data-start="2116" href="http://www.transito.mg.gov.br" rel="noopener" target="_new">www.transito.mg.gov.br</a>). Para isso, o proprietário do veículo deve ter uma conta ativa no sistema gov.br e estar com todas as obrigações quitadas, como o Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA), a Taxa de Renovação do Licenciamento Anual (TRLAV) e eventuais multas vencidas. Além disso, o veículo não pode ter restrições judiciais ou administrativas que impeçam a emissão do documento.</p>
<p data-end="2704" data-start="2522">No site da CET-MG, o cidadão deve acessar a aba “Veículos”, clicar em “Emitir o CRLV” e preencher os dados solicitados. O documento pode ser impresso quantas vezes forem necessárias.</p>
<h3 data-end="2732" data-start="2706">Consulta de pendências</h3>
<p data-end="3035" data-start="2734">A CET-MG recomenda que os proprietários consultem a situação do veículo antes de circular, a fim de evitar contratempos. A verificação pode ser feita pelo site da coordenadoria, na opção “Consultar a situação do veículo”, onde também é possível emitir guias de pagamento para regularização de débitos.</p>
<p data-end="3365" data-start="3037">Durante abordagens de trânsito, será garantido ao condutor o direito de regularizar eventuais pendências de forma imediata, evitando a remoção do veículo, conforme estabelece a Lei Estadual nº 25.070/2024. No entanto, débitos relacionados a outros entes federativos ou inscritos em dívida ativa podem exigir trâmites adicionais.</p>
<h3 data-end="3426" data-start="3367">Medida temporária facilita comprovação de regularização</h3>
<p data-end="3866" data-start="3428">A CET-MG anunciou ainda a suspensão, por 60 dias, de dispositivos da Portaria 123/2025 que determinavam a verificação exclusivamente por sistemas internos da coordenadoria. Com a medida, agentes de trânsito poderão aceitar outros meios de comprovação de regularização do veículo, mesmo que a informação ainda não conste nos sistemas. A suspensão poderá ser prorrogada até que as compensações bancárias passem a ser exibidas em tempo real.</p>
<p data-end="4022" data-start="3868">A iniciativa visa oferecer maior praticidade ao cidadão e evitar prejuízos causados por possíveis atrasos na atualização dos dados dos sistemas estaduais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189719</guid><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:00:15 +0000</pubDate></item><item><title>Se vestir pra si é o novo luxo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/se-vestir-pra-si-e-o-novo-luxo/</link><description>Para agradar, para chamar atenção, para ser notada, para ser aprovada. Uma roupa que disfarça a barriga, que atrai elogios, que se encaixa no padrão, que agrada a sogra, o marido, as amigas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-20-at-21.12.50-e1753098823756.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Durante muito tempo, nos vestimos para os outros. Para agradar, para chamar atenção, para ser notada, para ser aprovada. Uma roupa que disfarça a barriga, que atrai elogios, que se encaixa no padrão, que agrada a sogra, o marido, as amigas. Quase como se o espelho estivesse do lado de fora.</p>
<p>Mas chega uma hora em que a gente cansa. E começa a se perguntar: por que eu tô usando isso? Quem eu tô tentando convencer? O que essa roupa diz sobre mim, de verdade?</p>
<p>Se vestir pra si não é sobre estar impecável todo dia. É sobre se sentir bem na própria pele. É colocar um vestido que te faz sorrir, uma blusa que te abraça, um batom que te lembra que você existe. É usar cor mesmo nos dias nublados. É escolher conforto sem abrir mão de estilo. É se ver no espelho e dizer: “essa sou eu, e tá tudo certo”.</p>
<p>Mas pra chegar nesse lugar de segurança, existe um caminho: descobrir o seu estilo e o seu tipo físico. Quando você entende o que valoriza o seu corpo e traduz a sua essência, a roupa vira aliada. E isso muda tudo. Você passa a se comunicar sem dizer uma palavra. Sua imagem fala por você com verdade, com leveza, com intenção.</p>
<p>Quando a roupa reflete quem você é, ela deixa de ser um disfarce e vira expressão. E isso, minha cara, é o novo luxo. Porque tem muita gente vestindo tendência, mas pouca gente se vestindo de si.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189823</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:54:03 +0000</pubDate></item><item><title>Estão abertas as inscrições para a 4ª Copa Cidade Montes Claros de Handebol</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/estao-abertas-as-inscricoes-para-a-4a-copa-cidade-montes-claros-de-handebol/</link><description>A competição será realizada entre os dias 29 e 31 de agosto, no tradicional Ginásio Ana Lopes e na Praça de Esportes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/copa-cidade-de-montes-claros-de-handebol-jpg.webp" /><br><p dir="ltr">A 4ª Copa Cidade Montes Claros de Handebol já tem data confirmada. Será realizada entre os dias 29 e 31 de agosto, no tradicional Ginásio Ana Lopes e na Praça de Esportes da cidade, reunindo equipes de diversas regiões.</p>
<p>Promovida pelo Montes Claros Handebol, em parceria com a Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), a competição será regida pelas Regras Oficiais da IHF (Federação Internacional de Handebol) e pelo próprio regulamento geral.</p>
<p dir="ltr">As equipes podem representar clubes, colégios, prefeituras, projetos sociais, fundações ou associações, com montagem livre de atletas previamente inscritos.</p>
<p dir="ltr">As inscrições podem ser feitas de 21 de julho a 22 de agosto e a entrega da ficha de inscrição até 23h59 do dia 26. O valor da inscrição é de R$ 350,00 para a Categoria Adulta e de R$ 200,00 para as Categorias de Base. O pagamento é via PIX, na chave (<a href="mailto:francislutheu@yahoo.com.br" rel="noopener" target="_blank">francislutheu@yahoo.com.br</a>). O envio do comprovante e da ficha deve ser feito no e-mail a seguir <a href="mailto:amhandebol16@gmail.com" rel="noopener" target="_blank">amhandebol16@gmail.com</a>.</p>
<h3 dir="ltr">Categorias em disputa</h3>
<p dir="ltr">Adulto Livre (Feminino e Masculino),</p>
<p dir="ltr">Módulo II – Nascidos em 2008, 2009 e 2010 (Fem. e Masc.)</p>
<p dir="ltr">Módulo I – Nascidos em 2011, 2012 e 2013 (Fem. e Masc.)</p>
<p dir="ltr">Especial – Nascidos entre 2013 e 2016 (Fem. e Masc.)</p>
<p><em>Mais informações nas redes sociais do Montes Claros Handebol e AEESB. </em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189827</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:44:55 +0000</pubDate></item><item><title>Congresso religioso gratuito deve reunir mais de 20 mil pessoas e movimentar cidades do Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/congresso-religioso-gratuito-deve-reunir-mais-de-20-mil-pessoas-e-movimentar-cidades-do-norte-de-minas/</link><description>Evento reunirá milhares de participantes e deverá impactar positivamente a economia local, especialmente nos setores de alimentação e hospedagem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.35.09-e1753102438691.jpeg" /><br><p data-end="714" data-start="353" style="text-align: justify;">Quatro cidades do Norte de Minas, Montes Claros, Janaúba, Pirapora e Januária, se preparam para receber, entre os dias <strong data-end="494" data-start="474">25 e 27 de julho</strong>, um dos maiores eventos religiosos da região. A programação, que será realizada no <strong data-end="618" data-start="578">Ginásio Poliesportivo Tancredo Neves</strong>, em Montes Claros, tem expectativa de atrair <strong data-end="690" data-start="664">mais de 20 mil pessoas</strong> ao longo dos três dias.</p>
<p data-end="1187" data-start="716" style="text-align: justify;">Com o tema <strong data-end="746" data-start="727">“Adoração Pura”</strong>, o congresso terá palestras, vídeos e entrevistas com base em ensinamentos bíblicos, com foco em fortalecimento espiritual e equilíbrio emocional. “Estamos ansiosos para trazer este evento emocionante para a nossa cidade”, afirmou Ítalo Pimenta, porta-voz do grupo organizador. “O tema deste congresso ajuda as pessoas a entenderem melhor como podem ter esperança. Todos os presentes devem sair do congresso com mais energia e revigorados.”</p>
<p data-end="1503" data-start="1189" style="text-align: justify;">A programação diária começará às 9h20 e seguirá até as 16h50 na sexta e no sábado, e até as 15h30 no domingo, com pausa para almoço. Entre os temas das palestras estão: <strong data-end="1388" data-start="1358">“Lições da Terra de Jesus”</strong>, <strong data-end="1453" data-start="1390">“Coloque em prática as lições do primeiro milagre de Jesus”</strong> e <strong data-end="1502" data-start="1456">“As profecias sobre o Messias se cumpriam”</strong>.</p>
<p data-end="1777" data-start="1505" style="text-align: justify;">Além do conteúdo espiritual, o congresso promete movimentar o comércio local. Restaurantes e lanchonetes da região já se preparam para receber os congressistas, que vêm de diversas partes do estado. Também é esperado um aumento na procura por hospedagens nas proximidades.</p>
<p data-end="2078" data-start="1779" style="text-align: justify;">Em 2024, eventos semelhantes organizados em todo o mundo reuniram cerca de <strong data-end="1912" data-start="1854">11 milhões de participantes em mais de 6 mil encontros</strong>, demonstrando o alcance e a organização desse tipo de reunião. A entrada é <strong data-end="2000" data-start="1988">gratuita.</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189831</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:54:06 +0000</pubDate></item><item><title>Padre Herbert Rohleder: O último sacerdote vivo de uma era de europeus que brilha em nosso solo januarense!</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/padre-herbert-rohleder-o-ultimo-sacerdote-vivo-de-uma-era-de-europeus-que-brilha-em-nosso-solo-januarense/</link><description>Uma história de vida dedicada à religiosidade e ao semelhante, sempre com um olhar especial às camadas mais carentes de Januária e região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52.png" /><br><p style="text-align: justify;">Por cerca de uma hora, estive conversando e trocando experiência com este patrimônio religioso e social da nossa Januária e região, eterno parceiro do saudoso Padre Afonso. A sabedoria de um missionário da congregação Sagrada Família nos dias atuais da vida cristã januarense. Com 84 anos e mais de 50 dedicados à vida religiosa, com votos de pobreza, não tem sequer conta bancária.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189853" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189853" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189853" decoding="async" height="271" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-400x271.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-400x271.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-768x520.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-370x250.png 370w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-740x500.png 740w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-450x305.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-780x528.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52-150x102.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-09.06.52.png 815w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189853">Imagem: Igreja Sagrada Família</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">Natural da Alemanha, aos 27 anos, em 27 de dezembro de 1967, chegou à Januária iniciando, desde então, uma das mais relevantes trajetórias religiosas e sociais. De navio saiu de Gênova, na Itália, aportando no Rio de Janeiro, no final de novembro de 67, com dificuldades ao idioma, enfrentando a alta temperatura carioca, aprendeu logo a palavra “cerveja”, com um sorriso relembrou desta estratégia de amenizar o calor.</p>
<p style="text-align: justify;">No início deste milênio, recebeu merecido reconhecimento da Câmara de Vereadores, concedendo-lhe o título de “Cidadão Januarense”. Entre tantos feitos, pela inclusão social, construiu por conta própria, um conjunto de casas populares na comunidade de Riacho de Novo, no distrito de Riacho Novo.</p>
<p style="text-align: justify;">Uma história de vida dedicada à religiosidade e ao semelhante, sempre com um olhar especial às camadas mais carentes de Januária e região.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189851</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:41:14 +0000</pubDate></item><item><title>Fraude no INSS: governo começa a devolver valores descontados indevidamente no dia 24</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/21/fraude-no-inss-governo-comeca-a-devolver-valores-descontados-indevidamente-no-dia-24/</link><description>Terão direito ao reembolso os segurados que identificaram descontos indevidos entre março de 2020 e março de 2025 e que contestaram essas cobranças, mas não obtiveram resposta das entidades envolvidas dentro do prazo de 15 dias úteis. Estima-se que mais de 1,8 milhão de pessoas estejam nessa situação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/642897c2-a233-4d46-be69-dbbf7f8cff02.png" /><br><div style="text-align: justify;">Aposentados e pensionistas do INSS que tiveram valores descontados de forma irregular em seus benefícios começarão a receber os ressarcimentos a partir do dia 24 de julho. Os pagamentos serão feitos em lotes diários, com previsão de até 100 mil pessoas por dia, respeitando a ordem de adesão ao acordo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem será ressarcido?</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Terão direito ao reembolso os segurados que identificaram descontos indevidos entre março de 2020 e março de 2025 e que contestaram essas cobranças, mas não obtiveram resposta das entidades envolvidas dentro do prazo de 15 dias úteis. Estima-se que mais de 1,8 milhão de pessoas estejam nessa situação.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como solicitar o ressarcimento</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A adesão ao acordo é gratuita e pode ser feita por dois caminhos:</div>
<div style="text-align: justify;">• Pelo site ou aplicativo Meu INSS: basta acessar a área de “Consultar Pedidos”, escolher a opção de “Cumprir Exigência”, ler os termos e confirmar a adesão ao reembolso.</div>
<div style="text-align: justify;">• Presencialmente nas agências dos Correios: é necessário informar que deseja aderir ao ressarcimento dos valores cobrados indevidamente.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Não é preciso apresentar documentos extras. O valor será depositado diretamente na mesma conta onde o beneficiário já recebe sua aposentadoria ou pensão.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Forma e cronograma dos pagamentos</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O pagamento será feito em parcela única, já corrigida pelo índice oficial da inflação. Quem aderir primeiro será incluído nos primeiros lotes. A expectativa do governo é concluir os pagamentos do grupo elegível ainda no primeiro mês.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Já os beneficiários que receberam resposta das associações sobre as contestações terão seus casos analisados separadamente, sem data definida para pagamento neste momento.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Prazos e impacto financeiro</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O prazo para adesão ao acordo já está aberto e deve seguir até, pelo menos, o dia 14 de novembro de 2025. O governo estima que o total devolvido aos segurados pode chegar a R$ 4 bilhões, valor que será viabilizado por meio de um crédito extraordinário, fora do limite do teto de gastos.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189860</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:57:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>