<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 22:12:22 +0000</lastBuildDate><item><title>Portal do Povo: Moradores do bairro Cintra denunciam descaso com córrego e acúmulo de lixo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/portal-do-povo-moradores-do-bairro-cintra-denunciam-descaso-com-corrego-e-acumulo-de-lixo/</link><description>Sem querer se identificar, muitos contam que convivem com maus odores, insetos e risco à saúde pública, já que o lixo acumulado favorece a proliferação de vetores de doenças.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-12.28.10-1600x900.png" /><br><p>Moradores do bairro Cintra, em Montes Claros, procuraram o Portal do Povo para denunciar o abandono de um trecho do córrego que corta a região. Segundo eles, o local está tomado por entulho, lixo doméstico e até restos de móveis, frequentemente descartados por carroceiros e por moradores de outros bairros.</p>
<p>Sem querer se identificar, muitos contam que convivem com maus odores, insetos e risco à saúde pública, já que o lixo acumulado favorece a proliferação de vetores de doenças. Em dias de chuva, a situação se agrava ainda mais: o lixo é arrastado pelas águas, trazendo ainda mais riscos à saúde da população.</p>
<p>“Aqui virou depósito de tudo quanto é tipo de lixo. Já cansei de ver sofá, geladeira velha, resto de obra… A gente já até parou de reclamar, porque ninguém aparece”, relatou um morador.</p>
<p>Outros moradores relatam que chegam a procurar gabinetes de vereadores para pedir a limpeza do local, por não conseguirem retorno direto dos canais oficiais.</p>
<p><strong>Nota da Prefeitura</strong></p>
<p>Em resposta, a Prefeitura de Montes Claros, por meio da Secretaria de Serviços Urbanos, informou que realiza limpezas periódicas no local a cada 10 dias, retirando várias toneladas de entulho. A administração afirmou, ainda, que o descarte irregular por parte da população é recorrente e prejudica a manutenção da área.</p>
<p>“Solicitamos a colaboração de todos para que evitem esse tipo de descarte, lembrando que o município conta com 10 pontos de coleta destinados a esses resíduos. A participação da comunidade é fundamental para mantermos nossos espaços limpos e saudáveis.”</p>
<p>A prefeitura também informou que o projeto de revitalização do Córrego do Cintra prevê urbanização, pavimentação e iluminação de toda a avenida. Atualmente, está sendo finalizado o projeto do trecho que vai da Avenida dos Militares até a Rua Claudionor Antônio de Brito. Assim que for concluído, a obra será licitada. A nota destaca ainda que há ocupações irregulares ao longo do trecho, que precisam ser resolvidas individualmente.</p>
<p><strong>Realidade diferente</strong></p>
<p>Apesar da nota, moradores afirmam que a situação descrita não condiz com a realidade. Muitos dizem que a limpeza não ocorre com a frequência informada e que o acúmulo de lixo permanece por semanas. “Se a prefeitura limpasse mesmo a cada 10 dias, não estava desse jeito. A gente precisa ir atrás de vereador pra ver se alguém resolve”, afirmou outro morador.</p>
<p>O Portal do Povo continuará acompanhando o caso e cobrando soluções efetivas para o problema.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190487</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:35:18 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para curso gratuito de empreendedorismo feminino</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/inscricoes-abertas-para-curso-gratuito-de-empreendedorismo-feminino/</link><description>Voltado ao fortalecimento da presença feminina no mundo dos negócios, o curso oferece uma trilha completa de conteúdos práticos e inspiradores, passando por temas como espírito empreendedor, autoconhecimento, gestão financeira, comunicação e vendas. A proposta é ajudar mulheres a darem os primeiros passos com segurança ou a aperfeiçoarem seus empreendimentos já existentes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/4910292-mulheres-usando-laptop-computador-e-anote-alguns-dados-no-bloco-de-notas-gratis-foto-1-e1753891676933.jpg" /><br><p data-end="698" data-start="273" style="text-align: justify;">Mulheres de diversas regiões de Minas Gerais terão a oportunidade de desenvolver habilidades essenciais para empreender, conquistar autonomia financeira e transformar suas próprias histórias por meio da nova edição do projeto Mulher Empreendedora, iniciativa da Cemig. A formação gratuita e on-line será realizada entre os dias 4 e 7 de agosto, das 18h30 às 21h30, e está com inscrições abertas até esta sexta-feira, 1º de agosto.</p>
<p data-end="1095" data-start="700" style="text-align: justify;">Voltado ao fortalecimento da presença feminina no mundo dos negócios, o curso oferece uma trilha completa de conteúdos práticos e inspiradores, passando por temas como espírito empreendedor, autoconhecimento, gestão financeira, comunicação e vendas. A proposta é ajudar mulheres a darem os primeiros passos com segurança ou a aperfeiçoarem seus empreendimentos já existentes.</p>
<p data-end="1412" data-start="1097" style="text-align: justify;">Mais do que uma capacitação, o projeto é uma porta de entrada para a autonomia e o bem-estar social. “Queremos que cada mulher se reconheça como protagonista do próprio futuro. Empreender é uma ferramenta poderosa de transformação pessoal e coletiva”, afirma Marina Oliveira, que atua como facilitadora no programa.</p>
<p data-end="1720" data-start="1414" style="text-align: justify;">A iniciativa já impactou a vida de mais de 300 mulheres em todo o estado, oferecendo não apenas conhecimentos técnicos, mas também um espaço de troca e acolhimento. Muitas das participantes utilizaram o que aprenderam para abrir pequenos negócios, melhorar sua renda familiar e aumentar sua autoestima.</p>
<p data-end="1744" data-start="1722" style="text-align: justify;"><strong>Apoio e sororidade</strong></p>
<p data-end="2034" data-start="1746" style="text-align: justify;">Além da formação, o projeto cria um ambiente colaborativo entre as alunas, fortalecendo laços de apoio entre mulheres que enfrentam desafios semelhantes. A rede formada durante o curso se estende para além das aulas, incentivando a construção de parcerias e a continuidade do aprendizado.</p>
<p data-end="2170" data-start="2036" style="text-align: justify;">Interessadas em participar devem se inscrever até o dia 1º de agosto, acesse <a href="https://forms.office.com/pages/responsepage.aspx?id=gFbW_veadkGZDn5Y9MyiPJnkoqAw9HpIgpkvuH7LLUFUNUxTMTFaWUg0SjlENFJDTlkzUVFENDIxWS4u&amp;origin=QRCode&amp;route=shorturl">clicando aqui</a>. O curso é totalmente on-line e não há custo de participação.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190492</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:08:36 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG abre inscrições para especialização gratuita em Energia Solar Fotovoltaica</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/ifnmg-abre-inscricoes-para-especializacao-gratuita-em-energia-solar-fotovoltaica/</link><description>A especialização é gratuita e oferece 40 vagas para profissionais formados em áreas técnicas e estratégicas. O prazo para se inscrever vai até o dia 3 de agosto, por meio de um formulário eletrônico disponível online.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/energia-solar-1673898886185_v2_900x506-e1753896161903.png" /><br><p data-end="610" data-start="216" style="text-align: justify;">O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG), campus Montes Claros, está com inscrições abertas para o curso de pós-graduação em Energia Solar Fotovoltaica. A especialização é gratuita e oferece 40 vagas para profissionais formados em áreas técnicas e estratégicas. O prazo para se inscrever vai até o dia 3 de agosto, por meio de um formulário eletrônico disponível online.</p>
<p data-end="923" data-start="612" style="text-align: justify;">A formação será realizada na modalidade ensino a distância (EaD), com encontros presenciais obrigatórios aos sábados para atividades práticas. O curso terá duração de 12 meses e o processo seletivo será feito com base na análise curricular dos candidatos, seguindo os critérios detalhados no edital.</p>
<p data-end="1035" data-start="925" style="text-align: justify;">Podem concorrer às vagas graduados em cursos das áreas de engenharia, tecnologia e computação, entre eles:</p>
<p data-end="1035" data-start="925" style="text-align: justify;">– Engenharia Elétrica, Eletrônica, de Energia, Civil, Mecânica, de Controle e Automação, Mecatrônica, de Sistemas, de Produção, Agrícola e Ambiental, Química e de Telecomunicações;</p>
<p data-end="1289" data-start="1221">– Ciência da Computação, Engenharia da Computação, Engenharia Física;</p>
<p data-end="1363" data-start="1292">– Arquitetura e Urbanismo, Ciência e Tecnologia, Sistemas da Informação;</p>
<p data-end="1553" data-start="1366">– Tecnólogos em Energias Renováveis, Sistemas Elétricos, Eletrotécnica Industrial, Automação Industrial, Eletrônica Industrial, Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Redes de Computadores.</p>
<p data-end="1890" data-start="1555" style="text-align: justify;">A pós-graduação busca capacitar profissionais para atuar no crescente mercado de energia solar, com foco em soluções sustentáveis e inovação tecnológica. A iniciativa do IFNMG visa atender à demanda por especialistas qualificados no setor de energias renováveis, com formação teórica e prática adaptada às exigências atuais do mercado.</p>
<p data-end="2008" data-start="1892" style="text-align: justify;">Mais informações, incluindo o edital completo e o link para inscrição, podem ser acessadas <a href="https://www.ifnmg.edu.br/mais-noticias-montes-claros/705-montes-claros-noticias-2025/37848-processo-seletivo-pgesf">clicando aqui</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190502</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:22:54 +0000</pubDate></item><item><title>Fies 2025: Pré-selecionados têm até sexta para complementar inscrição</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/fies-2025-pre-selecionados-tem-ate-sexta-para-complementar-inscricao/</link><description>O Fies 2025 recebeu mais de 270 mil inscrições para o segundo semestre. Dentre os mais de 111 mil candidatos habilitados, cada um pôde escolher até três opções de curso. Nesta etapa, estão sendo ofertadas cerca de 74,5 mil vagas, somando-se ao total de mais de 112 mil oportunidades ao longo do ano.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/03/fies-inscricao-1591224650613_v2_4x3-scaled-e1646818616834.jpg" /><br><article class="text-token-text-primary w-full focus:outline-none scroll-mt-[calc(var(--header-height)+min(200px,max(70px,20svh)))]" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-14" data-turn="assistant" dir="auto" tabindex="-1">
<div class="text-base my-auto mx-auto pb-10 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn" tabindex="-1">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="2ffa7e05-2a19-43df-8f30-7faa1e369080" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="397" data-start="166" style="text-align: justify;">Estudantes que foram pré-selecionados na chamada regular do Fies 2025 para o segundo semestre precisam ficar atentos: o prazo para complementar a inscrição vai até esta sexta-feira, dia 1º de agosto, às 23h59 (horário de Brasília).</p>
<p data-end="643" data-start="399" style="text-align: justify;">A lista com os nomes dos selecionados foi divulgada na última terça-feira, 29 de julho. Para continuar no processo, os candidatos devem acessar o sistema do Fies (<a href="https://fiesselecaoaluno.mec.gov.br/usuario-login">clicando aqui</a>) e preencher as informações complementares exigidas pelo programa.</p>
<p data-end="834" data-start="645" style="text-align: justify;">Para aqueles que concorreram a vagas destinadas a pessoas com deficiência, é necessário também anexar o laudo médico com o respectivo código da Classificação Internacional de Doenças (CID).</p>
<p data-end="1184" data-start="836" style="text-align: justify;">Depois do preenchimento online, o próximo passo é validar as informações junto à Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA) da instituição de ensino, o que deve ser feito em até cinco dias úteis. Em seguida, o contrato será analisado pelo banco responsável, que terá até dez dias úteis para autorizar a formalização do financiamento.</p>
<p data-end="1485" data-start="1186" style="text-align: justify;">O Fies 2025 recebeu mais de 270 mil inscrições para o segundo semestre. Dentre os mais de 111 mil candidatos habilitados, cada um pôde escolher até três opções de curso. Nesta etapa, estão sendo ofertadas cerca de 74,5 mil vagas, somando-se ao total de mais de 112 mil oportunidades ao longo do ano.</p>
<p data-end="1873" data-start="1487" style="text-align: justify;">Metade dessas vagas está reservada para o Fies Social, voltado para estudantes com renda familiar per capita de até meio salário mínimo e inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico). Para esse grupo, o financiamento pode chegar a 100% dos custos com mensalidade e não é necessário apresentar comprovante de renda, basta comparecer à instituição para validar os dados.</p>
<p data-end="2156" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1875" style="text-align: justify;">Quem não foi selecionado nesta chamada será incluído automaticamente na lista de espera. A convocação dos candidatos da lista ocorrerá entre os dias 5 de agosto e 19 de setembro. Caso sejam chamados, os estudantes terão até três dias úteis para complementar a inscrição no sistema.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
<div aria-hidden="true" class="pointer-events-none h-px w-px" data-edge="true" style="text-align: justify;"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190506</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:54:50 +0000</pubDate></item><item><title>Grupo de Pesquisa da Unimontes oferece bolsa de R$ 2.195 – Inscrições abertas até sábado</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/grupo-de-pesquisa-da-unimontes-oferece-bolsa-de-r-2-195-inscricoes-abertas-ate-sabado/</link><description>A bolsa é válida para o período de agosto a novembro de 2025, com carga horária semanal de 20 horas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/07/unimontes-e1689622243414.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title"><span style="font-size: 16px;">O Grupo de Pesquisa para uma Educação Decolonial PluriEtnoPopular (GDECO-ETNOPO), vinculado à Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), está com inscrições abertas para seleção de bolsista. O prazo vai até este sábado (02/08).</span></p>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap">
<div class="post-372081 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p>Está sendo oferecida uma Bolsa de Desenvolvimento em Ciência, Tecnologia e Inovação (BDCTI) – Nível I, no âmbito da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig), com valor mensal de R$ 2.195. A bolsa é válida para o período de agosto a novembro de 2025, com carga horária semanal de 20 horas.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>Os interessados devem enviar a documentação, exclusivamente por e-mail, para o endereço: conhecimentoindigena@outlook.com. É necessário anexar os seguintes documentos:</p>
<p>1. Currículo Lattes atualizado;</p>
<p>2. Documento de identificação digitalizado;</p>
<p>3. Carta de apresentação e intenções.</p>
<p>A seleção inclui entrevista, que será realizada no dia 4 de agosto. O cronograma com os horários será enviado por e-mail aos candidatos com inscrição deferida. A lista de inscrições homologadas será publicada no portal <a href="https://www.unimontes.br/">www.unimontes.br</a>. O resultado final será divulgado no dia 5 de agosto.</p>
<p>O edital está disponível neste link: EDITAL GDECO nº 03/2024 – 29 de julho de 2025.</p>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p>Podem se candidatar graduados em Pedagogia, Ciências da Religião, Artes Visuais ou Artes – Teatro (licenciatura), que sejam mestres ou mestrandos em Educação. Também é necessário possuir formação, produção acadêmica e experiência em:</p>
<p>1. Licenciatura e formação de professores;</p>
<p>2. Religiões de matriz africana;</p>
<p>3. Artes indígenas;</p>
<p>4. Atividades relacionadas a exposições e museus.</p>
<p><strong>Sobre o GDECO-ETNOPO</strong></p>
<p>O grupo atua em três frentes indissociáveis e articuladas:</p>
<p>Elaboração de ações e políticas para o ingresso e a permanência de pessoas dos Povos e Comunidades Tradicionais na Unimontes, inclusive na pós-graduação, especialmente no PPGE.</p>
<p>Desenvolvimento de estratégias que promovam o respeito aos Regimes de Conhecimento dos Povos e Comunidades Tradicionais, às alternativas epistemológicas e aos saberes tradicionais e populares, incluindo o acolhimento de mestres, mestras e lideranças desses grupos no ambiente universitário.</p>
<p>Atuação em escolas do Norte de Minas Gerais, com formação de professores(as) e participação em projetos de iniciação à docência, voltados para temáticas como: educação para as relações étnico-raciais, diversidade sexual e de gênero, combate ao sexismo nas escolas e cumprimento das Leis nº 10.639/2003 e nº 11.645/2008, que tornam obrigatório o ensino da história e cultura afro-brasileira e indígena.</p>
<p><strong>Projeto específico</strong></p>
<p>A bolsa integra projeto que prevê atividades de atualização e manutenção da Sala de Religiosidades e da Sala de Arte Xakriabá, no Museu Regional do Norte de Minas (MRNM), além da realização de oficinas e minicursos voltados a estudantes e professores sobre religiões de matriz africana, povos tradicionais de terreiro e artes indígenas.</p>
<p>Em razão disso, é exigido que o(a) candidato(a) comprove experiência e produção nas áreas mencionadas, além de atuação anterior com exposições, museus e formação docente.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p> </p>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190479</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:00:45 +0000</pubDate></item><item><title>MPMG firma acordo com município de Itacambira para realização de concurso público</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/mpmg-firma-acordo-com-municipio-de-itacambira-para-realizacao-de-concurso-publico/</link><description>Por meio do acordo, o Executivo reconhecer a existência de contratações irregulares e se comprometeu a realizar concurso público até julho do ano que vem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_9312.jpeg" /><br><div class="page-header">
<p><span style="font-size: 16px;">O Ministério Público de Minas Gerais, (MPMG) firmou, neste mês, Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) com o município de Itacambira, no Norte de Minas, com o objetivo de sanar irregularidades na contratação de pessoal. Por meio do acordo, o Executivo reconhecer a existência de contratações irregulares e se comprometeu a realizar concurso público até julho do ano que vem. </span></p>
</div>
<p>De acordo com a 13ª Promotoria de Justiça de Montes Claros, o último concurso no município de Itacambira foi realizado em 2015 e, desde o término de sua vigência, contratados têm sido mantidos no quadro de servidores de forma irregular.</p>
<p>Na oportunidade, o município assumiu o compromisso de adequar a legislação municipal referente às hipóteses de contratação para atender necessidade temporária de excepcional interesse público, bem como revisar seu plano de cargos e salários para criação de cargos efetivos correspondentes aos que atualmente se encontram em situação de irregularidade.</p>
<p>Segundo cláusula firmada, o Executivo municipal poderá realizar contratações temporárias, de forma excepcional, até a nomeação dos candidatos aprovados, para a continuidade do serviço público. Em caso de descumprimento de alguma das cláusulas contratuais, o prefeito estará sujeito à multa diária no valor de R$5 mil.</p>
<p><img alt="Fim da notícia" decoding="async" src="https://www.mpmg.mp.br/data/files/58/13/91/31/100919109B99B819760849A8/Fim%20da%20noticia.png"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190514</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei anuncia Walner Rodrigues como novo treinador</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/moc-volei-anuncia-walner-rodrigues-como-novo-treinador/</link><description>O comandante estava no Sesi-SP, retorna ao projeto e tem a missão de colocar o Pequi Atômico de volta à elite do voleibol nacional
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Com ampla bagagem no voleibol, Walner Rodrigues dos Santos chega ao MOC Vôlei para estar à frente do comando técnico na temporada 2025/26. Natural de Niterói-RJ, Walner tem 50 anos, estava no Sesi-SP e acumula mais de duas décadas de experiência como treinador, com passagens por clubes de destaque e conquistas expressivas em diversas categorias. Como técnico, conquistou com o Botafogo-RJ o título da Superliga B 2018/2019.</p>
<p style="text-align: justify;">Walner Rodrigues dos Santos é um profissional qualificado no voleibol nacional, com sólida formação e ampla experiência tanto em quadra quanto na areia. Possui formação técnica em Informática Industrial pela FAETEC e é graduado em Educação Física pela Universidade Salgado de Oliveira (UNIVERSO).</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, tem pós-graduação em Coaching de Carreira com ênfase em Empreendedorismo. Ao longo da carreira, buscou constante atualização profissional, tendo realizado diversos cursos, como o Curso Nacional de Treinadores de Vôlei de Praia e de Vôlei de Quadra (níveis I e II), o curso do COB/Academia Brasileira de Treinadores, seminários internacionais de esportes de quadra, capacitação em recursos humanos para o mini vôlei, entre outros.</p>
<p style="text-align: justify;">A trajetória inclui passagens marcantes como técnico das seleções brasileiras Sub-21, Sub-23 e Militar Masculina, além de comandar equipes em clubes tradicionais como o Botafogo de Futebol e Regatas, onde conquistou inúmeros títulos em categorias de base e adulto.</p>
<p style="text-align: justify;">Ele eve uma passagem curta pelo MOC e retorna com a missão de colocar o Pequi Atômico de volta à eliete do voleibol nacional.</p>
<p style="text-align: justify;"><em> “Chego para comandar a equipe na temporada 25/26 em busca da vaga na elite do voleibol brasileiro. Na verdade, estou voltando a esse projeto maravilhoso e conto o apoio de vocês na arquibancada”</em>, disse o professor em recado à torcida.</p>
<p>Walner atuou também como treinador universitário na UNIVERSO, acumulando vitórias nos Jogos Universitários Brasileiros (JUBs) e em campeonatos estaduais. Teve ainda experiências como técnico do Clube do Exército, em Brasília, e das seleções cariocas de base, além de técnico convidado em projetos de desenvolvimento da Confederação Brasileira de Voleibol (CBV).</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190533" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-768x1153.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-1023x1536.jpeg 1023w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-780x1171.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15.jpeg 1066w" width="267"/></p>
<p><strong>Ficha técnica:</strong></p>
<p>Nome completo: Walner Rodrigues dos Santos<br/>
Data de Nascimento: 14/04/1984<br/>
Idade: 50 anos<br/>
Local de Nascimento: Niterói-RJ</p>
<p><strong>Carreira:</strong></p>
<p>2024/25 | Sesi-SP<br/>
2023/24 | Montes Claros Vôlei (Auxiliar técnico)<br/>
2020/23 | Niterói Vôlei Clube-RJ<br/>
2016/19 Botafogo-RJ</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190530</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:58:14 +0000</pubDate></item><item><title>Jovem de Montes Claros conquista medalha de bronze na Olimpíada Internacional de Biologia</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/jovem-de-montes-claros-conquista-medalha-de-bronze-na-olimpiada-internacional-de-biologia/</link><description>Com apenas 17 anos, o estudante Marcos Paulo Gonçalves Santos colocou o Brasil e o Norte de Minas no pódio da maior competição de Biologia para estudantes do ensino médio no mundo: a Olimpíada Internacional de Biologia (IBO), realizada entre os dias 20 e 27 de julho, nas Filipinas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12.jpeg" /><br><p data-end="757" data-start="300" style="text-align: justify;">Com apenas 17 anos, o estudante Marcos Paulo Gonçalves Santos colocou o Brasil e o Norte de Minas no pódio da maior competição de Biologia para estudantes do ensino médio no mundo: a <strong data-end="532" data-start="487">Olimpíada Internacional de Biologia (IBO)</strong>, realizada entre os dias 20 e 27 de julho, nas Filipinas. Representando o país ao lado de outros três estudantes, Marcos conquistou <strong data-end="688" data-start="665">a medalha de bronze</strong>, após uma maratona de provas teóricas e práticas de altíssimo nível.</p>
<p data-end="1189" data-start="759" style="text-align: justify;">A trajetória até a IBO não foi fácil. A vaga foi conquistada após uma sequência de resultados expressivos em olimpíadas nacionais, como a <strong data-end="939" data-start="897">Olimpíada Brasileira de Biologia (OBB)</strong>, onde ele foi medalhista de ouro, e um rigoroso treinamento no Instituto Butantan, em São Paulo. Além disso, Marcos já havia representado o Brasil em 2024 na <strong data-end="1146" data-start="1098">Olimpíada Ibero-Americana de Biologia (OIAB)</strong>, em Cuba, também com medalha no currículo.</p>
<p data-end="1447" data-start="1191" style="text-align: justify;">“<em>Cada aula, cada professor, pesquisador e cientista que me ajudou… tudo faz sentido e se conclui nesta experiência maravilhosa que vivi. Sou grato a todos que participaram, de alguma forma, do meu caminho</em>“, afirmou o estudante emocionado, após a premiação.</p>
<p data-end="1447" data-start="1191"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190552" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12.jpeg 960w" width="300"/></p>
<p data-end="1835" data-start="1449" style="text-align: justify;">Marcos é conhecido por seu desempenho excepcional em diversas áreas do conhecimento. Já coleciona <strong data-end="1570" data-start="1547">mais de 20 medalhas</strong> em olimpíadas de Biologia, Matemática, Física, Química, Medicina, Português e Raciocínio Lógico. No 2º ano do ensino médio, foi aprovado em Medicina pela Unimontes, conquistando o 3º lugar geral no vestibular tradicional, concorrendo com mais de 39 mil candidatos.</p>
<p data-end="2067" data-start="1837" style="text-align: justify;">Mesmo com tantas conquistas, o jovem mantém os pés no chão. “<em>O que me move é a curiosidade e a vontade de contribuir com algo relevante. A ciência me mostrou que é possível transformar realidades com estudo e dedicação</em>“, ressalta.</p>
<p data-end="2067" data-start="1837"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190551" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1.jpeg 750w" width="400"/></p>
<p data-end="2408" data-start="2069" style="text-align: justify;">Atualmente, ele cursa o 3º ano do ensino médio no <strong data-end="2137" data-start="2119">Colégio Prisma</strong>, em Montes Claros, instituição onde encontrou apoio para desenvolver seu talento e seguir se desafiando academicamente. A diretora da escola, Karina Almeida, reforça: “<em>Marcos é inspiração não só pelo talento, mas pela humildade e determinação com que encara cada etapa.</em>“</p>
<p data-end="2619" data-start="2410" style="text-align: justify;">Com a nova medalha, Marcos Paulo se consolida como um dos grandes talentos da educação brasileira e prova que a excelência pode florescer em qualquer lugar, desde que ali existam incentivo, dedicação e sonho.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190549</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:40:58 +0000</pubDate></item><item><title>Cultura e lazer nos bairros: Feira movimenta Jardim Primavera e fortalece economia local</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/cultura-e-lazer-nos-bairros-feira-movimenta-jardim-primavera-e-fortalece-economia-local/</link><description>A cena cultural e de lazer nos bairros tem ganhado novos contornos com a valorização de iniciativas comunitárias que fortalecem o comércio local e promovem o encontro entre vizinhos. Um exemplo vivo dessa transformação é a nova feira do bairro Jardim Primavera, que teve sua primeira edição no dia 23 de julho e já se consolida como ponto de encontro semanal para os moradores.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48.png" /><br><p>A cena cultural e de lazer nos bairros tem ganhado novos contornos com a valorização de iniciativas comunitárias que fortalecem o comércio local e promovem o encontro entre vizinhos. Um exemplo vivo dessa transformação é a nova feira do bairro Jardim Primavera, que teve sua primeira edição no dia 23 de julho e já se consolida como ponto de encontro semanal para os moradores.</p>
<p>Organizada pela Associação dos Feirantes do Bairro Jardim Primavera, a feirinha traz uma variedade de produtos artesanais, caseiros e da agricultura familiar, reafirmando a importância do consumo consciente e do apoio ao pequeno produtor. Na estreia, mais de 600 pessoas circularam pelo espaço montado na Avenida B, ao lado da quadra poliesportiva, desfrutando de um ambiente acolhedor e animado.</p>
<p>A proposta vai além das compras. Com opções que incluem caldo de cana, pastel, chopp artesanal, bolos fatiados, trufas, pipoca gourmet, donuts, cookies, pizza na chapa, caldos, cestos artesanais, hortaliças frescas, queijos e música ao vivo, a feira se torna uma verdadeira celebração da cultura popular e da produção local. É lazer com sabor, cheiro de comida boa e o som de conversas animadas — um retrato da potência que existe nos encontros comunitários.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-190587" class="wp-caption alignnone" id="attachment_190587" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-190587 size-medium" decoding="async" height="355" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-400x355.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-400x355.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-1024x908.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-768x681.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-450x399.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-780x692.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-150x133.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48.png 1170w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-190587">Imagem: Divulgação</figcaption></figure>
<p>A feira acontecerá todas as quartas-feiras, sempre no mesmo local, e promete crescer: segundo os organizadores, novas atrações e expositores estão previstos já para o mês de agosto. A iniciativa é mais uma prova de que a organização popular e o fortalecimento das raízes locais são caminhos concretos para transformar a vida nos bairros — unindo economia, cultura e convivência.</p>
<p>Com ações como essa, o Jardim Primavera mostra que bairros ativos, com protagonismo da população, são também espaços de transformação social. A feirinha é mais que um evento: é um símbolo de pertencimento, identidade e crescimento coletivo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190584</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:32:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>