<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 06:15:35 +0000</lastBuildDate><item><title>Arquitetura de Alto Padrão: casas sofisticadas e confortáveis, um investimento com retorno </title><link>https://webterra.com.br/2025/06/19/arquitetura-de-alto-padrao-casas-sofisticadas-e-confortaveis-um-investimento-com-retorno/</link><description>Mais do que belas fachadas, esses projetos buscam proporcionar bem-estar, funcionalidade e segurança aos moradores. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-150x91.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">As casas de alto padrão que hoje geralmente são construídas em condomínios residenciais representam o auge da arquitetura contemporânea, onde luxo, conforto e tecnologia se encontram para oferecer moradia com excelência. Mais do que belas fachadas, esses projetos buscam proporcionar bem-estar, funcionalidade e segurança aos moradores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mas o que torna uma casa de alto padrão verdadeiramente bem projetada?</div>
<div style="text-align: justify;">O segredo está no equilíbrio entre estética, inovação e planejamento inteligente.</div>
<div><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-187897" decoding="async" height="241" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-400x241.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-400x241.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-1024x618.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-768x464.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-1536x927.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-2048x1236.jpeg 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-450x272.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-780x471.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-1600x966.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.01.07-150x91.jpeg 150w" width="400"/></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Um bom projeto começa com a leitura do terreno e do contexto. Cada lote tem sua particularidade: posição solar, ventilação cruzada, vista e topografia. O arquiteto deve considerar tudo isso para criar uma casa que aproveite ao máximo o potencial do lugar. Além disso, o projeto precisa respeitar as normas do bairro ou condomínio e as expectativas do cliente, e hoje sabemos que não podemos abrir mão da personalidade do morador.</div>
<div style="text-align: justify;"> Cada casa deve refletir o estilo de vida e os gostos dos moradores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Espaços amplos, bem ventilados e iluminados naturalmente são premissas essenciais. O conforto térmico pode ser garantido com materiais adequados, sombreamento estratégico e sistemas passivos de climatização. Hoje, a integração entre ambientes internos e externos, como salas que se abrem para varandas gourmet ou jardins, cria uma sensação de amplitude e conexão com a natureza.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A automação é uma das marcas das casas de alto padrão atuais. Sistemas inteligentes controlam iluminação, climatização, segurança, cortinas e até o som ambiente, tudo por meio de smartphones ou assistentes de voz. Uma casa bem projetada já nasce com infraestrutura pronta para automação, evitando adaptações futuras.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Sem esquecer que o luxo do futuro é sustentável. Incorporar soluções como aquecimento solar, reuso de água da chuva, painéis fotovoltaicos e materiais ecológicos agrega valor ao imóvel e reduz o impacto ambiental. O uso de janelas amplas e brises ajuda a manter a casa fresca e bem iluminada, diminuindo o uso de ar-condicionado e luz artificial.</div>
<div><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-187895" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-11.02.13-scaled.jpeg 1920w" width="300"/></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Dicas para um bom projeto de casa  de alto padrão:</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">1.Contrate um arquiteto experiente: Ele será o elo entre suas ideias e as possibilidades reais do terreno e da legislação. Ele deve estar presente desde a escolha do terreno.</div>
<div style="text-align: justify;">2.Planeje com antecedência: Um bom projeto leva tempo. Evite decisões apressadas para garantir qualidade em cada etapa.</div>
<div style="text-align: justify;">3.Invista em infraestrutura inteligente: Pense desde o início em climatização, automação, segurança e conectividade.</div>
<div style="text-align: justify;">4.Valorize a integração com a natureza: Jardins, varandas, espelhos d’água e paisagismo aumentam o bem-estar.</div>
<div style="text-align: justify;">5.Pense na manutenção futura: Materiais de qualidade e soluções práticas facilitam a durabilidade e o dia a dia da casa.</div>
<div style="text-align: justify;">6.Priorize o conforto da família: Mais do que beleza, a casa deve ser prática, acolhedora e adaptada às rotinas dos moradores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Projetar uma casa de alto padrão em condomínio vai além da estética. Trata-se de traduzir sonhos em espaços vivos, eficientes e preparados para o futuro. Com planejamento e boas escolhas, é possível criar lares que unem sofisticação, conforto e inovação em cada detalhe.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187893</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 06:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto Escola de Esportes: o papel essencial da família no desenvolvimento dos atletas</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/19/projeto-escola-de-esportes-o-papel-essencial-da-familia-no-desenvolvimento-dos-atletas/</link><description>No núcleo da Escola Estadual Salvador Filpi, em Montes Claros, é possível ver na prática como o suporte familiar transforma a vida dos participantes do Projeto Escola de Esportes da AEESB.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.29.42-e1750263141497.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Quando falamos sobre a formação de jovens atletas, não podemos ignorar a importância que a família tem nesse processo. O incentivo dentro de casa impacta diretamente no desenvolvimento físico, emocional e social de crianças e adolescentes que praticam esportes.</p>
<p style="text-align: justify;">Estudos apontam que o apoio familiar está diretamente ligado à permanência dos jovens nas atividades esportivas, além de contribuir para o desenvolvimento da disciplina, da responsabilidade e da construção de valores como empatia e trabalho em equipe.</p>
<p style="text-align: justify;">No núcleo da Escola Estadual Salvador Filpi, em Montes Claros, esse cenário se repete. A aluna Gisely da Silva Nascimento é um exemplo de como o esporte transforma. “Sim, minha mãe apoia muito. As aulas me ajudam a desenvolver habilidades que eu não sabia que tinha no vôlei e a aprender cada vez mais”, conta.</p>
<p style="text-align: justify;">A mãe de Gisely, Arlen Cristiane da Silva Pereira, reforça o quanto vê benefícios na prática esportiva da filha. “Gosto muito que ela participa de atividades físicas. O vôlei foi a melhor coisa que ela encontrou na vida dela e mudou muito sua rotina. Então, por que não apoiar, né? Fico muito feliz vendo ela alegre, fazendo o que gosta.”</p>
<p style="text-align: justify;">Outro depoimento que ilustra bem essa realidade é o de Luane Michelly Rodrigues Souza. “Recebo apoio dos meus familiares, eles me incentivam a praticar esportes, me falam o quanto faz bem para a saúde e para o corpo. Até nos dias que minha mãe precisa sair, ela me incentiva a levar meu irmão para as aulas, para que eu não perca nenhuma atividade.”</p>
<p style="text-align: justify;">O professor de vôlei, Paulo Henrique Lacerda, também ressalta como esse apoio é determinante. “O incentivo da família é fundamental para a frequência e continuidade dos alunos no projeto. O esporte complementa a educação e a disciplina que vêm de casa e da escola. Muitos aqui têm dificuldades na vida, e a prática esportiva também serve como válvula de escape. O papel da família é incentivar, pensando no desenvolvimento técnico, físico e também psicossocial do aluno.”</p>
<p style="text-align: justify;">As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal, são gratuitas. Atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, entre crianças e adolescentes de 10 a 15 anos, e jovens e adultos de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</p>
<p style="text-align: justify;">Além de benefícios físicos, a participação no esporte fortalece laços familiares, melhora o desempenho escolar e ajuda na construção de uma vida mais saudável e equilibrada. A presença dos familiares, seja incentivando, acompanhando ou participando de forma ativa, é peça-chave no sucesso dos atletas dentro e fora das quadras.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187906</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 09:37:29 +0000</pubDate></item><item><title>Parentes: saber manter a distância (pelo bem da saúde mental e da sintaxe)</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/20/parentes-saber-manter-a-distancia-pelo-bem-da-saude-mental-e-da-sintaxe/</link><description>Outros são tão distantes que lembram aqueles termos soltos, que a gente até esquece que fazem parte da frase.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_8116.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Tem parente que é tão grudado que parece vírgula mal colocada: está ali, enfiado onde não devia, interrompendo o fluxo natural das coisas. Outros são tão distantes que lembram aqueles termos soltos, que a gente até esquece que fazem parte da frase.</p>
<p style="text-align: justify;">E por falar em gramática… Vamos combinar que parentes e sintaxe têm muito em comum: o segredo é saber quando se aproximar… e quando manter a distância saudável.</p>
<p style="text-align: justify;">Assim como um sujeito e um predicado precisam de certa harmonia (mas sem excessos de conectivos desnecessários), nós também precisamos aprender a colocar pontuação nos relacionamentos familiares. Tem hora de ponto final. Tem hora de dois-pontos (quando você precisa explicar seus limites). E, principalmente, tem hora de parênteses: aquele espaço reservado para comentários laterais… que não precisam estar no centro da sua vida.</p>
<p style="text-align: justify;">Sabe aquele primo que só aparece para dar palpite, mas nunca ajuda a resolver nada? Linguisticamente, ele é tipo uma oração subordinada mal encaixada: só serve para confundir o sentido principal da sua história.</p>
<p style="text-align: justify;">O recado linguístico (e de vida) de hoje é:<br/>
👉 Nem toda vírgula precisa ser lida com ênfase.<br/>
👉 Nem todo parente precisa estar perto o tempo todo.<br/>
👉 E, quando for necessário, use um belo travessão para marcar limites com clareza.</p>
<p>Parente bom mesmo é aqulele semelhante a adjunto adverbial: aparece de vez em quando, dá uma informação extra… mas não atrapalha o sentido principal da sua vida.</p>
<p style="text-align: justify;">A verdade é que, assim como na Língua Portuguesa, no convívio familiar também existem os excessos. Tem parente que é igual vírgula mal colocada: interrompe onde não devia, aparece no meio de um assunto que não é dele e ainda gera confusão.<br/>
Tem outros que são como aquele parágrafo desnecessário: você tenta pular, mas a criatura insiste em voltar pro enredo.</p>
<p style="text-align: justify;">Aliás, sabe aquele tio que só liga pra perguntar da sua vida, mas nunca te oferece um café? Linguisticamente falando, ele é uma oração subordinada adverbial de intromissão. E, acredite, a melhor resposta pra ele é um belo ponto final.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188011</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:26:39 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei contrata o ponteiro Nathan Krupp, bicampeão da Superliga B</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/20/montes-claros-volei-contrata-o-ponteiro-nathan-krupp-bicampeao-da-superliga-b/</link><description>O novo ponta soma também as conquistas da Supercopa Argentina e do Sul-Americano Sub-19 e Sub-21 pela Seleção Brasileira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NATHAN-KRUPP-1.jpeg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei segue se reforçando para a temporada 2025/2026 e fecha a contratação do ponteiro Nathan Mota Krupp, bicampeão da Superliga B e com passagens de expressão pela Seleção Brasileira de base. Natural de Gramado-RS, Nathan tem 23 anos, 1,97m de altura e 99 kg, atributos que, somados ao seu talento e experiência, prometem fortalecer ainda mais o elenco do Pequi Atômico.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18260" class="wp-caption alignnone" id="attachment_18260" style="width: 323px"><img alt="" class="wp-image-18260" decoding="async" height="485" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NATHAN-KRUPP-2-200x300.jpeg" width="323"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18260">Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p>Com uma trajetória consistente, Nathan passou por grandes clubes do cenário nacional e internacional. Jogou pelo Sesi-SP, onde atuou de 2019 a 2022, vestiu também as camisas do Suzano Vôlei, Goiás Vôlei e, mais recentemente, do tradicional Policial Voley, da Argentina. Antes de chegar ao MOC, defendeu o Monte Carmelo Vôlei na temporada 24/25, sendo campeão da Liga B com o time do Triângulo Mineiro.</p>
<p>Entre suas conquistas estão: bicampeão da Superliga B, Campeão da Supercopa Argentina, Campeão Sul-Americano Sub-19 e Sub-21 pela Seleção Brasileira e medalha de bronze no Mundial Sub-21 com a Seleção Brasileira</p>
<p>Nathan se destaca pela potência no ataque, consistência no passe e espírito competitivo, características que se alinham ao projeto do Montes Claros Vôlei.</p>
<blockquote><p>“Estou muito feliz com essa oportunidade de vestir a camisa de um dos grandes do voleibol nacional. Vamos juntos para conquistar todos os objetivos na temporada, no Campeonato Mineiro e na Superliga B. Estou empolgado para conhecer todo mundo, poder sentir toda essa vibração e energia dessa torcida maravilhosa de Montes Claros”, afirmou o novo reforço.</p></blockquote>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome completo: Nathan Mota Krupp<br/>
Data de Nascimento: 20/11/2001<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Gramado-RS<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,97m<br/>
Peso: 99kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2019/22 | Sesi-SP<br/>
2022/23 | Suzano-SP<br/>
2023 | Goiás Vôlei-GO<br/>
2023/24 | Policial Voley-ARG<br/>
2024/25 | Monte Carmelo-MG</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188036</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Atos instintivos – resultados devastadores para a vida</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/20/atos-instintivos-resultados-devastadores-para-a-vida/</link><description>Conceber que apenas os prazeres momentâneos são o alvo da existência pode nos levar a ruína e a um sofrimento inevitável!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O ser humano se coloca à disposição para realizar suas necessidades como comer ou dormir, por exemplo, porque sente falta disso.</p>
<p style="text-align: left;">Desse modo, para que o corpo funcione saudavelmente ele mesmo apresenta suas precisões.</p>
<p style="text-align: left;">E, de forma reativa, suprimos a manutenção do nosso organismo para que não sintamos sede, ansiedade, ausência de nutrientes ou qualquer tipo de aflição física ou emocional imediata.</p>
<p style="text-align: left;">É algo quase que instantâneo.</p>
<p style="text-align: left;">O bebê quando sente fome, chora!</p>
<p style="text-align: left;">A pessoa que sente dor, se trata, procura uma farmácia ou um hospital.</p>
<p style="text-align: left;">Ao observar essas situações, pode ser que aprendamos que temos de viver apenas em resposta ao que a vida e as situações presentes nos exigem.</p>
<p style="text-align: left;">Para <strong>Madre Tereza de Calcutá</strong>, missionária albanesa:</p>
<p style="text-align: left;"><em>“O dever é uma coisa muito pessoal; decorre da necessidade de se entrar em ação, e não da necessidade de insistir com os outros para que façam qualquer coisa”.</em></p>
<p style="text-align: left;">No dia a dia é possível nos depararmos com pessoas que dizem não ter fé, isto é, que não acreditam em si, que não creem em algo espiritual maior que elas, que como um navio sem rota, parecem estar à deriva.</p>
<p style="text-align: left;">Compreendemos que essas se encontram vazias, com grande “fome” de dirigirem sua existência, mas não percebem como isso deve se dar.</p>
<p style="text-align: left;">Muitos de nós permanecemos como que no aguardo de algo ou alguém que nos possa dar motivo para rir, para falar, para chorar ou para agir.</p>
<p style="text-align: left;">Ficamos à espera de um comando que nos dê luz para sairmos da caverna imaginária de nossa mente.</p>
<p style="text-align: left;">Ocorre que nem sempre encontraremos ou enxergaremos no outro essa pessoa que poderá nos desbloquear ou nos afastar do mau, da preguiça ou da improdutividade.</p>
<p style="text-align: left;">De certo que, desenvolver alguns atributos para agir também nos ensinará a lidarmos com nossas imperfeições, e podermos transitar na vida com proatividade.</p>
<p style="text-align: left;">Desenvolver coragem! Sair do habitual!</p>
<p style="text-align: left;">Ter ousadia e se perceber nesse momento no estado inerte em que se encontra para então fazer sua mente se dirigir a um plano ainda desconhecido, mas que poderá gerar novos frutos e grande colheita para uma vida produtiva!</p>
<p style="text-align: left;">O corpo não deve comandar a cabeça, as vontades primárias não devem ditar o que eu devo ou não fazer a todo tempo!</p>
<p style="text-align: left;">Quem de fato comanda a vida que queremos ter é nossa mente, nosso espírito!</p>
<p style="text-align: left;">Conceber que apenas <strong>os prazeres momentâneos são o alvo da existência pode nos levar a ruína e a um sofrimento inevitável!</strong></p>
<p style="text-align: left;">O escritor bahamense, <strong>Myles Mynroe</strong>, nos instrui que:</p>
<p><em>“A visão é a capacidade de enxergar além do que os olhos são capazes”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Nosso olhar deve ser prospectivo!</p>
<p style="text-align: left;">Nossa ação precisa ecoar no hoje e no amanhã!</p>
<p style="text-align: left;">É imperativo que tenhamos perspectivas para adquirir maior poder!</p>
<p style="text-align: left;">Enquanto estivermos castrados somente no imediatismo, apenas sanaremos nossas necessidades súbitas.</p>
<p style="text-align: left;">Todavia, as consequências dos atos instintivos podem levar a resultados devastadores para uma vida inteira!</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188049" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188049" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-188049" decoding="async" fetchpriority="high" height="225" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-1024x576.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-768x432.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-780x438.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p.jpg 1290w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188049">Foto: Divulgação/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188043</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 16:36:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>