<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 15:15:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Em duelo que vale a liderança da Superliga, MOC Vôlei recebe o Norde neste sábado (21)</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/20/em-duelo-que-vale-a-lideranca-da-superliga-moc-volei-recebe-o-norde-neste-sabado-21/</link><description>O time norte-mineiro segue invicto na competição, enquanto os cearenses, treinado pelo campeão olímpico Marcelo Negrão, seguem na cola
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg.jpeg.webp" /><br><p>Montes Claros Vôlei e Norde-CE, do campeão olímpico Marcelo Negrão, fazem, neste sábado (21), às 18h, no Ginásio Tancredo Neves, um duelo decisivo na briga pelo topo da tabela da Superliga B. A partida entre o líder e vice terá transmissão ao vivo do Canal Vôlei Brasil.</p>
<p>Os ingressos para acompanhar o confronto podem ser adquiridos em https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-norde-volei-ce, custam R$ 20 inteira, R$ 10 meia e R$ 12 mais um quilo de alimento o bilhete solidário.</p>
<p>Além da briga pelos três pontos, o jogo vale a manutenção (ou troca) da liderança e pode mexer diretamente no cenário da reta final da fase classificatória.</p>
<p>&gt; “Mais uma partida decisiva. Estamos encarando todos os jogos com uma importância muito grande, desde a primeira rodada. Não é à toa que temos mantido o desempenho sempre em alto nível. A rotina é a mesma, é uma decisão, pode ser uma definição de classificação adiantada, mas o nosso modelo de trabalho é sempre pautado no próximo jogo. Estamos trabalhando concentrados nos estudos do adversário e, principalmente, no capricho das nossas ações técnicas”, frisou o técnico Walner Santos.</p>
<p>Para o líbero Lukinhas, é um confronto que vale muito para as duas equipes. “Temos encarado como um jogo-chave. Sabemos que tem um peso a mais por ser o segundo colocado e, para eles, valerem a primeira colocação. Então, é um jogo que estamos esperando há um bom tempo” , disse.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-204102" class="wp-caption alignnone" id="attachment_204102" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-204102" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-400x400.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-400x400.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-150x150.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-768x768.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-450x450.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-780x780.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg-96x96.jpeg 96w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/FOTO-3.jpg.jpeg 1080w"}' decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-400x400.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-400x400.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-1024x1024.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-150x150.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-768x768.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-450x450.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-780x780.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg-96x96.jpeg.webp 96w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/FOTO-3.jpg.jpeg.webp 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-204102">Fotos: Eduardo Coxé</figcaption></figure>
<p><strong>Duelo pela ponta da tabela</strong></p>
<p>O Montes Claros Vôlei lidera a competição com 29 pontos em 10 jogos, somando 10 vitórias e nenhum revés. A equipe tem 30 sets ganhos e apenas seis perdidos, com 882 pontos marcados e 740 sofridos. A campanha inclui cinco vitórias por 3 a 0, quatro por 3 a 1 e uma por 3 a 2.</p>
<p>Logo atrás aparece o Norde Vôlei, com 26 pontos em 10 partidas, acumulando nove triunfos e uma derrota. O time soma 28 sets ganhos e sete perdidos, com 846 pontos feitos e 724 sofridos. A trajetória tem seis vitórias por 3 a 0, duas por 3 a 1 e uma por 3 a 2, além de uma derrota por 3 a 1.</p>
<p>Segundo o técnico Walner, o duelo desta natureza de decisivo exige ainda mais dos dois times. “Todos os jogos da Superliga são estratégicos e este não será diferente. Talvez, duas equipes que tenham montados grandes grupos que possam promover um desempenho melhor. Sendo assim, teremos que usar a nossa caixa de ferramenta, que são os recursos táticos e técnicos” , explicou.</p>
<p><strong>Gratuidade no Caldeirão –</strong> Alunos de escolas públicas têm acesso liberado desde que estejam uniformizados e acompanhados pelos responsáveis. Servidores públicos municipais devem apresentar o último contracheque.</p>
<p>Pessoas com deficiência (PCDs) têm direito à gratuidade mediante apresentação da carteirinha, com acompanhante. Alunos da Unimontes precisam apresentar comprovante de matrícula.</p>
<p>Menores de 12 anos e idosos acima de 60 anos também têm entrada gratuita mediante apresentação de documento de identidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">204100</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:52:55 +0000</pubDate></item><item><title>Ipsemg: 653 pensionistas devem realizar a prova de vida anual até o fim do mês</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/20/ipsemg-653-pensionistas-devem-realizar-a-prova-de-vida-anual-ate-o-fim-do-mes/</link><description>Beneficiários devem regularizar a situação até o último dia útil do mês para recebimento do pagamento
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/dosos-estao-perdendo-tempo-sem-conhecer-esse-grande-beneficio-disponibilizado-pelo-governo-750x375-1.webp" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O Instituto de Previdência dos Servidores do Estado de Minas Gerais (Ipsemg) notificou, até o momento, 653 pensionistas que fizeram aniversário em janeiro e que ainda não realizaram a prova de vida anual. Caso a exigência não seja cumprida até o último dia útil de fevereiro, o pagamento da pensão será retido.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A lista de pensionistas que ainda realizaram a prova de vida pode ser acessada na edição do </span><a href="https://www.jornalminasgerais.mg.gov.br/edicao-do-dia?dados=%7B%22cronogramas%22:%7B%222026-02-03%22:%5B0%5D,%222026-02-04%22:%5B0%5D,%222026-02-05%22:%5B0%5D,%222026-02-06%22:%5B0%5D,%222026-02-07%22:%5B0%5D,%222026-02-10%22:%5B0%5D,%222026-02-11%22:%5B0%5D,%222026-02-12%22:%5B0%5D%7D,%22idCadernoEdicaoSelecionado%22:326682,%22edicaoSelecionada%22:%7B%22id%22:326682,%22descricao%22:%22Di%C3%A1rio%20do%20Executivo%22,%22ordem%22:100%7D,%22dataPublicacaoSelecionada%22:%222026-02-12T03:00:00.000Z%22%7D"><span style="font-weight: 400;">Diário Oficial de Minas Gerais referente ao dia 12/02</span></a><span style="font-weight: 400;">, nas páginas 19 a 21.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Como realizar a prova de vida?</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Os pensionistas devem comparecer a uma das unidades regionais do Ipsemg e apresentar documento de identificação que conste foto e CPF.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Nos casos de pensionistas tutelados, menores de 18 anos ou menores sob guarda, é exigida a presença de seu representante legal, que também precisa portar documentos de identificação. </span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Já a prova de vida de pensionistas curatelados pode ser realizada pelo seu representante legal sem a presença do pensionista.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Local sem unidade do Ipsemg</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">É possível realizar a prova de vida de forma digital, por meio da conta </span><a href="http://gov.br"><span style="font-weight: 400;">Gov.br</span></a><span style="font-weight: 400;">. Para isso, o pensionista deve possuir biometria cadastrada no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), no Departamento Nacional de Trânsito (Denatran) ou na Carteira de Identidade Nacional (CIN). </span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo o instituto, a modalidade digital fica disponível para o beneficiário até o final do mês subsequente ao mês de aniversário.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, ligue 155 (LigMinas) ou 31 3069-6601 (chamadas tarifadas fora do estado), ou no site do Ipsemg.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">204137</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:04:20 +0000</pubDate></item><item><title>Saiu o resultado do CNU 2025: aprovados têm até segunda (23) para confirmar interesse nas vagas</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/20/saiu-o-resultado-do-cnu-2025-aprovados-tem-ate-segunda-23-para-confirmar-interesse-nas-vagas/</link><description>A lista de aprovados está disponível do Diário Oficial da União e no site da FGV; confira as próximas etapas do certame
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/toms8675-400x239.webp" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O resultado com a lista de aprovados no Concurso Nacional Unificado (CNU) 2025 foi divulgado nesta sexta-feira (20).</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A relação de candidatos selecionados para preenchimento de vagas imediatas, em lista de espera e para </span><span style="font-weight: 400;">formação de banco de candidatos da segunda edição do certame estão disponíveis no <a href="https://in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-46-de-19-de-fevereiro-de-2026-688111295" rel="noopener" target="_blank">Diário Oficial da União (DOU)</a> e no site da <a href="https://conhecimento.fgv.br/cpnu2" rel="noopener" target="_blank">Fundação Getúlio Vargas (FGV)</a>.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Interesse na vaga</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O próximo passo para os candidatos aprovados é confirmar o interesse nas vagas imediatas. A confirmação pode ser feita até as </span><span style="font-weight: 400;">23h59 desta segunda-feira, 23 de fevereiro, pelo site da FGV.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Conforme o Edital, a confirmação de interesse é obrigatória para que o candidato avance para as demais fases do concurso.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-204148" class="wp-caption alignnone" id="attachment_204148" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-204148" decoding="async" height="239" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/toms8675-400x239.webp" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-204148">Foto: Divulgação/ Agência Brasil</figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Como consultar o resultado?</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">No<a href="https://in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-46-de-19-de-fevereiro-de-2026-688111295" rel="noopener" target="_blank"> DOU</a>, as listas gerais dos aprovados no CNU 2025 são apresentadas em texto corrido. O candidato deverá buscar pelo bloco e cargo/especialidade de concorrência, e procurar pelo número de inscrição, uma vez que os nomes dos aprovados não são divulgados.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">No documento consta a situação no cargo: aprovado em vaga imediata, em cadastro de reserva (somente para analista técnico administrativo) ou em lista de espera. </span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">As listas incluem as seguintes informações: número de inscrição, nota final ponderada, ordem de classificação na ampla concorrência e, se for o caso, classificações nas modalidades de reserva de vagas.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Rodadas de confirmação</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Ao todo, haverá três rodadas de confirmação de interesse nas vagas. O candidato selecionado deverá confirmar interesse na Página de Acompanhamento do site da FGV, com login Gov.br.</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">1ª rodada: das 10h de 21 de fevereiro até 23h59 de 23 de fevereiro;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">2ª rodada: após nova convocação, em 27 de fevereiro, de 10h de 28 de fevereiro até 23h59 de 2 de março;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">3ª rodada: após nova convocação, em 6 de março), de 10h de 7 de março até 23h59 de 9 de março.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">204147</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:40:03 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto Vida &amp; Movimento, da AEESB, reforça importância da atividade física para todas as idades</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/21/projeto-vida-movimento-da-aeesb-reforca-importancia-da-atividade-fisica-para-todas-as-idades/</link><description>A AEESB destaca que o intuito do projeto é promover a qualidade de vida e o fortalecimento dos vínculos comunitários dos participantes. As atividades fazem parte da Escola de Esportes e incluem, além da ginástica, aulas de vôlei e futsal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Moradores do Bairro de Lourdes têm encontrado na prática esportiva uma nova forma de cuidar da saúde física e emocional. O Projeto Vida &amp; Movimento, desenvolvido pela Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), está transformando a rotina de participantes através de aulas gratuitas de ginástica.</p>
<p style="text-align: left;">Mais do que promover condicionamento físico, a iniciativa tem se consolidado como aliada no enfrentamento de problemas como ansiedade, depressão, insônia e outras dificuldades que afetam diretamente a qualidade de vida da população.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com o professor do núcleo do bairro de Lourdes João Carlos Batista, conhecido carinhosamente como “Janjão”, a proposta das aulas de ginástica gratuitas vai muito além de promover o esporte, e serve para todas as idades.</p>
<blockquote><p><em>“A ginástica ajuda na prevenção de doenças, como: diabetes, hipertensão, colesterol alto e obesidade. Além disso, contribui para a autoestima, melhora a socialização das pessoas e fortalece a saúde mental. Quando o corpo está em movimento, a mente o acompanha nesse processo. Praticar atividade física também traz uma melhora significativa para o sono e mais equilíbrio para o cotidiano”, afirma o professor.</em></p></blockquote>
<h2 style="text-align: left;">Mudança de vida</h2>
<p style="text-align: left;">Os resultados são percebidos por quem participa do projeto. A aluna Mariana Alves, por exemplo, relata que enfrentava sérios problemas de saúde antes de ingressar nas aulas.</p>
<p style="text-align: left;"><em>“Conheci o projeto por uma amiga. Minha pressão era alta, glicose descontrolada, colesterol muito, muito elevado, além de sobrepeso, eu também tinha insônia e crises de ansiedade terríveis. Eu dependia de vários medicamentos para sobreviver”, relata.</em></p>
<p style="text-align: left;">Segundo Mariana, o incentivo do professor Janjão e o acolhimento do grupo foram essenciais para a mudança de vida.</p>
<blockquote><p><em>“Com o apoio do Janjão e de todo o grupo que treina comigo, consegui persistir e ter constância nas aulas. Hoje eu tomo remédio apenas para pressão e controle da glicose. Mudei de vida, realmente! A ginástica fez e faz a diferença, pois não sobrevivo mais, agora eu vivo”, diz.</em></p></blockquote>
<h2 style="text-align: left;">Aulas gratuitas</h2>
<p style="text-align: left;">A AEESB destaca que o intuito do projeto é promover a qualidade de vida e o fortalecimento dos vínculos comunitários dos participantes. As atividades fazem parte da Escola de Esportes e incluem, além da ginástica, aulas de vôlei e futsal.</p>
<p style="text-align: left;">No geral, 500 pessoas são atendidas na cidade de Montes Claros, entre crianças, adolescentes, jovens e adultos.</p>
<p style="text-align: left;">O projeto conta ainda com apoio do Banco do Nordeste do Brasil (BNB) e da Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig), e é realizado através da Lei de Incentivo ao Esporte do Governo Federal.</p>
<p style="text-align: left;">A proposta, segundo a AEESB, é seguir neste caminho e ampliar cada vez mais o acesso ao esporte, utilizando-o como ferramenta de cuidado e promoção do bem-estar da comunidade.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-204176" class="wp-caption alignnone" id="attachment_204176" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação/Gian Marlon" class="size-medium wp-image-204176" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-400x225.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-400x225.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-1024x576.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-768x432.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-450x253.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-780x439.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-150x84.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1.jpeg 1280w"}' decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-400x225.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-400x225.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-1024x576.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-768x432.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-450x253.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-780x439.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1-150x84.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-20-at-18.00.49-1.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-204176">Além da sáude, Projeto Vida &amp; Movimento promove socialização – Foto: Divulgação/Gian Marlon</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">204173</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:00:03 +0000</pubDate></item></channel></rss>