<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 15:12:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Exercício físico melhora sua imunidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/19/exercicio-fisico-melhora-sua-imunidade/</link><description>Em primeiro lugar, você deve se lembrar que os exercícios podem afetar sua imunidade de duas formas. Por um lado, se você fizer uma atividade física regular, mas moderada, seu risco de infecção é menor que uma pessoa levando um estilo de vida sedentário
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32.jpeg" /><br><p>Se você deseja manter seu sistema imunológico saudável e fortalecido, é uma excelente ideia se exercitar regularmente. Junto com outros fatores importantes como manter uma dieta saudável, sono adequado, peso e stress sob controle, a atividade física regular afeta de maneira muito positiva sua imunidade e te ajuda a minimizar o risco de infecções.</p>
<p>Em primeiro lugar, você deve se lembrar que os exercícios podem afetar sua imunidade de duas formas. Por um lado, se você fizer uma atividade física regular, mas moderada, seu risco de infecção é menor que uma pessoa levando um estilo de vida sedentário. Por outro lado, se você fizer muitos exercícios de alta exigência física, sem o devido cuidado, sua resposta imunológica pode ser suprimida, colocando você em risco de infecção. Portanto, se sua meta é fortalecer seu sistema imunológico, exercício moderado e regular é sua melhor opção.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-191682" decoding="async" height="277" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-400x277.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-400x277.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-1024x710.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-768x532.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-450x312.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-780x541.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32-150x104.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-11.03.32.jpeg 1249w" width="400"/></p>
<p><strong>Como exercícios ajudam a aumentar sua imunidade</strong></p>
<p>Atividades físicas podem apoiar seu sistema imunológico em várias formas. Quando você se exercita, anticorpos e glóbulos brancos circulam mais rápido e podem detectar doenças mais cedo. Esforço também pode ajudar a eliminar bactérias dos seus pulmões. Na medida que seu corpo se aquece durante exercícios, o aumento de temperatura desacelera o crescimento bacteriológico, que pode ajudar seu sistema imunológico a combater doenças. Finalmente, hormônios de stress são liberados mais lentamente durante a atividade física, que pode ajudar a diminuir as chances de doenças.</p>
<p><strong>Escolha uma atividade que você goste!</strong></p>
<p>Se você quiser se manter ativo, é melhor <strong>escolher um tipo de atividade que melhor se adeque a seu estilo de vida</strong>. Se você já estiver vivendo um estilo de vida ativo e exercício for parte de sua rotina diária, mantenha-o: um regime de exercícios ainda mais intenso não vai ajudar a melhorar ainda mais seu sistema imunológico. Mas, se você não for muito ativo, comece encontrando tempo para se exercitar várias vezes na semana.</p>
<ul>
<li><strong>Caminhada:</strong> Você pode começar fazendo uma caminhada todos os dias por 20 a 30 minutos. Caminhar é fácil de ser incorporado a sua rotina diária: você pode caminhar para o trabalho ao invés de pegar o ônibus, leve seu cão em pequenas aventuras no parque próximo, ou encontre um amigo todos os dias para uma conversa e caminhada.</li>
<li><strong>Ciclismo:</strong> Cada vez mais popular entre todos os grupos de idade, o ciclismo é uma excelente forma de se exercitar e chegar onde você precisa ir todos os dias. Se você vive em uma cidade grande com congestionamentos frequentes, andar de bicicleta ao invés de dirigir pode se tornar prazeroso, relaxando o início e fim do seu dia de trabalho. Fazer passeios de bicicleta em família também é uma excelente forma de interagir, se divertir e se exercitar juntos.</li>
<li><strong>Musculação:</strong> Quando falamos de peso, nós geralmente pensamos em academia. E se ir à academia não é sua primeira opção, você pode simplesmente fazer exercícios de força como flexões em casa, ou até mesmo treinamento de força com itens domésticos: garrafões de água viram ótimos pesos, você pode fazer alguns exercícios como rosca bíceps na cadeira da cozinha.</li>
<li><strong>Aeróbico:</strong> A melhor coisa de exercícios aeróbicos é que você pode achar centenas deles em vídeos online em excelentes rotinas de exercícios preparadas por profissionais. Você pode até começar fazendo exercícios aeróbicos com sua família ou amigos e motivar um ao outro!</li>
<li><strong>Natação:</strong> Seja na praia ou na piscina, nadar é uma excelente atividade que você pode fazer o ano todo. Natação ajuda a melhorar o condicionamento geral, e faz maravilhas para relaxamento, também!</li>
<li><strong>Futebol (e outros esportes em equipe): </strong>Esportes em equipe são não só uma excelente forma de exercício, mas também para formar e manter amizades. Você pode achar equipes amadoras locais jogando futebol no campo mais próximo, ou você pode começar um time com seus próprios amigos!</li>
</ul>
<p><strong>Jogando com as crianças:</strong> Seus filhos têm energia ilimitada e eles adoram passar tempo com você, então por que não tratar o momento de recreação como uma oportunidade de fazer seus exercícios? Você pode brincar de pega-pega ou esconde-esconde em seu quintal, ensinar seus filhos a jogar bola ou simplesmente fazer uma corrida em família!</p>
<p>Seja qual for o tipo de atividade física que você escolher, <strong>exercícios fazem com que você se sinta com mais energia e podem melhorar seu senso geral de bem estar</strong>. Portanto, comece incluindo exercícios em sua rotina diária hoje, desenvolva um bom hábito e aproveite para se sentir mais saudável!</p>
<p>Em caso de limitações relacionados a algum diagnóstico médico, consulte liberação por parte do seu médico antes de iniciar.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191679</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:23:18 +0000</pubDate></item><item><title>UFMG abre inscrições para vestibular seriado; Montes Claros terá aplicação de provas</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/19/ufmg-abre-inscricoes-para-vestibular-seriado-montes-claros-tera-aplicacao-de-provas/</link><description>A Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) abriu nesta segunda-feira (18) as inscrições para a primeira etapa do Vestibular Seriado UFMG 2025-2027, um novo formato de seleção que avalia o desempenho do estudante ao final de cada ano do ensino médio.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/5-apps-sites-gratis-para-ajudar-voce-a-organizar-os-estudos-em-2021-e1755635425609.png" /><br><p data-end="495" data-start="237" style="text-align: justify;">A Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) abriu nesta segunda-feira (18) as inscrições para a primeira etapa do Vestibular Seriado UFMG 2025-2027, um novo formato de seleção que avalia o desempenho do estudante ao final de cada ano do ensino médio.</p>
<p data-end="858" data-start="497" style="text-align: justify;">As inscrições devem ser feitas exclusivamente pelo site, <a href="https://site.copeve.ufmg.br/concursos/218">acesse clicando aqui</a>, até as 17h do dia 19 de setembro. A taxa é de R$ 150, com possibilidade de isenção integral ou desconto de 50% para estudantes inscritos no CadÚnico ou bolsistas integrais de escolas particulares. O prazo para solicitar o benefício vai até 27 de agosto.</p>
<p data-end="1032" data-start="860" style="text-align: justify;">As provas serão aplicadas em 14 de dezembro em sete cidades mineiras: Belo Horizonte, Betim, Contagem, Montes Claros, Nova Lima, Ribeirão das Neves e Santa Luzia.</p>
<p data-end="1257" data-start="1034" style="text-align: justify;">O novo vestibular seriado está aberto a todos os estudantes e egressos do ensino médio e da Educação de Jovens e Adultos (EJA), sem restrição de ano de conclusão. Não há, porém, a possibilidade de inscrição de treineiros.</p>
<p data-end="1582" data-start="1259" style="text-align: justify;">Entre os critérios de isenção, terão direito ao benefício total os candidatos com cadastro regular no CadÚnico, incluindo os participantes do programa Pé-de-meia. Já os alunos da rede pública e bolsistas integrais da rede privada terão desconto automático de 50% no valor da taxa, sem necessidade de comprovação de renda.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191710</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:30:39 +0000</pubDate></item><item><title>APAE MOC realiza evento gratuito pela inclusão e visibilidade das pessoas com deficiência</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/20/apae-moc-realiza-evento-gratuito-pela-inclusao-e-visibilidade-das-pessoas-com-deficiencia/</link><description>A ação celebra a Semana Nacional da Pessoa com Deficiência Intelectual e Múltipla com atividades gratuitas e serviços de saúde
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-19-at-10.27.38.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Em celebração à Semana Nacional da Pessoa com Deficiência Intelectual e Múltipla, a APAE de Montes Claros (APAE MOC) realizará um evento gratuito e aberto a toda população no dia 22 de agosto, na Praça Dr. Carlos, das 08h às 12h. A iniciativa, que faz parte do programa de Diversidade, Equidade e Inclusão (DE&amp;I) da instituição, visa dar visibilidade e promover a inclusão de pessoas com deficiência na comunidade.</p>
<p style="text-align: justify;">A cada ano, a Federação Nacional das Apaes (Fenapaes) lança um tema para nortear as discussões e atividades em todo o país. Para 2025, o tema definido é “Deficiência não define. Oportunidade transforma. Inclua nossa voz!”. O objetivo é promover um debate nacional sobre a importância de ouvir e valorizar as pessoas com deficiência, garantindo que elas tenham espaço para tomar suas próprias decisões e participar ativamente da sociedade.</p>
<p style="text-align: justify;">A ação contará com a parceria do Afya Centro Universitário UNIFIPMOC, que por meio da clínica acadêmica, levará alunos dos cursos de Medicina e Enfermagem para oferecer serviços de saúde à população presente. Os futuros profissionais realizarão gratuitamente exames de prevenção e promoção à saúde, como aferição de pressão e teste de glicemia.</p>
<p style="text-align: justify;">A reitora da UNIFIPMOC, Profa Renata Nobre Dias, ressalta que a saúde de uma comunidade se fortalece por meio da prevenção e do acesso à informação. “Ao realizarmos diagnósticos preventivos, atuamos como um braço complementar do sistema de saúde de Montes Claros e região, possibilitando a identificação precoce de condições que demandam atenção. Esta iniciativa evidencia como a educação acadêmica pode e deve estar a serviço da população, promovendo impactos positivos e imediatos na vida das pessoas.”</p>
<p style="text-align: justify;">No Brasil, de acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) em 2025, com base no Censo Demográfico de 2022, o Brasil possui 18,6 milhões de pessoas com algum tipo de deficiência, o que corresponde a 8,9% da população com dois anos ou mais. Dentre esse total, estima-se que aproximadamente 2,6 milhões apresentem deficiência intelectual.</p>
<p style="text-align: justify;">A data, instituída pela Lei nº 13.585, de 26 de dezembro de 2017, tem como objetivo promover a conscientização da sociedade, o fortalecimento de políticas públicas inclusivas e o combate ao preconceito e à desigualdade social que ainda afetam essa população.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191755</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>North EC anuncia novidades para a Série A; novo técnico será revelado no domingo (24)</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/20/north-ec-anuncia-novidades-para-a-serie-a-novo-tecnico-sera-revelado-no-domingo-24/</link><description>A diretoria confirmou a renovação de Douglas DG, o comandante na reta final do Módulo II e do acesso
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-20-at-09.27.29.jpeg" /><br><p data-end="516" data-start="188">O North Esporte Clube já entrou no clima da Série A do Mineiro 2026 e começou a soltar as primeiras novidades. Nessa terça-feira (19), a diretoria confirmou a renovação de Douglas Ferreira, o Douglas DG, que foi o comandante na reta final do Módulo II e garantiu o acesso. Agora, ele passa a ser o auxiliar técnico da equipe.</p>
<p data-end="796" data-start="518">Mas, a grande expectativa mesmo fica por conta do novo treinador. O presidente Victor Oliveira adiantou que o nome será revelado, no próximo domingo (24), durante a festa de 40 anos do patrocinador master, Sicoob Credinor, com direito a show de Jorge &amp; Mateus.</p>
<p data-end="1011" data-start="798">“Já estamos pensando grande para a temporada 2026. Fechamos com um técnico pentacampeão, muito experiente, que vai chegar para somar. A torcida pode esperar um anúncio especial no domingo”, destacou o dirigente.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DNjeTNMpwJr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DNjeTNMpwJr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por North Esporte Clube (@northesporteclube)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h3 data-end="1041" data-start="1013">DG continua no projeto</h3>
<p data-end="1265" data-start="1042">Motivado com a nova função, Douglas DG celebrou a continuidade no Clube. “Estou muito feliz e motivado para essa nova etapa com o North. Sabemos que será um campeonato bem difícil, mas vamos juntos com toda a torcida, toda a cidade, num só comprometimento, e fazer história”, disse DG.</p>
<h3 data-end="1298" data-start="1267">Mais novidades na segunda</h3>
<p data-end="1499" data-start="1299">Depois da festa de domingo, o North realizará uma coletiva de imprensa na segunda-feira (25), para apresentar oficialmente o novo treinador e trazer mais informações sobre a preparação para a elite.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191758</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:24:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>