<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 06:19:23 +0000</lastBuildDate><item><title>Bombeiros resgatam veado em depósito de construção no bairro Jaraguá II, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/16/bombeiros-resgatam-veado-em-deposito-de-construcao-no-bairro-jaragua-ii-em-montes-claros/</link><description>De acordo com o solicitante, o animal teria aparecido repentinamente dentro do terreno, não sendo possível informar como chegou até o local
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/x62991cd3-9cde-47f8-b194-84f86a994c28-scaled-e1768558361202.jpeg.pagespeed.ic.SC8KLEdm5m.jpg" /><br><p>Na manhã desta quinta-feira (15/01/2026), o Corpo de Bombeiros Militar de Montes Claros foi acionado, por meio do telefone de emergência 193, para atender a uma ocorrência de salvamento de animal em situação de risco no bairro Jaraguá II, nas proximidades do presídio regional.</p>
<p>No local, os militares constataram que se tratava de um veado, que estava acuado no espaço onde funciona um depósito de materiais de construção. De acordo com o solicitante, o animal teria aparecido repentinamente dentro do terreno, não sendo possível informar como chegou até o local.</p>
<p>Após avaliação das condições de segurança, os bombeiros, devidamente equipados, utilizaram técnicas apropriadas de captura e, após algumas tentativas, conseguiram realizar o resgate com sucesso. O animal, um quadrúpede de médio porte, apresentava um ferimento na boca e foi encaminhado ao Centro de Triagem de Animais Silvestres (CETAS) do município.</p>
<p>No CETAS, o veado foi entregue aos cuidados das equipes especializadas, que ficarão responsáveis pelos atendimentos necessários e pelas demais providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201572</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:13:15 +0000</pubDate></item><item><title>Criadores promovem Poeirão João Leite em homenagem a referência do Mangalarga Marchador no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/16/criadores-promovem-poeirao-joao-leite-em-homenagem-a-referencia-do-mangalarga-marchador-no-norte-de-minas/</link><description>O evento presta uma homenagem especial ao associado Paulo Pereira dos Santos, conhecido como João Leite, falecido no dia 27 de dezembro, em Montes Claros. Reconhecido por sua dedicação e contribuição ao fortalecimento da raça, João Leite deixou um legado significativo para os criadores e para a equinocultura regional
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-16-at-08.33.04-e1768563678851.jpeg" /><br><p data-end="530" data-start="267">Criadores de Cavalo Mangalarga Marchador do Norte de Minas promovem, no próximo dia <strong data-end="370" data-start="351">1º de fevereiro</strong>, no <strong data-end="420" data-start="375">Parque de Exposições João Alencar Athayde</strong>, em Montes Claros, o <strong data-end="464" data-start="442">Poeirão João Leite</strong>, evento que reunirá criadores, expositores e admiradores da raça.</p>
<p data-end="743" data-start="532">A competição será marcada por momentos de confraternização, valorização do cavalo Mangalarga Marchador e fortalecimento da cultura equestre na região, reforçando a importância da atividade para o Norte de Minas.</p>
<p data-end="1076" data-start="745">O evento presta uma homenagem especial ao associado <strong data-end="825" data-start="797">Paulo Pereira dos Santos</strong>, conhecido como <strong data-end="856" data-start="842">João Leite</strong>, falecido no dia <strong data-end="892" data-start="874">27 de dezembro</strong>, em Montes Claros. Reconhecido por sua dedicação e contribuição ao fortalecimento da raça, João Leite deixou um legado significativo para os criadores e para a equinocultura regional.</p>
<p data-end="1363" data-start="1078">A iniciativa busca eternizar sua trajetória e reconhecer os relevantes serviços prestados ao cavalo Mangalarga Marchador e aos criadores da região. Um dos momentos mais simbólicos do Poeirão será o julgamento dos animais, que ficará a cargo de <strong data-end="1340" data-start="1322">Átila Henrique</strong>, filho do homenageado.</p>
<p data-end="1715" data-start="1365">“O Poeirão João Leite é uma forma de celebrar a paixão pelo Mangalarga Marchador e, ao mesmo tempo, eternizar a memória de alguém que fez parte da nossa história. João Leite deixou um legado de relevantes serviços prestados ao cavalo e aos criadores da região, e essa homenagem é um gesto de gratidão e respeito”, destaca o criador <strong data-end="1714" data-start="1697">Rodrigo Cunha</strong>.</p>
<h3 data-end="1735" data-start="1722">SERVIÇO</h3>
<p data-end="1921" data-start="1736"><strong data-end="1747" data-start="1736">Evento:</strong> Poeirão João Leite<br data-end="1769" data-start="1766"/><strong data-end="1778" data-start="1769">Data:</strong> 1º de fevereiro de 2026<br data-end="1805" data-start="1802"/><strong data-end="1817" data-start="1805">Horário:</strong> A partir das 8h<br data-end="1836" data-start="1833"/><strong data-end="1846" data-start="1836">Local:</strong> Parque de Exposições João Alencar Athayde<br data-end="1891" data-start="1888"/><strong data-end="1902" data-start="1891">Cidade:</strong> Montes Claros (MG)</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201575</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:42:11 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso da SES-MG abre 380 vagas com salário inicial de R$ 4,2 mil</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/16/concurso-da-ses-mg-abre-380-vagas-com-salario-inicial-de-r-42-mil/</link><description>Concurso, que não ocorria há 12 anos, oferece vagas para o cargo de Especialista em Políticas e Gestão da Saúde (EPGS); inscrições começam em março
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp_Image_2026-01-16_at_12.00.14-e1768579667564.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria de Saúde de Minas Gerais (SES-MG) publicou o edital com<em> 380 vagas</em> imediatas </span><span style="font-weight: 400;">para o cargo de <em>Especialista em Políticas e Gestão da Saúde (EPGS)</em></span><span style="font-weight: 400;">, além de formação de cadastro de reserva,</span><span style="font-weight: 400;">com remuneração inicial de <em>R$ 4.287,02.</em></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O certame, publicado no <a href="https://www.jornalminasgerais.mg.gov.br/edicao-do-dia?dados=%7B%22dataPublicacaoSelecionada%22:%222026-01-16T03:00:00.000Z%22,%22idCadernoEdicaoSelecionado%22:326080,%22paginaSelecionada%22:56,%22textoPesquisa%22:%22%22%7D" rel="noopener" target="_blank">Diário Oficial do Estado</a> desta sexta-feira(16), tem o objetivo de </span><span style="font-weight: 400;">reforçar o quadro de servidores da saúde estadual. </span><span style="font-weight: 400;">As vagas contemplam atuação na Unidade Central da SES, em Belo Horizonte, e também nas Unidades Regionais de Saúde (URS), no interior do estado.</span></p>
<h2>Cargo</h2>
<p>A remuneração inicial para o cargo de EPGS é de <em>R$ 4.287,02</em> (quatro mil e duzentos e oitenta e sete reais e dois centavos) – composta por R$2.858,01 (dois mil oitocentos e cinquenta e oito reais e um centavo) de vencimento básico + R$1.429,01 (mil quatrocentos e vinte e nove reais e um centavo) de Gratificação por Atividades de Gestão da Saúde – GAGES.</p>
<p>A jornada será de 40h semanais. Ainda conforme o <a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SEI_131277764_Edital_01_2026.pdf">Edital</a>, os servidores vão receber ajuda de custo para alimentação por dia útil trabalhado. O valor será fixo de R$50,00 (cinquenta reais) e variável de R$25,00 (vinte e cinco reais).</p>
<p>Entre as <em>atribuições</em> estão: executar atividades técnicas e administrativas compatíveis com o nível superior de<br/>
escolaridade no desenvolvimento de políticas, planejamento, gestão, regulação, vigilância sanitária e epidemiologia.</p>
<h2>Requisitos</h2>
<p>Podem participar, candidatos com diploma de graduação devidamente registrado de curso superior legalmente reconhecido, expedido por instituição de ensino superior credenciada pelo Ministério da Educação (MEC).</p>
<h2><strong>Inscrições</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições devem ser feitas no site da banca organizadora, o Instituto Brasileiro de Gestão e Pesquisa (IBGP), de <strong>04/03 a 02/04/2026</strong>. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O valor da taxa de inscrição é de <em>R$ 59,00</em>, com possibilidade de isenção, mediante comprovação, para:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"> doadores regulares de sangue;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">membros de mesa receptora de votos em seções eleitorais no Estado;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> desempregados amparados pela legislação estadual;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">e inscritos no Cadastro Único (CadÚnico).</span></li>
</ul>
<h2>Etapas</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O concurso será composto por duas etapas: Prova objetiva de múltipla escolha (80 pontos) e a Prova Discursiva (40 pontos), ambas de caráter eliminatório e classificatório e previstas para<strong> 03/05/2026.</strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na <em>Prova Objetiva</em>, candidatos vão responder a 60 questões sobre Língua Portuguesa, Noções de Direito, Noções de Informática Geral, Legislação do SUS e Conhecimentos Específicos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A <strong>Prova Discursiva</strong> será composta de duas questões. Os candidatos vão analisar casos práticos em até 10 linhas, observando os conteúdos especificados no Anexo I do <a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SEI_131277764_Edital_01_2026.pdf" rel="noopener" target="_blank">Edital SES nº1/2026</a></span></p>
<h2>Cronograma</h2>
<p>Confira agora algumas datas importantes do processo seletivo:</p>
<ul>
<li>Período de inscrições: <span style="font-weight: 400;">04/03 a 02/04/2026</span></li>
<li>Isenção de taxa: 04/03 a 06/03/2026</li>
<li>Comprovante definitivo da inscrição: 27/04/2026</li>
<li>Prova Objetiva e Prova Discursiva: 03/05/2026</li>
<li>Classificação final: 18/06/2026</li>
<li>Homologação final: após 19/06/2026</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201600</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:33:28 +0000</pubDate></item><item><title>Já saiu! Veja como consultar notas do Enem 2025</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/16/ja-saiu-veja-como-consultar-notas-do-enem-2025/</link><description>Inscrições para o Sistema de Seleção Unificada (Sisu 2026) começam já na próxima segunda-feira, 19 de janeiro, e vão até o dia 23 de janeiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/x54913100355_886af15cd9_k-e1763502007708.webp.pagespeed.ic.yHXB1_WXo4.webp" /><br><p>Saiu! O Ministério da Educação (MEC) e o Inep já liberaram, na manhã desta sexta-feira (16), os resultados individuais do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025.</p>
<p>Após milhões de estudantes brasileiros esperarem meses pelos resultados, eles já podem conferir como foram suas notas nas quatro áreas de conhecimento, além da nota final da redação.</p>
<p>Com esse boletim de desempenho do Enem os candidatos podem obter acesso ao ensino superior em 2026.</p>
<p>Através das notas do boletim, os estudantes têm a possibilidade de disputar vagas em universidades públicas, bolsas em faculdades particulares ou, ainda, financiamento estudantil.</p>
<h2 style="text-align: left;">Veja como acessar a nota</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li>Assim que o estudante acessar a <a href="https://enem.inep.gov.br/participante/#!/"><strong>Página do Participante ele deverá:</strong></a></li>
<li>Clicar no botão ” Entrar com gov.br”;</li>
<li>Digitar o seu CPF e a senha cadastrada;</li>
<li>Ir no painel do lado esquerdo da tela</li>
<li>Clicar em “Resultado 2025”;</li>
</ul>
<p>Pronto! Agora o candidato poderá acompanhar suas notas de Linguagens, Ciências Humanas, Natureza, Matemática e Redação.</p>
<p>Se o site estiver com erros e, ainda, se a página não carregar, o estudante deverá evitar de apertar “F5” repetidamente. Nesse momento, é importante fechar o navegador, limpar o cache ou acessar por uma guia anônima.</p>
<h2 style="text-align: left;">Fique atento!</h2>
<p>É importantíssimo que o candidato se atente aos prazos para não perder a chance de usar a sua nota para os seguintes programas:</p>
<p><strong>Sisu 2026</strong> (Voltado para Universidades Públicas): As inscrições começam já na próxima segunda-feira, 19 de janeiro, e vão até o dia 23 de janeiro.</p>
<p><strong>Prouni 2026</strong> (Voltado para Bolsas de Estudo): As inscrições estarão abertas do dia 26 ao dia 29 de janeiro.</p>
<p><strong>Fies 2026</strong> (Voltado para Financiamento): Já o Fies 2026 ainda terá o prazo divulgado pelo MEC, porém a nota do Enem 2025 é o requisito principal.</p>
<h2 style="text-align: left;">Nota do Enem</h2>
<p>O Exame Nacional do Ensino Médio – Enem utiliza a Teoria de Resposta ao Item (TRI). O que isso quer dizer? Significa que, se duas pessoas acertarem a mesma quantidade de questões elas podem ter notas diferentes.</p>
<h2 style="text-align: left;">Por que isso ocorre?</h2>
<p>O sistema avalia a coerência das respostas dos candidatos (valorizam mais os acertos em questões fáceis do que em difíceis, com o intuito de evitar o “chute”). Já a Redação, por outro lado, é a única prova que tem valor de 0 a 1.000.</p>
<h2 style="text-align: left;">Última edição</h2>
<p>Conforme dados do balanço da aplicação, a última edição do Enem teve a participação de 4,8 milhões inscritos e registrou 72% de presença.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201602</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:49:13 +0000</pubDate></item><item><title>Quais metas você quer alcançar em 2026? Especialista dá dicas para planejar e acompanhar objetivos</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/17/quais-metas-voce-quer-alcancar-em-2026-especialista-da-dicas-para-planejar-e-acompanhar-objetivos/</link><description>Definir metas claras e traçar planos de acompanhamento são fundamentais para evitar frustrações e ter mais chances de sucesso. Saiba também como evitar os erros mais comuns no planejamento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xmetas-2026-e1768619523594.webp.pagespeed.ic.tj2E63O18s.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Quando se tem um objetivo, definir metas claras é fundamental para ter mais chances de alcançar o resultado almejado. <em>Você já parou para pensar no que deseja alcançar em 2026?</em> Ou já alinhou, pelo menos, um objetivo que vai lhe trazer sentido e alegria neste novo ano?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tudo bem se você ainda não fez isso. E, mesmo que já tenha feito, não há nada melhor do que receber dicas valiosas e continuar refletindo sobre o seu planejamento. Afinal, traçar as metas para o ano pode até parecer uma tarefa simples, mas erros nesta etapa podem adiar a realização de um sonho ou até te levarem para o segundo degrau de uma meta que, na verdade, nunca foi sua. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A redação do Portal Web Terra convidou a Consultora de negócios e Mentora de empreendedores e líderes, <em>Gilze Oliveira</em>, para falar sobre o assunto, trazendo dicas práticas e direcionamentos assertivos, que você, leitor, confere a seguir.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conheça-se</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo do planejamento é conhecer-se. Você é a única pessoa que pode descobrir o que você quer e aonde deseja chegar. E, para isso, também é preciso ter conhecimento do seu cenário atual, “<em>Antes de pensar onde quer chegar, você precisa entender onde está hoje. Fazer este diagnóstico te dará clareza para definir as metas que realmente são relevantes para você na sua atual realidade”</em>, pontuou Gilze Oliveira.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A dica da mentora é “descubra o seu porquê”. Conheça as suas habilidades, as suas competências e assim que rascunhar uma meta, descubra porquê realizar o que você se propõe é importante para você.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Quando vamos definir propósito e objetivos, precisamos olhar para quem somos, para o que queremos pessoal e profissionalmente, para o que sabemos fazer, quais são nossos talentos, do que gostamos, como podemos servir ao outro, no que somos valorizados. E tudo isto é sobre um ser completo. Nossa carreira e nossas metas pessoais estão conectadas”, </span></em><span style="font-weight: 400;">orientou.</span></p></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Defina metas reais</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As metas também precisam ser mensuráveis, alcançáveis e realistas. Gilze alerta que, sem essas características, estaremos estabelecendo sonhos, desejos, mas não metas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para além de definir os objetivos, reflita: “o que preciso fazer para alcançar o que me propus?”. E, sim, não vale escrevê-los e revisitá-los uma, duas vezes ao ano.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Quando você define metas claras, você passa a tomar decisões mais estratégicas, condizentes com o que você quer para sua vida pessoal e profissional. Você prioriza melhor seu tempo e reduz desperdício de energia e isso impacta diretamente em resultados”, </span></em><span style="font-weight: 400;">pontuou Gilze Oliveira.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201644" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201644" style="width: 400px"><img alt="Caderno aberto" class="size-medium wp-image-201644 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-400x267.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-1024x683.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional.jpg 1140w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201644">As metas precisam ser <span style="font-weight: 400;"> ser mensuráveis, alcançáveis e realistas.</span><br/>(Foto: Imagem ilustrativa/ internet)</figcaption></figure></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Estabeleça prioridades</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro erro comum é definir muitas metas ao mesmo tempo, o que pode gerar sobrecarga e frustração, segundo a mentora.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se que produtividade não é sinônimo de agenda cheia e resultados. Para Gilze, produtividade é fazer o que realmente importa.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Outra estratégia é distribuir nos meses do ano o que você precisa fazer para realizar as metas do ano; distribuir nas semanas do mês, o que você precisa realizar naquele mês e nos dias da semana o que você precisa realizar naquela semana. Assim você estará estratificando suas demandas e te ajudando a manter o foco no que realmente importa naquele espaço de tempo. E, tenha disciplina. Disciplina é uma escolha. Só a constância vai te levar mais longe”, </span></em><span style="font-weight: 400;">recomendou a mentora.</span></p></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Faça um plano de acompanhamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para ter mais chances de alcançar a sua meta, é fundamental realizar planos de ações.</span><span style="font-weight: 400;">“<em>Objetivos e metas precisam ser revisitados periodicamente. É preciso uma rotina de acompanhamento e gestão tanto dos objetivos e metas quanto das ações definidas para alcançá-los. Metas precisam ser revisadas semanalmente e mensalmente”</em>, ressaltou a mentora.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entenda também que ajustes por vezes são necessários e podem melhorar a sua estratégia. Para Gilze Oliveira, é melhor ajustar um plano de ação do que insistir em algo que não faz mais sentido para você. Por isso, não tenha apego. Se for preciso, ajuste rotas e realinhe o seu planejamento. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O mais importante é que você se reconheça no seu planejamento, encontre o seu “porquê” e se movimente em busca do que te proporciona alegria e sentido.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201642</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>