<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 22:12:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Defensoria Pública abre inscrições para o Mutirão Direito a Ter Pai em Montes Claros e mais 36 unidades do interior</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/08/defensoria-publica-abre-inscricoes-para-o-mutirao-direito-a-ter-pai-em-montes-claros-e-mais-36-unidades-do-interior/</link><description>O Mutirão Direito a Ter Pai é uma iniciativa extrajudicial realizada anualmente pela DPMG, com o objetivo de garantir o direito à paternidade/maternidade e fomentar a estruturação da família. As inscrições podem ser feitas até o dia 17 de outubro.  
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/ximage-3-e1759950761679.jpg.pagespeed.ic.gOlTm_lach.jpg" /><br><div class="v1elementToProof">A Defensoria Pública de Minas Gerais (DPMG) promove a 13ª edição do Mutirão Direito a ter Pai no município de Montes Claros e mais 36 Unidades de todo o estado. As inscrições podem ser feitas até o dia 17 de outubro.</div>
<div class="v1elementToProof">O Mutirão Direito a Ter Pai é uma iniciativa extrajudicial realizada anualmente pela DPMG, com o objetivo de garantir o direito à paternidade/maternidade e fomentar a estruturação da família.</div>
<div class="v1elementToProof"><b>Serviços </b></div>
<div class="v1elementToProof">No Mutirão, serão oferecidos os serviços de exames de DNA (coletados no dia); reconhecimentos espontâneos de paternidade/maternidade; reconhecimentos de filiação socioafetiva; demandas de alimentos; guarda; regulamentação da convivência e investigação de paternidade.</div>
<div class="v1elementToProof"><b>Documentos</b></div>
<div class="v1elementToProof">No momento da inscrição, é necessário levar os seguintes documentos:</div>
<ul>
<li>
<div>Certidão de nascimento daquele que pretende ser reconhecido, sem nome do pai ou da mãe;</div>
</li>
<li>
<div>Documento pessoal com foto;</div>
</li>
<li>
<div>Comprovante de endereço;</div>
</li>
<li>
<div>Comprovante de renda;</div>
</li>
<li>
<div>Documento pessoal do represente legal, no caso de requerente criança ou adolescente;</div>
</li>
<li>
<div>Nome completo, número de telefone e endereço do suposto pai, além de CPF, WhatsApp e e-mail, se souber.</div>
</li>
</ul>
<div class="v1elementToProof">No caso de reconhecimento de filiação socioafetiva, é necessário levar também a certidão de nascimento de quem será reconhecido. É possível esse reconhecimento, ainda que conste da certidão pai ou mãe registral.</div>
<div class="v1elementToProof">Os moradores e moradoras de Montes Claros e demais municípios da comarca podem se inscrever até o dia 17 de outubro de forma presencial no endereço da Unidade da Defensoria Pública, Rua Espírito Santo, 110, Ibituruna, Montes Claros, de segunda a sexta-feira, das 9h às 16h.</div>
<div class="v1elementToProof">Todas as sessões serão realizadas na respectiva Unidade durante a semana do dia 28 a 31 de outubro, com os exames de DNA sendo agendados de forma exclusiva no dia 31.</div>
<div class="v1elementToProof">Além de Montes Claros, neste ano estão participando as Unidades de, Araguari, Barbacena, Belo Horizonte, Betim, Boa Esperança, Caratinga, Cataguases, Conceição do Mato Dentro, Conselheiro Lafaiete, Contagem, Governador Valadares, Guanhães, Ipatinga, Ituiutaba, Jaboticatubas, Janaúba, João Monlevade, Manhuaçu, Matias Barbosa, Além Paraíba, Nova Serrana, Paracatu, Pedro Leopoldo, Pitangui, Pirapora, Poços de Caldas, Ponte Nova, Sacramento, Salinas, Sete Lagoas, Santa Luzia, Teófilo Otoni, Três Pontas, Uberlândia, Unaí e Varginha.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195016</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>Saque-aniversário do FGTS: saiba o que muda com as novas regras</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/08/saque-aniversario-do-fgts-saiba-o-que-muda-com-as-novas-regras/</link><description>Com as mudanças, haverá restrições de prazo e um período de carência
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/xmg_8451-e1759953863514.webp.pagespeed.ic.joDkCraK9T.webp" /><br><p>O governo anunciou <strong>medidas que vão alterar, a partir de 1º de novembro, as <a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-10/governo-restringe-antecipacao-de-saque-aniversario-do-fgts" rel="noopener" target="_blank">regras para antecipação</a> do chamado saque-aniversário do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS)</strong>. O trabalhador que adere ao saque-aniversário pode antecipar o benefício por meio dos bancos, como um empréstimo. Agora, <strong>haverá restrições de prazo e um período de carência</strong>.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661901&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661901&amp;o=node"/></p>
<p>De acordo com o governo, a mudança tem como objetivo <strong>evitar abusos contra o trabalhador que contrata empréstimos para antecipar o saque-aniversário, pagando juros</strong>. O argumento é que o dinheiro do FGTS deve ir direto para o trabalhador, não para o sistema financeiro. O uso do saldo como garantia de empréstimos tem levado muitos brasileiros a situações de vulnerabilidade em casos de demissão, segundo o governo.</p>
<p>Atualmente, 21,5 milhões de trabalhadores aderiram ao saque-aniversário, o equivalente a 51% das contas ativas. Desses,<strong> cerca de 70% já realizaram operações de antecipação</strong>.</p>
<p><strong>Confira as principais mudanças nas regras: </strong></p>
<p><strong>O que é o saque-aniversário do FGTS?</strong><br/>
Desde 2020, o saque-aniversário do FGTS  permite ao trabalhador retirar uma parte do saldo de suas contas vinculadas ao fundo anualmente, sempre no mês de seu aniversário. Para isso, é preciso que o beneficiário faça a adesão ao saque, por meio do aplicativo ou <em>site</em> do FGTS.</p>
<p>O valor a ser sacado depende do saldo total disponível na conta do fundo. Em cima desse montante, é aplicada uma alíquota, acrescida de uma parcela adicional fixa. No entanto, o trabalhador que opta por essa modalidade perde o direito de sacar o saldo integral em caso de demissão sem justa causa, mantendo apenas o direito à multa rescisória de 40%.</p>
<p><strong>Como funciona a antecipação do saque-aniversário do FGTS?</strong><br/>
A antecipação do saque-aniversário funciona como um empréstimo: o cliente que tem saldo na conta do FGTS pode pedir ao banco que antecipe o depósito desse pagamento. Quando, no mês do aniversário, o trabalhador receber o saque, o valor fica com o banco em que foi contratada a antecipação. Cada banco tinha um regramento próprio para antecipação. Algumas instituições permitiam antecipar mais de dez parcelas do saque-aniversário, ou seja, pelos próximos dez anos correntes. Eram cobrados juros em cima dessa operação.</p>
<p><strong>Como fica o prazo de carência?</strong><br/>
<strong>A partir de novembro, o trabalhador só poderá contratar antecipações nas instituições financeiras 90 dias após a adesão ao saque-aniversário</strong>. Até agora, não havia restrições quanto à carência, e 26% dos trabalhadores antecipavam o saque-aniversário nos bancos no mesmo dia da adesão à modalidade.</p>
<p><strong>Há novos limites de valores?</strong><br/>
<strong>O empréstimo passa a ser limitado entre R$ 100 e R$ 500 por parcela, com máximo de cinco parcelas nos próximos 12 meses, totalizando R$ 2,5 mil</strong>. A partir de <strong>novembro de 2026, o limite que será reduzido para três parcelas de R$ 100 a R$ 500 a cada saque-aniversário</strong>. Até agora, não havia um teto de valor.</p>
<p><strong>Será possível contratar mais de um saque-aniversário por ano?</strong><br/>
O trabalhador poderá <strong>contratar apenas uma operação de antecipação por ano</strong>. Pela regra anterior, era possível fazer várias operações de crédito anualmente, as chamadas “operações simultâneas”.</p>
<p> </p>
<p>Fonte: Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195020</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:04:32 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes segue com inscrições abertas para mestrado profissional em Processos e Tecnologias Educacionais</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/unimontes-segue-com-inscricoes-abertas-para-mestrado-profissional-em-processos-e-tecnologias-educacionais/</link><description>Podem se candidatar professores com graduação em licenciatura reconhecida pelo MEC que estejam em efetivo exercício da docência na Educação Básica da rede pública
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/xfotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg.pagespeed.ic.WJo1yryEwe.jpg" /><br><p>O Programa de Pós-Graduação em Processos e Tecnologias Educacionais (ProfEducatec), que tem a Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) como uma das instituições associadas, está com inscrições abertas para o Exame Nacional de Acesso ao Mestrado Profissional em Processos e Tecnologias Educacionais – em Rede Nacional. O prazo segue até o dia 15 de outubro.</p>
<p>Reconhecido pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), do Ministério da Educação (MEC), o programa tem como objetivo formar professores-pesquisadores em nível de mestrado, com ênfase em processos inovadores, culturas digitais e tecnologias educacionais voltadas à Educação Básica. A proposta é fortalecer uma educação crítica e emancipatória, tanto do ponto de vista teórico quanto metodológico.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições devem ser realizadas exclusivamente pelo formulário disponível no link: <a href="https://forms.gle/7GHDWFWTNC4u1zkj7">https://forms.gle/7GHDWFWTNC4u1zkj7</a>.</p>
<p>A taxa de inscrição é de R$130, e o pagamento pode ser feito via depósito bancário ou PIX, utilizando os seguintes dados:</p>
<ul>
<li>Banco do Brasil (001)</li>
<li>Agência: 5927-7</li>
<li>Conta Corrente: 9425-0</li>
<li>PIX: mestradotecnologiaseducacionais@uea.edu.br</li>
</ul>
<p>O edital completo está disponível em: <a href="https://selecao2.uea.edu.br/xfiles/data/xselecao/30970.pdf">https://selecao2.uea.edu.br/xfiles/data/xselecao/30970.pdf</a>.</p>
<p><strong>Os documentos exigidos incluem:</strong></p>
<ul>
<li>Documento de identificação (RG ou CNH);</li>
<li>CPF;</li>
<li>Título de eleitor ou comprovante de quitação eleitoral;</li>
<li>Diploma e histórico de curso de licenciatura;</li>
<li>Tabela de pontuação (Anexo VI do edital);</li>
<li>Pré-proposta de pesquisa;</li>
<li>Declaração comprovando o exercício da docência na rede pública de ensino.</li>
</ul>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p>Podem se candidatar professores com graduação em licenciatura reconhecida pelo MEC que estejam em efetivo exercício da docência na Educação Básica da rede pública. Cada candidato deve escolher apenas uma linha de pesquisa entre as quatro disponíveis:</p>
<ol>
<li>Desenvolvimento, implementação e avaliação de Tecnologias Educacionais;</li>
<li>Formação de Professores e Tecnologias para a Educação Básica;</li>
<li>Processos Inovadores e Metodologias Ativas;</li>
<li>Culturas Digitais e Multiletramentos.</li>
</ol>
<p>Sobre o ProfEducatec</p>
<p>O ProfEducatec é um curso presencial mediado por tecnologias digitais, com atividades síncronas voltadas para professores da rede pública municipal, estadual ou federal. O programa concede o título de Mestre em Processos e Tecnologias Educacionais, formando profissionais capazes de inovar e transformar as práticas pedagógicas.</p>
<p>As aulas podem ocorrer de segunda a sábado, conforme a organização local das instituições participantes da rede.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195039</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:08:49 +0000</pubDate></item><item><title>Em Juiz de Fora, equipe do Carlão representa Montes Claros na decisão do Mineiro de Futsal Feminino Sub-20</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/em-juiz-de-fora-equipe-do-carlao-representa-montes-claros-na-decisao-do-mineiro-de-futsal-feminino-sub-20/</link><description>Equipe montes-clarense disputa o título estadual em Juiz de Fora e também está classificada para a semifinal do Mineiro Adulto Feminino
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07.jpg" /><br><p>A equipe da <a href="https://www.instagram.com/carlaofutsal/">AMEF/Carlão </a>é a representante de Montes Claros nas fases decisivas do Campeonato Mineiro de Futsal Feminino. O time desembarca em Juiz de Fora, que se tornará a capital do futsal em Minas Gerais neste fim de semana, recebendo a final do Campeonato Mineiro Feminino Sub-20, disputado no Ginásio Municipal Jornalista Antônio Marcos.</p>
<p data-end="798" data-start="751"><span style="font-size: 16px;">O Carlão </span><span style="font-size: 16px;">é uma das quatro equipes que seguem na disputa pelo título do </span><span style="font-size: 16px;">Campeonato Mineiro Feminino Sub-20 e pela vaga na Taça Brasil de 2026</span><span style="font-size: 16px;">. Além das montes-clarenses, estão no quadrangular final o </span><span style="font-size: 16px;">Clube Bom Pastor (Juiz de Fora)</span><span style="font-size: 16px;">, o </span><span style="font-size: 16px;">Praminas (Pará de Minas)</span><span style="font-size: 16px;"> e o </span><span style="font-size: 16px;">Amigos/Prefeitura de Frei Gaspar (Frei Gaspar)</span><span style="font-size: 16px;">.</span></p>
<p data-end="1330" data-start="1143">Os Clubes se enfrentam em um Quadrangular Final, no sistema de todos contra todos em turno único. A equipe que somar mais pontos será a campeã estadual feminina da categoria. A estreia das representantes de Montes Claros acontece nesta sexta-feira (10), às 16h, diante do Praminas.</p>
<p>Vice há dois anos, a AMEF/Carlão volta mais forte em 2025. A treinadora Daiany Spínola celebra o retorno à decisão do Mineiro, com base mantida e novos talentos no elenco.</p>
<blockquote>
<p data-end="1330" data-start="1143">“O sub-20 vai para a segunda participação. Jogamos em 2023 com a equipe sub-17 e fomos vice-campeãs. Em 2024, não teve. Agora, com toda a equipe de 2023 e mais algumas peças que subiram de categoria, a gente retorna com essa safra para jogar a final. No final de semana que vem, é o Adulto, com a fase semifinal. Só classificam dois. Precisamos fazer uma boa participação para não ficar de fora da final da Estadual”, disse.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="2185" data-start="2134">Adulto também terá Montes Claros na disputa</h3>
<p data-end="2446" data-start="2186">Enquanto o time sub-20 representa Montes Claros na decisão estadual, o elenco adulto da AMEF/Carlão também segue firme no Campeonato Mineiro Feminino de Futsal. A competição chega à fase semifinal, com dois quadrangulares definindo os finalistas.</p>
<p data-end="2780" data-start="2448">O primeiro quadrangular semifinal acontece em Juiz de Fora, reunindo o Bom Pastor (Juiz de Fora), o Praia Clube (Uberlândia), o Cruzeiro (Belo Horizonte) e o Amigos/Prefeitura de Frei Gaspar (Frei Gaspar). As equipes jogam entre si, e os dois melhores colocados garantem vaga no Quadrangular Final.</p>
<p data-end="3092" data-start="2782">O outro quadrangular semifinal, que terá a AMEF/Carlão representando Montes Claros, será realizado em Pará de Minas, com participação do Praminas (time local), Sparta (Uberaba) e Prefeitura de Salinas (Salinas). <em>As datas e a tabela oficial  serão divulgadas pela organização</em>.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-195052" class="wp-caption alignnone" id="attachment_195052" style="width: 750px"><img alt="" class="wp-image-195052" decoding="async" height="422" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-1024x576.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-768x432.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-780x439.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07.jpg 1280w" width="750"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-195052">Ginásio Municipal Jornalista Antônio Marcos. Foto: Reprodução/Internet</figcaption></figure>
<h4 data-end="1492" data-start="1450">Tabela da final do Mineiro Sub-20 (Juiz de Fora)</h4>
<p data-end="1597" data-start="1493"><strong>1ª rodada – 10/10 (sexta)</strong><br data-end="1525" data-start="1522"/>16h – Praminas x <strong>AMEF/Carlão</strong><br data-end="1556" data-start="1553"/>17h30 – Bom Pastor x Amigos/Frei Gaspar</p>
<p data-end="1864" data-start="1599"><strong>2ª rodada – 11/10 (sábado)</strong><br data-end="1632" data-start="1629"/>14h – Vencedor jogo 1 (ou Praminas, em caso de empate) x Perdedor jogo 2 (ou Amigos/Frei Gaspar, em caso de empate)<br data-end="1750" data-start="1747"/>15h30 – Vencedor jogo 2 (ou Bom Pastor, em caso de empate) x Perdedor jogo 1 (ou <strong>AMEF/Carlão</strong>, em caso de empate)</p>
<p data-end="2132" data-start="1866"><strong>3ª rodada – 12/10 (domingo)</strong><br data-end="1900" data-start="1897"/>11h – Perdedor jogo 1 (ou <strong>AMEF/Carlão</strong>, em caso de empate) x Perdedor jogo 2 (ou Amigos/Frei Gaspar, em caso de empate)<br data-end="2021" data-start="2018"/>12h30 – Vencedor jogo 1 (ou Praminas, em caso de empate) x Vencedor jogo 2 (ou Bom Pastor, em caso de empate)</p>
<h4 data-end="1492" data-start="1450">Tabela do quadrangular Adulto Feminino (Pará de Minas)</h4>
<p data-end="1597" data-start="1493"><strong>1ª rodada – 17/10 (sexta)</strong><br data-end="1525" data-start="1522"/>19h30 – <strong>AMEF/Carlão</strong> x Prefeitura de Salinas<br data-end="1556" data-start="1553"/>21h – Sociedade Esportiva Praminas x Uberaba Spartan Sport</p>
<p data-end="1864" data-start="1599"><strong>2ª rodada – 18/10 (sábado)</strong><br data-end="1632" data-start="1629"/>16h30 – Uberaba Spartan Sport x <strong>AMEF/Carlão</strong><br data-end="1750" data-start="1747"/>18h – Sociedade Esportiva Praminas x Prefeitura de Salinas</p>
<p data-end="2132" data-start="1866"><strong>3ª rodada – 19/10 (domingo)</strong><br data-end="1900" data-start="1897"/>9h30 – Prefeitura de Salinas x Uberaba Spartan Sport <br data-end="2021" data-start="2018"/>11 – Sociedade Esportiva Praminas x <strong>AMEF/Carlão</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195049</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:50:20 +0000</pubDate></item><item><title>EDUCAÇÃO: UFMG em Montes Claros participa de atividade da COP30</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/ufmg-em-montes-claros-participa-de-atividade-da-cop30/</link><description>Diálogo Autogestionado do Balanço Ético Global será realizado nesta quinta-feira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/xb2c67a6036998b416afba92f24c0e953_17098966935284_286260316.jpg.pagespeed.ic.tfSAZoM_XO.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Nesta quinta-feira, dia 9, às 19h, na sala 32 do CAAD, será realizado no campus Montes Claros, um </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Diálogo Autogestionado do Balanço Ético Global da COP30. O evento busca articular reflexões locais e regionais com o mutirão global de diálogos da COP30, promovendo uma instância ética e deliberativa que integra ciência, sociedade e território. O evento é uma iniciativa de acadêmicos do Programa de Pós-Graduação associado UFMG/Unimontes em Sociedade, Ambiente e Território (PPGSAT) Tamires Nunes, Maria Clara Teixeira e o Guilherme Queiroz.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Tamires, que qualificou o projeto de mestrado neste ano, foi quem teve a ideia. A pesquisa dela está ligada à agenda 2030, mais especificamente ao ODS 11 </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Cidades e Comunidades Sustentáveis. “Desde então estou acompanhando todas as noticias sobre a COP30. Assistindo a uma live da organização do evento ouvi sobre esse chamado de participação social por meio desta metologia de dialogo autogestionado do Balanço Ético Global. Daí falei sobre isso em uma reunião dos bolsistas do PPGSAT e a ideia foi “validada”, mais dois colegas se colocaram a disposição para essa articulação, a Maria Clara Teixeira e o Guilherme Queiroz. Juntos estamos tentando promover essa articulação, pois acreditamos na importância desse debate global ocorrer aqui na nossa universidade, no nosso território”, explica.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Tamires Nunes destaca ainda a importância desta iniciativa. “Esse evento busca articular reflexões locais e regionais com o mutirão global de diálogos da COP30, promovendo uma instância ética e deliberativa que integra ciência, sociedade e território. Ao sediar esse diálogo, o campus Montes Claros da UFMG reafirma sua missão de ser um ponto de convergência entre a produção de conhecimento acadêmico, o engajamento comunitário e o enfrentamento das mudanças climáticas. Nosso objetivo é promover um diálogo autogestionado que integre a comunidade acadêmica e parceiros territoriais do campus Montes Claros da UFMG ao Balanço Ético Global proposto pela secretaria da COP30, conectando saberes locais às contribuições globais da COP30”.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Sobre a Roda de Conversa</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A realização do Diálogo Autogestionado seguirá integralmente as diretrizes metodológicas estabelecidas no manual oficial do Balanço Ético Global (BEG), publicado pela Comissão Organizadora da COP30. Este documento será utilizado como referência orientadora em todas as etapas de execução, garantindo a fidelidade ao processo internacional e a integração dos resultados ao mutirão global.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">O evento será aberto à diversidade de participantes, contemplando:<br/>
• Estudantes de graduação, mestrado e doutorado;<br/>
• Professores e pesquisadores;<br/>
• Representantes da sociedade civil e parceiros territoriais.<br/>
A pluralidade do público é central, pois atende à premissa do BEG de reunir diferentes vozes, experiências e perspectivas para refletir sobre a crise climática.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Sobre os Diálogos Autogestionados do BEG</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
Inspirado no processo do Balanço Global do Acordo de Paris, o Balanço Ético Global (BEG) propõe uma escuta coletiva e profunda sobre os dilemas morais e civilizatórios que a crise climática impõe à humanidade. Mais do que uma análise técnica, o BEG convida lideranças religiosas, artistas, povos indígenas e comunidades locais, jovens, cientistas, empresários, mulheres, ativistas e formuladores de políticas das seis regiões continentais do planeta a refletirem sobre os valores, comportamentos e responsabilidades que precisam ser transformados para que os compromissos assumidos nas Conferências do Clima da ONU se tornem realidade.<br/>
O BEG é liderado pelo Círculo do Balanço Ético da Presidência da COP30, constituído pelo Presidente do Brasil e pelo Secretário-Geral das Nações Unidas, com apoio da Presidência da República, do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Ministério das Relações Exteriores e da Secretaria-Geral da ONU para Ação Climática e Transição Justa. Seu objetivo é levar à 30ª Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (COP30) uma síntese ética, diversa e sensível das contribuições da sociedade civil para fortalecer o compromisso global com a ação climática.</span></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Cedecom UFMG</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195076</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:45:50 +0000</pubDate></item><item><title>Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio estimado em R$ 21 milhões</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-estimado-em-r-21-milhoes/</link><description>Apostas podem ser feitas até as 19h, horário de Brasília
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2018/11/xresultado-mega-sena-concurso-2097-quarta-14-novembro-14-11-loteria.jpg.pagespeed.ic.hripxbIuTZ.jpg" /><br><p><strong>As seis dezenas do concurso 2.925 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 20h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo.</strong><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661981&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661981&amp;o=node"/></p>
<p>O prêmio da faixa principal está estimado em R$ 21 milhões.</p>
<p>Por se tratar de um concurso com final cinco, ele recebe um adicional das arrecadações dos cinco concursos anteriores, conforme regra da modalidade.</p>
<p>O sorteio terá transmissão ao vivo pelo <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" rel="noopener" target="_blank">canal da Caixa no YouTube</a> e no Facebook das Loterias Caixa.</p>
<p><strong>As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.</strong></p>
<p>O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 6.</p>
<p> </p>
<p>Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195081</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:57:07 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Montes Claros realiza campanha de vacinação contra a raiva nos bairros Alterosa e Interlagos</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/prefeitura-de-montes-claros-realiza-campanha-de-vacinacao-contra-a-raiva-nos-bairros-alterosa-e-interlagos/</link><description>Nova rodada de vacinação acontece na região onde foi encontrado morcego contaminado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/bat-scaled-e1760040327125.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros, através do Centro de Controle de Zoonoses (CCZ) da Secretaria de Saúde, está realizando vacinação contra raiva para cães e gatos nos bairros Alterosa e Interlagos.</p>
<p>A CCZ informa que na região foi encontrado um morcego contaminado com o vírus da raiva, sendo necessário que todos os cães e gatos acima de três meses que não foram vacinados na campanha realizada no dia 27 de setembro sejam imunizados contra o vírus.</p>
<p>A vacinação será realizada de residência em residência pela equipe do CC até o dia 10 de outubro (sexta-feira), no horário de 8 às 16 horas.</p>
<p>A vacina antirrábica é fundamental para proteger cães, gatos e também os seres humanos. A raiva é uma doença 100% letal e a vacinação é a forma mais eficaz de preveni-la, pois interrompe o ciclo de transmissão do vírus. Manter cães e gatos vacinados cria uma barreira de proteção para toda a comunidade, contribuindo para a erradicação da doença.  A vacinação contra a raiva é fundamental para proteger cães, gatos e humanos.</p>
<div style="text-align: justify;">
Ascom PMMOC</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195102</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:07:58 +0000</pubDate></item><item><title>Maratona à vista! Falta um mês para o primeiro dia de provas do Enem 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/maratona-a-vista-falta-um-mes-para-o-primeiro-dia-de-provas-do-enem-2025/</link><description>Em 9 de novembro, candidatos terão 5h30 para fazer as provas objetivas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/0d9a5498-1-e1760038584710.webp" /><br><p>Reta final! Falta um mês para a aplicação do primeiro dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1662123&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1662123&amp;o=node"/></p>
<p><strong>Nesta edição, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) aplicará as provas nos dias 9 e 16 de novembro.</strong></p>
<p>Excepcionalmente, três municípios do Pará (Belém, Ananindeua e Marituba) terão agenda diferenciada devido à realização da 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), entre 10 e 21 de novembro. Somente nesses municípios, a aplicação do Enem 2025 será nos dias 30 novembro e 7 de dezembro.</p>
<h2>Locais</h2>
<p><strong>O Enem 2025 será aplicado em 1.804 municípios brasileiros.</strong> De acordo com o edital desta edição, o local de prova de cada participante será informado no Cartão de Confirmação da Inscrição, que será <a href="https://enem.inep.gov.br/participante/#!/" rel="noopener" target="_blank">disponibilizado no endereço</a>, em data a ser divulgada pelo Inep.</p>
<h2>Provas</h2>
<p><strong>Ao todo, são quatro provas objetivas e uma redação em língua portuguesa, realizadas em 9 e 16 de novembro. Cada prova objetiva terá 45 questões de múltipla escolha.</strong></p>
<p>O primeiro dia de provas terá a duração total de 5 horas e 30 minutos. Em 9 de novembro, além da prova de redação, serão cobradas as seguintes áreas do conhecimento: língua portuguesa; literatura; língua estrangeira (inglês ou espanhol); história; geografia; filosofia e sociologia, artes, educação física e tecnologias da informação e comunicação.</p>
<p><strong>Em 16 de novembro, o segundo dia de provas do Enem, terá a duração total de 5 horas e avaliará as seguintes áreas: matemática, química, física e biologia.</strong></p>
<h2>Redação</h2>
<p>Para quem quer consultar dicas para se preparar para prova de redação, daqui a um mês, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) publicou, a nova edição da cartilha A Redação do Enem 2025 – <a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-10/cartilha-de-redacao-do-enem-2025-esta-disponivel-para-consulta" rel="noopener" target="_blank">Cartilha do Participante</a>.</p>
<p><strong>A redação do Enem vale de 0 a 1 mil pontos.</strong></p>
<p>A publicação traz informações como os critérios de avaliação da prova (matriz de referência) e amostras comentadas de redações que tiraram notas altas no Enem 2024, e que podem servir de exemplo para os novos participantes.</p>
<h2>Enem</h2>
<p>O Exame Nacional do Ensino Médio avalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica. O <strong>exame é considerado a principal porta de entrada para a educação superior no Brasil, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) e do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies)</strong>.</p>
<p>Em 2025, o Enem voltará a ser uma opção para quem quer obter o certificado de conclusão do ensino médio ou a declaração parcial de proficiência.</p>
<p>Instituições de ensino públicas e privadas usam a nota do Enem, como critério único ou complementar, para selecionar estudantes.</p>
<p>Os resultados individuais do Enem também podem ser aproveitados nos processos seletivos de instituições de Portugal que possuem convênio com o Inep.</p>
<p> </p>
<p>Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195090</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:33:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>