<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 06:18:23 +0000</lastBuildDate><item><title>Ex-ator da Globo assume traições e fala sobre flagra de paparazzo que resultou em divórcio</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/09/ex-ator-da-globo-assume-traicoes-e-fala-sobre-flagra-de-paparazzo-que-resultou-em-divorcio/</link><description>Após ser flagrado traindo suas companheiras, ator buscou terapia para lidar com ataques e cobranças por perfeição
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/24670859-e1757428850780.jpg" /><br><p>O ator Marcos Pasquim, ex-globo, com 30 anos de carreira, falou com a imprensa sobre momentos complicados em sua vida pessoal e relembrou o motivo do término de dois relacionamentos seus após ter sido flagrado traindo as namoradas. Marcos ainda ressaltou que precisou lidar com a fama e buscar ajuda profissional para poder enfrentar os ataques que vieram em consequência das suas atitudes. As informações são do portal Extra.</p>
<p>Um dos acontecimentos recordados por Pasquim ocorreu durante o casamento com Fabiana Kherlakian, com quem teve a filha Alicia, que hoje tem 21 anos. Ainda na ocasião, Marcos foi visto com outra mulher, o flagra acabou sendo o motivo do fim do relacionamento.</p>
<p>“Quando vieram os paparazzi, isso me incomodou profundamente. Fiquei bastante machucado. A gente erra mesmo, fazer o quê? E quando se é famoso, você perde a liberdade, e qualquer desvio vira algo enorme”, disse ele em entrevista.</p>
<p>Outra situação que voltou a circular na mídia envolve o relacionamento do ex-global com a atriz Suzana Pires. Durante o relacionamento, Marcos também havia sido flagrado beijando outra mulher no carnaval.</p>
<p>“Errei, não era um namoro aberto. Suzana estava na minha casa. No dia seguinte, quando acordei para tomar café, minha funcionária me avisou que eu estava na capa de um jornal. Entrei no quarto e eu mesmo contei para Suzana que fiz merda”, disse.</p>
<p>Pasquim revelou que buscou terapia para conseguir lidar com os ataques e cobrança por perfeição.</p>
<p>“Eu fui fazer análise, porque me exigiam uma perfeição que não entendia. ‘Eu sou assim, não estou trabalhando agora’, era o que eu repetia até a ficha cair que a fama faz você virar exemplo. Você acaba se policiando muito mais”, explicou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193113</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Fundação de Saúde Dilson de Quadros Godinho participa da 30ª FENICS destacando avanços em saúde e atendimento humanizado</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/09/fundacao-de-saude-dilson-de-quadros-godinho-participa-da-30a-fenics-destacando-avancos-em-saude-e-atendimento-humanizado/</link><description>Serão 4 dias de evento e os visitantes poderão conhecer os avanços da Instituição no atendimentos através do SUS, convênio e particular
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/blog-2025-09-09-01-17-21-9715-1600x900.png.webp" /><br><p>A Fundação de Saúde Dilson de Quadros Godinho marcará presença na 30ª Feira Nacional da Indústria, Comércio e Serviços (FENICS) 2025, que acontece entre os dias 11 e 14 de setembro, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, em Montes Claros.</p>
<p>Durante os quatro dias de evento, os visitantes terão a oportunidade de conhecer de perto os avanços da Instituição no atendimento tanto pelo Sistema Único de Saúde (SUS), quanto por convênios e atendimento particular.</p>
<p>Além disso, o estande da Fundação contará com quiz interativo, distribuição de brindes, roleta premiada e sorteio especial de prêmios no domingo, dia 14.</p>
<p>Para o diretor-presidente da Fundação de Saúde Dilson de Quadros Godinho, Hélder Leone Alves de Carvalho, a participação no evento reforça o compromisso da Instituição com a população:</p>
<p>“A FENICS completa 30 anos no mesmo momento em que a nossa Fundação celebra três décadas de atuação. É uma oportunidade única para mostrar à comunidade parte da nossa infraestrutura, inovações tecnológicas e, acima de tudo, o trabalho assistencial humanizado que desenvolvemos. Estamos muito felizes em participar desse marco e reafirmar nosso compromisso com a saúde da população do Norte de Minas.””, finalizou Leone.</p>
<p>Criada em 1995, a Fundação de Saúde Dilson de Quadros Godinho é uma entidade civil, filantrópica e beneficente, que ao longo de três décadas vem se consolidando como referência em assistência hospitalar no Norte de Minas.</p>
<p>Sua missão é prestar serviços de saúde baseados nas melhores práticas médicas, com visão de se tornar modelo de assistência hospitalar na região até 2030.</p>
<p>O Hospital Dilson Godinho (HDG), mantido pela Fundação, dispõe atualmente de 146 leitos destinados a atendimentos públicos, convênios e particulares, com previsão de ampliação para 200 leitos até dezembro de 2026. A Instituição oferece serviços de média e alta complexidade em diversas especialidades médicas.</p>
<p>No Centro de Diagnóstico, são realizados exames laboratoriais e de imagem de alta precisão. Já na Hemodinâmica, a instituição conta com recursos modernos para procedimentos especializados em cardiologia.</p>
<p>Além disso, a Fundação de Saúde Dilson de Quadros Godinho mantém Unidades de Extensão em Oncologia em Salinas, Pirapora e Brasília de Minas, e Unidades de Extensão em Nefrologia em Salinas e Pirapora, ampliando o acesso da população ao atendimento de qualidade.</p>
<p>A 30ª edição da FENICS, promovida pela Associação Comercial, Industrial e de Serviços de Montes Claros (ACI) em parceria com a FIEMG Regional Norte, deve atrair cerca de 100 mil visitantes, reunir 250 estandes e movimentar mais de R$ 100 milhões em negócios.</p>
<p> </p>
<p>Texto e fotos: Divulgação/HDG</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193138</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:58:15 +0000</pubDate></item><item><title>Há felicidade em meio a dor?</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/10/ha-felicidade-em-meio-a-dor/</link><description>Costuma-se acreditar que a felicidade é casa de portas abertas para o vento manso, onde não entram problemas, conflitos ou dores. Um jardim silencioso, sem ervas daninhas, onde tudo floresce em paz. Mas a vida insiste em desmentir essa ilusão
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/1716258255648.jpeg.webp" /><br><p>Quando pensamos em “felicidade”, a imagem que surge quase sempre é a de um lugar sereno: ausência de conflitos, convivência pacífica, rotina tranquila.</p>
<p>Costuma-se acreditar que a felicidade é casa de portas abertas para o vento manso, onde não entram problemas, conflitos ou dores. Um jardim silencioso, sem ervas daninhas, onde tudo floresce em paz. Mas a vida insiste em desmentir essa ilusão.</p>
<p>A felicidade não é hóspede apenas do sossego. Ela se senta também à mesa onde há discussões acaloradas, onde há lágrimas por limite imposto, onde há frustração diante de um “não”. E, por incrível que pareça, é justamente ali que ela ganha força.</p>
<p>Se abrirmos o dicionário, veremos que felicidade é definida como “estado de contentamento, satisfação, bem-estar”. Parece simples. No entanto, a própria língua nos ensina que a palavra nunca cabe inteira dentro de uma única definição. O que está impresso no verbete é apenas a superfície; por baixo, há camadas de significados construídas pela experiência humana.</p>
<p>É nesse ponto que percebemos: felicidade também se escreve com frustração, confronto, limite e, muitas vezes, dor. Isso não é contradição, é completude. Não há como saborear conquista, sem antes sentir o gosto amargo da tentativa frustrada. Não há como desfrutar de relacionamento saudável, sem enfrentar divergências. Não há como amadurecer, sem atravessar perdas.</p>
<p>A gramática da vida é feita de paradoxos. Assim como a frase só se sustenta pela combinação de termos distintos, a felicidade se estrutura na convivência entre luz e sombra. Não é a palavra de sentido único, mas texto inteiro, cheio de vírgulas, travessões e reticências.</p>
<p>Portanto, a felicidade não mora apenas no silêncio da paz, mas também no barulho do conflito que nos move, no tropeço que nos ensina, no limite que nos humaniza. Ela é substantivo abstrato, contudo se fosse verbo seria verbo de ação, porque está sempre em movimento, conjugada nos altos e baixos, nos encontros e desencontros que nos moldam.</p>
<p>Por isso, não espere que ela apareça só quando a vida estiver em silêncio. A felicidade, às vezes, chega em meio ao barulho — e, é justamente esse contraste que faz dela tão intensa, tão inteira, tão humana.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193179</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:15:35 +0000</pubDate></item><item><title>Importancia da dieta no uso de medicamentos para emagrecer</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/10/importancia-da-dieta-no-uso-de-medicamentos-para-emagrecer/</link><description>Os dois devem andar juntos para que o tratamento seja eficaz, seguro e duradouro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/remedios-emagrecimento-1280x720-1-e1757510705184.jpeg.webp" /><br><div>A dieta tem um papel fundamental quando se fala no uso de medicamentos para emagrecer. Os dois devem andar juntos para que o tratamento seja eficaz, seguro e duradouro. Aqui estão alguns pontos importantes:</div>
<div></div>
<div><strong>1. Potencialização do efeito do medicamento</strong></div>
<div>•Os remédios podem ajudar a reduzir o apetite, aumentar a saciedade ou acelerar o metabolismo.</div>
<div>•Sem uma alimentação adequada, o medicamento perde grande parte da sua eficácia.</div>
<div></div>
<div><strong>2. Melhora da qualidade nutricional</strong></div>
<div>•Uma dieta equilibrada garante vitaminas, minerais e fibras que o corpo precisa, prevenindo deficiências nutricionais.</div>
<div>•Isso é essencial porque alguns medicamentos podem causar perda de apetite ou desconfortos gastrointestinais.</div>
<div></div>
<div><strong>3. Prevenção de efeitos colaterais</strong></div>
<div>•Comer adequadamente ajuda a reduzir riscos como fraqueza, tontura, constipação ou insônia que podem aparecer com o uso de certos medicamentos.</div>
<div></div>
<div><strong>4. Evita o “efeito sanfona”</strong></div>
<div>•Só tomar o remédio sem mudar os hábitos alimentares pode levar à recuperação rápida do peso perdido quando o tratamento é interrompido.</div>
<div>•A dieta reeduca o corpo e a mente para manter resultados a longo prazo.</div>
<div></div>
<div><strong>5. Sustentabilidade do emagrecimento</strong></div>
<div>•Medicamentos geralmente são prescritos por tempo limitado.</div>
<div>•A dieta é o que garante a manutenção da perda de peso e melhora da saúde metabólica (colesterol, glicemia, pressão arterial).</div>
<div></div>
<div><em>ta</em></div>
<div></div>
<div><strong>@tamirysnutri</strong></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193208</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:25:14 +0000</pubDate></item><item><title>Furando a bolha</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/10/furando-a-bolha/</link><description>Como radialista da Rádio Difusora e apresentador dos Programas “O Mundo da Bola” e Mil Tonalidades, carrego não apenas a experiência, mas também a autoridade e a legitimidade para falar sobre esportes, principalmente Seleção Brasileira. Minha trajetória no rádio esportivo me coloca em contato direto com a paixão do torcedor, com as análises do dia a dia e com o pulsar do futebol em sua essência
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-11.17.22-1-e1757514885183.jpeg.webp" /><br><p>Como radialista da Rádio Difusora e apresentador dos Programas “O Mundo da Bola” e Mil Tonalidades, carrego não apenas a experiência, mas também a autoridade e a legitimidade para falar sobre esportes, principalmente Seleção Brasileira.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193225 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-400x369.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-400x369.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-450x416.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26-150x139.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.59.26.jpeg 720w" decoding="async" height="369" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/369;" width="400"/></p>
<p>Minha trajetória no rádio esportivo me coloca em contato direto com a paixão do torcedor, com as análises do dia a dia e com o pulsar do futebol em sua essência.</p>
<p>Dito isso, é preciso analisar a Seleção como um patrimônio nacional e não pode ser discutida de forma superficial: exige conhecimento, olhar crítico e compromisso com a verdade do esporte.</p>
<p>É com esse propósito que assumo a responsabilidade de opinar e contribuir para o debate sobre os caminhos e os rumos do nosso futebol.</p>
<p>A chegada de Carlo Ancelotti à Seleção Brasileira foi cercada de expectativa, esperança e também de um certo encantamento com o prestígio internacional do treinador.</p>
<p>Criou-se uma expectativa em torno do nome do italiano: a ideia de que sua presença, por si só, seria capaz de resgatar a mística do futebol brasileiro e devolver o time ao topo do mundo.</p>
<p>Carlo Ancelotti resolveu “quebrar a bolha” e tomou uma decisão ousada deixando Neymar, Vini Jr. e Rodrygo de fora de uma convocação, o impacto foi imediato — técnico, midiático e até político dentro do futebol brasileiro.</p>
<p>De um lado, a ausência das grandes estrelas significou um corte profundo com a dependência histórica que a Seleção tem de nomes consagrados.</p>
<p>Foi, de certa forma, uma mensagem clara: o prestígio não garante mais cadeira cativa.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-193224 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 331px) 100vw, 331px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg 331w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-848x1024.jpeg 848w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-768x927.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-450x543.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-780x942.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-150x181.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04.jpeg 1080w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-331x400.jpeg.webp 331w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-848x1024.jpeg.webp 848w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-768x927.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-450x543.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-780x942.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04-150x181.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-07.57.04.jpeg.webp 1080w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 331px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 331/400;" width="331"/></p>
<p>Do outro, a convocação de jogadores como Estevão, Rafinha e Luiz Henrique representaria a aposta no frescor do talento emergente, no vigor físico e no desejo de afirmação.</p>
<p>Estevão, joia em formação, simbolizaria o futuro imediato; Rafinha, já consolidado no Barcelona, traria intensidade e disciplina; Luiz Henrique, com sua versatilidade, mostraria que o olhar europeu para os brasileiros pode se estender além dos medalhões.</p>
<p>Foi uma ruptura de narrativa: a Seleção deixaria de ser apenas vitrine das estrelas para se tornar um espaço de meritocracia e renovação.</p>
<p>Claro que as críticas viriam — a imprensa e a torcida questionariam como abrir mão de craques capazes de decidir jogos em um lance.</p>
<p>Mas, estrategicamente, poderia ser um passo para transformar a equipe em algo mais coletivo, menos dependente de um ou dois nomes.</p>
<p>Em resumo: Ancelotti mandaria um recado de autoridade.</p>
<p>Não se trata apenas de quem já brilhou, mas de quem pode sustentar a camisa amarela com intensidade, obediência tática e fome de vitória.</p>
<p>Está mostrando que futebol raramente se resume a nomes ou currículos.</p>
<p>Quebrar essa bolha é entender que a Seleção não precisa apenas de figuras consagradas no cenário mundial, mas de um projeto sólido que una a técnica de alto nível com a identidade do jogador brasileiro.</p>
<p>Ancelotti traz experiência, equilíbrio e respeito global, mas também terá de lidar com desafios culturais, pressões locais e a necessidade de resgatar a conexão da equipe com o torcedor.</p>
<p>O “choque de realidade” é inevitável: títulos não se conquistam com o peso do nome, e sim com trabalho coletivo, renovação de ideias e valorização dos talentos nacionais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193218</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:35:14 +0000</pubDate></item><item><title>Governo do Estado abre 50 mil vagas para cursos técnicos gratuitos</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/10/governo-do-estado-abre-50-mil-vagas-para-cursos-tecnicos-gratuitos/</link><description>Serão 50 mil vagas em mais de 35 áreas do conhecimento e a distribuição das vagas será de acordo com as demandas regionais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/trilhas_de_futuro_2025-e1757523155162.jpg.webp" /><br><p>O Governo de Minas, abriu nesta quarta-feira (10), as inscrições para a sexta edição do Trilhas de Futuro, uma das maiores iniciativas de formação técnica do país que, neste ano, vai oferecer 50 mil novas vagas em cursos totalmente gratuitos, disponíveis em diversas áreas do conhecimento.</p>
<p>O anúncio foi feito pelo vice-governador do Estado, Mateus Simões.</p>
<p>“A partir desta quarta-feira, o site <a href="https://www.trilhasdefuturo.mg.gov.br/index.html">trilhasdefuturo.mg.gov.br</a> começa a receber as inscrições para a sexta edição do programa. Uma das novidades desta edição é que 50 mil vagas foram colocadas à disposição de vocês que estão espalhados em Minas Gerais como um todo”, informou o vice-governador.</p>
<p>“Neste ano, as oportunidades estão distribuídas em ainda mais municípios, chegando a 154 cidades com 110 cursos técnicos diferentes sendo oferecidos em quase 200 instituições cadastradas”, detalhou Mateus Simões.</p>
<p>O período de inscrições vai até o dia 23/9 e é voltado a estudantes o 2º e 3º ano do ensino médio, incluindo os matriculados no Ensino Médio em Tempo Integral (EMTI), alunos da Educação de Jovens e Adultos (EJA) e pessoas que já concluíram o ensino médio. Além da gratuidade, o projeto garante auxílio-transporte e alimentação, assegurando condições de permanência e conclusão do curso.</p>
<p>“Mais do que nunca, nosso objetivo é garantir que a educação básica, técnica ou superior de fato contribua para o projeto de vida dos estudantes e que eles enxerguem aplicabilidade no dia a dia”, disse o secretário de Estado de Educação, Rossieli Soares.</p>
<p>“O Trilhas de Futuro é um projeto prioritário que vamos continuar expandindo. Já tivemos uma série de estudantes que puderam mudar suas realidades e de suas famílias. É nessa direção que queremos seguir”, destacou.</p>
<p> </p>
<p><strong>Formação alinhada ao mercado</strong></p>
<p>O Trilhas de Futuro reforça a integração entre educação e desenvolvimento econômico em Minas. A distribuição das oportunidades segue uma lista de priorização, que cruza municípios e cursos de acordo com a demanda regional, garantindo que a formação dos estudantes esteja conectada às principais ofertas de trabalho em cada localidade.</p>
<p>São cursos técnicos em mais de 35 áreas estratégicas como saúde, tecnologia, indústria, agropecuária e serviços. Entre as opções, carreiras como Mineração, Mecatrônica e Desenvolvimento de Sistemas podem alcançar salários de até R$ 9 mil, ampliando as perspectivas de empregabilidade e crescimento profissional dos mineiros.</p>
<p><strong>Novidade nas inscrições</strong></p>
<p>Os interessados devem acessar o <a href="https://www.trilhasdefuturo.mg.gov.br/index.html">site oficial do projeto </a>e clicar na aba <a href="https://www.trilhasdefuturo.mg.gov.br/estudantes/index.html">Estudantes</a>. Cada candidato poderá escolher até dois cursos, sendo alocado em um deles conforme os critérios previstos em edital.</p>
<p>Uma das novidades desta edição é a inclusão de um chatbot no site do Trilhas de Futuro, que vai auxiliar os interessados durante todo o processo de inscrição. Com o recurso, será possível tirar dúvidas em tempo real e contar com o apoio de uma equipe para acompanhar cada etapa da candidatura.</p>
<p>Todas as informações sobre as próximas fases estarão disponíveis no site e também serão enviadas para o e-mail cadastrado.</p>
<p><strong>Sobre o Trilhas de Futuro</strong></p>
<p>O Trilhas de Futuro reafirma o compromisso do Estado em oferecer oportunidades concretas de capacitação e geração de emprego, aliando formação técnica de qualidade a perspectivas de futuro mais promissoras. O projeto oferece cursos técnicos gratuitos para estudantes do ensino médio e egressos, em parceria com instituições públicas e privadas credenciadas. O processo seletivo leva em conta a escolaridade e a rede de ensino do candidato.</p>
<p>Até o momento, o Governo de Minas já investiu cerca de R$ 2 bilhões no Trilhas de Futuro, que transformou a vida de milhares de famílias, formando quase 90 mil profissionais. Atualmente, o projeto conta com aproximadamente 73 mil estudantes em formação, presentes em 267 instituições credenciadas.</p>
<p> </p>
<p>Texto e imagem: Secom</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193268</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:54:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>