<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 15:11:05 +0000</lastBuildDate><item><title>CineMuseu e Cinema Comentado Cineclube promovem sessão especial gratuita hoje em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/cinemuseu-e-cinema-comentado-cineclube-promovem-sessao-especial-gratuita-hoje-em-montes-claros/</link><description>A sessão será realizada às 19h, no Museu Regional do Norte de Minas, localizado na Rua Coronel Celestino, 75, Centro (Corredor Cultural). A entrada é gratuita e a classificação indicativa é a partir de 14 anos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-11-at-11.10.28-e1754923240964.jpeg" /><br><p data-end="329" data-start="183" style="text-align: justify;">Nesta terça-feira, 12 de agosto, terça-feira, o CineMuseu e o Cinema Comentado Cineclube apresentam a exibição do filme <strong data-end="328" data-start="299">“Um Lobo entre os Cisnes”</strong>.</p>
<p data-end="727" data-start="331" style="text-align: justify;">Lançado nacionalmente em julho de 2025, o longa é inspirado na história real de Thiago Soares, considerado o maior bailarino do Brasil. Criado no subúrbio do Rio de Janeiro, Thiago troca as batalhas do hip hop pelos palcos do balé clássico. Entre desafios, superação e muita paixão, ele rompe barreiras sociais e culturais até conquistar o posto de primeiro bailarino do Royal Ballet, em Londres.</p>
<p data-end="939" data-start="729" style="text-align: justify;">A sessão será realizada às 19h, no Museu Regional do Norte de Minas, localizado na Rua Coronel Celestino, 75, Centro (Corredor Cultural). A entrada é gratuita e a classificação indicativa é a partir de 14 anos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191209</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:05:24 +0000</pubDate></item><item><title>Da base para o topo: jovens atletas ganham oportunidade no time adulto do Montes Claros Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/da-base-para-o-topo-jovens-atletas-ganham-oportunidade-no-time-adulto-do-montes-claros-volei/</link><description>A  presença dos jovens nos treinamentos do profissional reforça a filosofia do clube de unir experiência e juventude, preparando o caminho para conquistas futuras
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/46f17a7b-cacd-4517-a933-1523f37de6f1-1600x900.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O ponteiro/líbero Arthur Ribeiro, o ponta William Leite, o central João Miguel, o líbero Caio Librelon e o oposto Carioca vivem um momento mágico na carreira. Ao integrar os treinamentos do time adulto do Montes Claros Vôlei, os atletas da base ganham a chance de evoluir ao lado de jogadores experientes e campeões.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o gerente do MOC Vôlei, Gabriel Azzi, a iniciativa reforça o trabalho de longo prazo na formação de atletas.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“Estamos fazendo a inserção de alguns atletas na categoria profissional, adulta. Já vemos um trabalho a longo prazo muito bem feito na formação de atletas na equipe de Montes Claros. É importante ter atletas jovens inseridos no adulto, com identidade com a equipe. Estamos muito felizes em contar com esses meninos. Esperamos o crescimento e grandes conquistas tanto na categoria de base quanto na adulta a longo prazo</em>“, afirmou.</p>
<p style="text-align: justify;">O técnico Walner Santos também ressaltou a relevância da transição, sendo um trabalho que ele conhece bem. <em>“É gratificante participar desse processo, dessa transição. É um dos segredos para o voleibol se manter e ficar vivo. Sempre com esse vigor da juventude com esses garotos que estão subindo. São meninos muito técnicos. É uma oportunidade de ouro para fazerem a transição de carreira e o sonho que eles têm. Trabalho com jovens desde a minha formação. Essa mescla dos jovens com atletas experientes é um bom caminho para conquistar um bom resultado</em>” , disse.</p>
<p><strong>Atletas celebram a oportunidade</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para o ponteiro e também líbero, Arthur Ribeiro, será o momento de aprendizado com os campeões. “<em>É uma experiência incrível integrar o time adulto. Jogar com atletas que ganharam muita coisa nacionalmente e internacionalmente. Uma oportunidade incrível trabalhar com o professor Walner, e vou procurar aprender muito nesse período”</em>, conta.</p>
<p style="text-align: justify;">O oposto Carioca fala sobre a nova trajetória<em>.”Muito feliz por integrar o time profissional do Montes Claros. É uma oportunidade gigante e estou muito empolgado para começar essa nova jornada”</em> , disse.</p>
<p style="text-align: justify;">A chance para o central João Miguel é vista como a realização de um sonho. “<em>Estou muito feliz com essa oportunidade de integrar o time profissional. Realmente, é um sonho muito grande. Estou aqui para servir o Montes Claros”</em> , comemorou.</p>
<p style="text-align: justify;">Já para o ponta William Leite, é uma experiência para crescer profissionalmente.<em> “Fico muito feliz de participar do time adulto. É uma experiência muito grande. Quero aprender muito mais com as pessoas que estão aí e já ganharam”</em> , frisou.</p>
<p style="text-align: justify;">Evolução no ritmo do profissional é o que o líbero Caio Librelon espera. “<em> É uma oportunidade incrível. É um ritmo diferente, um jogo diferente. Estar ao lado de campeões, gente que já ganhou e jogadores profissionais, aprendemos muito. De pouquinho, catando bola, inseridos no treino, vamos aumentando o nível para chegar no nosso foco, que é o CBI”</em> , ressaltou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191267</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:44:52 +0000</pubDate></item><item><title>Torcedor Político: Quando a paixão cega substitui a rãzão</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/torcedor-politico-quando-a-paixao-cega-substitui-a-razao/</link><description>O “torcedor político” não quer debater, não quer ouvir, não quer propor. Quer vencer o outro, a qualquer custo, como se a democracia fosse um jogo onde só importa humilhar o adversário
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/06cc3da4-e958-487c-a60f-94132ee83da9.jpeg" /><br><p><span style="text-align: justify;">No Brasil, a política virou um campo de futebol. Não no sentido da estratégia e da competição saudável — mas no pior sentido possível: torcidas organizadas, paixões cegas e rivalidades irracionais. O “torcedor político” não quer debater, não quer ouvir, não quer propor. Quer vencer o outro, a qualquer custo, como se a democracia fosse um jogo onde só importa humilhar o adversário.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Esse tipo de eleitor não analisa propostas. Não compara planos de governo. Não cobra resultados. Defende seu “time” mesmo diante de escândalos, incompetência ou retrocessos. E o pior: muitas vezes ataca quem pensa diferente como se fosse inimigo, não adversário. A política, nesse cenário, perde seu papel nobre de construir caminhos coletivos e vira apenas uma guerra de narrativas.</p>
<p style="text-align: justify;">O problema é que país nenhum avança com esse tipo de comportamento. Enquanto uns gritam por ídolos e outros acusam sem critério, os problemas reais continuam: escolas sucateadas, hospitais sem estrutura, empregos escassos, corrupção disfarçada de eficiência, retrocessos camuflados de tradição.</p>
<p><strong>O Brasil precisa de cidadãos — não de torcedores.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Cidadãos que pensem com responsabilidade, que saibam cobrar resultados, que exijam propostas e que entendam que política é compromisso com o futuro, não um campeonato de vaidades.</p>
<p style="text-align: justify;">A mudança começa quando deixamos de agir como fãs e passamos a agir como parte ativa da construção do país. Quando paramos de defender nomes e passamos a defender ideias. Porque, no fim das contas, não é o político que deve vencer — é o povo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191275</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:08:41 +0000</pubDate></item><item><title>Secretaria de Estado de Educação divulga resultado final da seleção de tutores e mentores do Ser Docente</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/secretaria-de-estado-de-educacao-divulga-resultado-final-da-selecao-de-tutores-e-mentores-do-ser-docente/</link><description>Iniciativa apoia professores em início de carreira e fortalece a qualidade do ensino na rede estadual
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9621-e1755063835274.jpeg" /><br><header class="col-md-10 col-md-offset-1 / margin-md-bottom-1">
<h1 class="text-title-4 / clear / margin-top-1"></h1>
<h2 class="text-subtitle"></h2>
</header>
<p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="news-image / margin-xs-bottom-1 margin-sm-bottom-2 margin-md-bottom-3">
<div class="news-image-block relative"></div>
<div class="news-image-info">
<div class="news-image-text / col-sm-12 col-md-9 / figcaption" style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">A </span><a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" style="text-align: justify;" target="_blank">Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG)</a><span style="text-align: justify;"> publicou, nesta terça-feira (12/8), o resultado final da seleção de tutores e mentores do Projeto de Formação de Professores em Estágio Probatório – Ser Docente. A lista com os aprovados está disponível </span><a href="https://pss.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" style="text-align: justify;" target="_blank">neste link</a><span style="text-align: justify;">.</span></div>
</div>
</div>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p style="text-align: justify;">
Parte das ações do <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a> para valorizar a carreira docente, o Ser Docente oferece acompanhamento pedagógico a professores em início de carreira, contribuindo para seu desenvolvimento profissional e para a melhoria da qualidade do ensino nas escolas estaduais.</p>
<p>Todos os 47 tutores e 227 mentores selecionados terão formação específica, prevista para o fim de agosto. Na sequência, começam as atividades pedagógicas com os professores em estágio probatório, que terão apoio individualizado e encontros periódicos para troca de experiências e aprimoramento das práticas de ensino.</p>
<p>Segundo a subsecretária de Gestão de Recursos Humanos, Gláucia dos Santos, o projeto é estratégico para consolidar uma rede de apoio aos novos docentes.</p>
<p>“Os primeiros anos na sala de aula são desafiadores. O Ser Docente cria um ambiente de acolhimento e orientação, ajudando o professor a se desenvolver, superar dificuldades e se manter motivado para seguir na carreira”, afirma.</p>
<p><strong>Sobre o projeto</strong></p>
<p>O Ser Docente integra o conjunto de iniciativas da SEE/MG voltadas à valorização e formação continuada dos profissionais da educação. A proposta é criar uma rede colaborativa, unindo a experiência de educadores veteranos ao entusiasmo e à dedicação dos novos professores, garantindo que esse conhecimento seja compartilhado e amplie o impacto positivo na aprendizagem dos estudantes.</p>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191318</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:44:17 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB disputa Fase Final do Campeonato Mineiro Cadete Feminino</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/montes-claros-handebol-aeesb-disputa-fase-final-do-campeonato-mineiro-cadete-feminino/</link><description>A equipe feminina do Montes Claros Handebol/AEESB volta à quadra nesta sexta-feira (15), às 15h30, para mais um importante desafio no Campeonato Mineiro Cadete 2025
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-13-at-07.56.51-e1755084302602.jpeg" /><br><p>A equipe feminina do Montes Claros Handebol/AEESB volta à quadra nesta sexta-feira (15), às 15h30, para mais um importante desafio no Campeonato Mineiro Cadete 2025: a Fase Final – Série Prata, em Campestre-MG. A competiçao, que promete jogos de alto nível, vai até o dia 17.</p>
<p>Pelas quartas de final da competição, o MOC enfrentará a Prefeitura de São Sebastião do Paraíso, em partida realizada na Quadra 2 do Centro Municipal de Educação Física da cidade.</p>
<p>A classificação para a Fase Final – Série Prata veio após uma campanha sólida na Zonal G, realizada em Montes Claros entre os dias 4 e 6 de julho. Na ocasião, o time montes-clarense garantiu o segundo lugar no grupo e assegurou a vaga entre as oito melhores equipes do estado.</p>
<p>A edição 2025 do Campeonato Mineiro Cadete Feminino bateu recorde de participação, com 32 equipes inscritas, divididas em oito zonais. O torneio é promovido pela Federação Mineira de Handebol e reúne os principais talentos da modalidade na categoria cadete, fomentando o esporte de base em Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191322</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:23:05 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei anuncia contratação do ponteiro africano Amadou Diallo</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/montes-claros-volei-anuncia-contratacao-do-ponteiro-africano-amadou-diallo/</link><description>Natural de Bamako, no Mali, o atleta é visto como uma aposta promissora para o time, trazendo juventude e vigor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/AMADOU-DIALLO-1-1.jpg" /><br><p>O <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">Montes Claros Vôlei</a> segue reforçando o elenco para a temporada e anuncia a chegada do jovem ponteiro Amadou Samba Diallo, de 23 anos. Natural de Bamako, no Mali, na África Ocidental, o atleta é visto como uma aposta promissora para o time, trazendo juventude e vigor.</p>
<p>Com 1,95m de altura e 78kg, Diallo se destaca pela versatilidade no ataque e pela boa leitura de jogo. O novo ponta vem do WA Tlemcen VB, da Argélia, onde atuou entre 2023 e 2025.</p>
<p>O jogador chega a Montes Claros motivado para vestir a camisa do clube e contribuir para os objetivos na temporada. “Olá pessoal, meu nome é Amadou Diallo, da África. Estou muito feliz em me juntar à equipe de Montes Claros para próxima temporada. Vamos juntos para vencer a liga” , declarou o novo ponteiro em vídeo.</p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p>Nome completo: Amadou Samba Diallo<br/>
Data de Nascimento: 30/10/2002<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Bamako, Mali<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,95m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p>Carreira (clubes/ano):</p>
<p>2023/25 | WA TLEMCEN VB – Argélia</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191335</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto gratuito de handebol e vôlei oferece 240 vagas para crianças e adolescentes em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/13/projeto-gratuito-de-handebol-e-volei-oferece-240-vagas-para-criancas-e-adolescentes-em-montes-claros/</link><description>A Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), em parceria com o MOC Vôlei, o Montes Claros Handebol e o Ministério do Esporte, lançou o Projeto MOC Esporte, voltado especialmente para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social, oferecendo muito mais que esporte: a chance de aprender, sonhar e construir um futuro melhor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/Jogando-em-equipe-no-ginasio-e1755091091364.png" /><br><p data-end="558" data-start="171" style="text-align: justify;">Montes Claros acaba de receber uma grande oportunidade para quem sonha em praticar esporte e transformar a própria realidade. A Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), em parceria com o MOC Vôlei, o Montes Claros Handebol e o Ministério do Esporte, lançou o <strong data-end="474" data-start="451">Projeto MOC Esporte</strong>, que oferece <strong data-end="511" data-start="488">240 vagas gratuitas</strong> para crianças e adolescentes de 8 a 14 anos.</p>
<p data-end="899" data-start="560" style="text-align: justify;">A iniciativa terá duração de 12 meses e vai funcionar em quatro núcleos esportivos da cidade, dois de vôlei e dois de handebol, com 60 participantes em cada núcleo. O objetivo é promover inclusão social, lazer e desenvolvimento pessoal por meio da prática esportiva, fortalecendo valores como respeito, disciplina e trabalho em equipe.</p>
<p data-end="1139" data-start="901" style="text-align: justify;">Além dos treinos, que incluem atividades lúdicas, recreativas e técnicas, o projeto também vai oferecer apoio escolar e ações voltadas à educação para a cidadania, incentivando o crescimento físico, emocional e social dos participantes.</p>
<p data-end="1319" data-start="1141" style="text-align: justify;"><strong data-end="1162" data-start="1141">Como se inscrever</strong><br data-end="1165" data-start="1162"/>As inscrições devem ser feitas presencialmente na sede da AEESB, localizada na Rua Santa Maria, nº 600, Bairro Todos os Santos. É necessário apresentar:</p>
<ul data-end="1485" data-start="1321">
<li data-end="1407" data-start="1321">
<p data-end="1407" data-start="1323"><strong data-end="1335" data-start="1323">Do aluno</strong>: declaração escolar, certidão de nascimento e comprovante de endereço</p>
</li>
<li data-end="1485" data-start="1408">
<p data-end="1485" data-start="1410"><strong data-end="1438" data-start="1410">Dos pais ou responsáveis</strong>: comprovante de endereço, cópias do RG e CPF</p>
</li>
</ul>
<p data-end="1528" data-start="1487"><strong data-end="1526" data-start="1487">Locais, dias e horários dos treinos</strong></p>
<p data-end="1793" data-start="1530">🏐 <strong data-end="1556" data-start="1533">Núcleos de Voleibol</strong><br data-end="1559" data-start="1556"/><strong data-end="1609" data-start="1559">Núcleo 1 – Ginásio João Bosco (Escola Técnica)</strong><br data-end="1612" data-start="1609"/>📍 Praça da Tecnologia, 77 – Bairro Alto São João<br data-end="1664" data-start="1661"/>Segunda: 08h às 10h | 16h às 18h<br data-end="1699" data-start="1696"/>Terça: 08h às 10h | 16h às 18h<br data-end="1732" data-start="1729"/>Quarta: 08h às 10h<br data-end="1753" data-start="1750"/>Quinta: 09h às 11h<br data-end="1774" data-start="1771"/>Sexta: 16h às 18h</p>
<p data-end="1968" data-start="1795"><strong data-end="1866" data-start="1795">Núcleo 2 – Escola Estadual Professor Plínio Ribeiro (Escola Normal)</strong><br data-end="1869" data-start="1866"/>📍 Avenida Mestra Fininha, 1225 – Bairro Jardim São Luiz<br data-end="1928" data-start="1925"/>Segunda a quinta-feira: 17h30 às 20h30</p>
<p data-end="2241" data-start="1970">🤾‍♂️ <strong data-end="1999" data-start="1976">Núcleos de Handebol</strong><br data-end="2002" data-start="1999"/><strong data-end="2048" data-start="2002">Núcleo 1 – Ginásio Poliesportivo Ana Lopes</strong><br data-end="2051" data-start="2048"/>📍 Avenida Pedro Augusto Veloso, 39 – Bairro Morada do Sol<br data-end="2112" data-start="2109"/>Turma 1: Terça e quinta – 16h às 18h | Sábado – 09h às 11h<br data-end="2173" data-start="2170"/>Turma 2: Terça e quinta – 17h30 às 19h30 | Sábado – 10h30 às 12h30</p>
<p data-end="2419" data-start="2243"><strong data-end="2288" data-start="2243">Núcleo 2 – Escola Estadual Simeão Ribeiro</strong><br data-end="2291" data-start="2288"/>📍 Rua Monte Plano, 699 – Bairro Santa Rita I<br data-end="2339" data-start="2336"/>Segunda, quarta e quinta: 07h30 às 09h30<br data-end="2382" data-start="2379"/>Terça, quinta e sexta: 17h30 às 19h</p>
<p data-end="2622" data-start="2421">O MOC Esporte é voltado especialmente para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social, oferecendo muito mais que esporte: a chance de aprender, sonhar e construir um futuro melhor.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191350</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:18:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>