<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 06:18:34 +0000</lastBuildDate><item><title>Esporte: Popó Freitas atualiza estado de saúde após briga generalizada com Wanderlei Silva</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/esporte-popo-freitas-atualiza-estado-de-saude-apos-briga-generalizada-com-wanderlei-silva/</link><description>Após uma luta marcada por polêmica, Popó e Wanderlei Silva se envolveram em uma briga que resultou em hospitalizações.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Popo-Wanderlei-pesagem-e1759260199988.jpg" /><br><p>O boxeador baiano Acelino “Popó” Freitas tranquilizou seus fãs ao informar sobre seu estado de saúde nesta terça-feira (30) por meio das redes sociais. O pugilista recebeu alta do Hospital Aeroporto, em Lauro de Freitas (RMS), após a controversa luta contra Wanderlei Silva, realizada no último domingo (28), em São Paulo, que resultou em uma briga generalizada no ringue. As informações são do Bnews.</p>
<p>“Recebi a ordem do hospital para ir embora após estar internado desde domingo. Fiz uma cirurgia e precisei ficar sedado, mas tudo correu bem. A enfermeira está vindo aqui para me liberar, estou liberado, graças a Deus. Tudo deu certo e estamos bem, isso é o que importa”, afirmou o tetracampeão mundial de boxe em um vídeo.</p>
<p>A confusão teve início no quarto round, quando Wanderlei foi desclassificado por desferir golpes ilegais. Essa decisão provocou protestos e resultou em uma troca de agressões entre as equipes. O ex-lutador de MMA chegou a desmaiar durante o tumulto e precisou ser levado ao hospital com fraturas no nariz e cortes no rosto.</p>
<p>Popó também precisou de atendimento médico. De acordo com um boletim do hospital, o baiano apresentou hematomas faciais, dores de cabeça e uma fratura no metacarpo da mão direita. Ele passou por cirurgia na segunda-feira (29).</p>
<p>O incidente gerou grande repercussão nas redes sociais e foi alvo de críticas da comunidade esportiva, que considerou as cenas prejudiciais à imagem do boxe brasileiro. A organização do evento lamentou o ocorrido e destacou que ações violentas fora das regras não refletem o espírito da competição.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194423</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>Divulgados os gabaritos preliminares do concurso da Educação em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/divulgados-os-gabaritos-preliminares-do-concurso-da-educacao-em-minas-gerais/</link><description>Candidatos podem consultar provas e têm até dois dias úteis para interpor recursos pelo site da banca; estão sendo ofertadas 13.795 vagas em diversas carreiras
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/aluno_sala_de_aula_professor_escola_-_colegio_estudante_-Omar_Freire_-_Imprensa_MG_2_4_1-e1759260907966.jpg" /><br><p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p>A etapa de provas objetivas do concurso da <a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG)</a> e da <a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag/MG)</a> foi realizada no domingo (28/9). Já nesta segunda-feira (29/9), a Consulplan, banca responsável pelo certame regido pelo Edital Seplag/SEE nº 1/2025, divulgou os gabaritos preliminares das provas objetivas.</p>
<p>O material está disponível neste <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="0" href="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769">link</a>, onde também podem ser consultados os modelos de provas aplicadas. Os candidatos têm até dois dias úteis para interpor recursos em relação aos gabaritos, diretamente na plataforma da Consulplan. É essencial acompanhar as atualizações do cronograma das próximas etapas do concurso, também divulgadas no portal da banca.</p>
<p>Com quase 14 mil vagas em disputa, este é um dos maiores concursos da Educação já realizados em Minas Gerais, contemplando carreiras como professores, especialistas, técnicos e analistas. A iniciativa integra a estratégia do <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a> para reforçar a rede estadual de ensino com profissionais qualificados e comprometidos com a aprendizagem dos estudantes.</p>
<p><strong>Estrutura do concurso</strong></p>
<p>O Concurso Público Seplag/SEE nº 1/2025 oferece 13.795 vagas em diferentes carreiras da Educação Básica. O processo seletivo é composto por três etapas: prova objetiva (eliminatória e classificatória), redação (eliminatória e classificatória) e avaliação de títulos (classificatória, apenas para cargos de nível superior).</p>
<p>O edital também prevê a reserva de 10% das vagas para pessoas com deficiência (PcD). As provas foram aplicadas em todas as cidades-sede das 47 Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e na Unidade Central da SEE/MG, garantindo abrangência estadual à seleção.</p>
<p>Os candidatos devem acompanhar pelo site <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="1" href="http://www.consulplan.net/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="http://www.consulplan.net">www.consulplan.net</a> todas as informações oficiais sobre resultados, prazos e convocações.</p>
<p>As informações são da Agência Minas</p>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194428</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:35:56 +0000</pubDate></item><item><title>Quando o Assistencialismo Substitui a Liberdade</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/quando-o-assistencialismo-substitui-a-liberdade/</link><description>Programas como o Bolsa Família foram concebidos com duas metas claras: garantir o mínimo para sobrevivência e oferecer meios para que as famílias conquistassem autonomia. Mas a segunda meta foi abandonada no meio do caminho. O que deveria ser trampolim virou teto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/7fb1e435-1f28-4655-89ee-850c92ad4f90-e1759247514509.jpeg" /><br><p>No Brasil, a política de transferência de renda — criada para combater a pobreza e promover a emancipação social — transformou-se, ao longo dos anos, em uma engrenagem que mais administra a miséria do que combate suas causas.</p>
<p>Programas como o Bolsa Família foram concebidos com duas metas claras: garantir o mínimo para sobrevivência e oferecer meios para que as famílias conquistassem autonomia. Mas a segunda meta foi abandonada no meio do caminho. O que deveria ser trampolim virou teto.</p>
<p>Mais grave ainda é que o modelo atual consolidou-se como um círculo vicioso: os beneficiários de hoje, em sua maioria esmagadora, são filhos e netos dos beneficiários de ontem. Três gerações vivendo sob o mesmo modelo de dependência, sem qualquer perspectiva real de superação. O assistencialismo passou a ser herança — não exceção.</p>
<p>O sistema, tal como está, desestimula a mobilidade social. Ao oferecer um auxílio sem políticas estruturantes de transição, qualificação ou apoio produtivo, ele pune silenciosamente quem tenta sair da pobreza. Não é raro ver pessoas recusando oportunidades de emprego por medo de perder o pouco que têm garantido. A mensagem é clara: fique onde está — é mais seguro.</p>
<p>A quem interessa manter essa estrutura? A pobreza virou ferramenta política, e a dependência, moeda de troca. A promessa de liberdade se perdeu em meio à burocracia, ao populismo e à omissão estratégica do Estado.</p>
<p>Transferência de renda é importante, sim. Mas sem porta de saída, vira prisão disfarçada de ajuda. E liberdade não é sobreviver — é poder escolher.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194390</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:00:42 +0000</pubDate></item><item><title>Nos Tempos do Rock – 3ª Edição: A Nostalgia de Malhação e o Tributo a Woodstock</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/nos-tempos-do-rock-3a-edicao-a-nostalgia-de-malhacao-e-o-tributo-a-woodstock-_o-evento-nasceu-de-um-sonho-e-se-tornou-tradicao-na-cidade-depois-de-duas-edicoes-de-sucesso-com-mais-de-80/</link><description>O evento nasceu de um sonho e se tornou tradição na cidade. Depois de duas edições de sucesso  com mais de 800 ingressos vendidos e um alcance superior a 300 mil pessoas, chegou a hora de viver uma experiência ainda mais intensa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Montes Claros vai tremer novamente ao som dos maiores clássicos do rock! O festival Nos Tempos do Rock chega à sua 3ª edição, prometendo ser a maior de todas, e desta vez trazendo aquele clima nostálgico da clássica telenovela Malhação, que marcou gerações com música, amizade e histórias que ainda vivem na memória de quem acompanhou.</p>
<p style="text-align: left;">O evento nasceu de um sonho e se tornou tradição na cidade. Depois de duas edições de sucesso — com mais de 800 ingressos vendidos e um alcance superior a 300 mil pessoas —, chegou a hora de viver uma experiência ainda mais intensa.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194500" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25.jpeg 500w" width="400"/></p>
<p style="text-align: left;"><strong>Datas e Local</strong><br/>
04 e 05 de outubro<br/>
Vichi Maria – Montes Claros/MG</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-194499" decoding="async" height="252" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 382px) 100vw, 382px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-1.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-1.jpeg 382w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-1-150x99.jpeg 150w" width="382"/></p>
<p style="text-align: left;"><strong>Atrações</strong><br/>
Serão 2 dias de festa, com 8 bandas e 10 covers dos maiores ícones do rock nacional e internacional, em um verdadeiro Tributo a Woodstock — símbolo de união, liberdade e esperança em tempos difíceis.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194498" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2.jpeg 1080w" width="320"/></p>
<p style="text-align: left;"><strong>No palco, toda a energia de nomes que moldaram gerações:</strong></p>
<p style="text-align: left;">• Rolling Stones | Cover BH<br/>
• Capital Inicial | Cover BH<br/>
• Legião Urbana | Cover BH<br/>
• O Rappa | Cover BH<br/>
• Bon Jovi | Cover BH<br/>
• Biquíni Cavadão | Cover BH<br/>
• Paralamas do Sucesso | Cover BH<br/>
• Especial Skank | Cover<br/>
• Especial Jota Quest | Cover<br/>
• OldSkullRock (Vlad – MOC)</p>
<p style="text-align: left;">Além da música, o festival trará espaço para convivência, bar, área de descanso e toda a estrutura necessária para transformar esses dias em um momento inesquecível. O público poderá escolher entre curtir um dia de evento ou garantir o passaporte para viver tudo ao máximo.</p>
<p style="text-align: left;">Nos Tempos do Rock – 3ª Edição não é apenas um festival: é um reencontro com a essência do rock, da juventude e da amizade que marcaram gerações.<br/>
Para mais informações, entrevistas e cobertura completa, acompanhe o canal Nerd Sem Filtro no YouTube e o Nerd Club na Rádio Unimontes 101.1 FM.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194495</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:55:22 +0000</pubDate></item><item><title>Licença-maternidade de 120 dias após a alta hospitalar? Entenda nova lei da CLT</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/licenca-maternidade-de-120-dias-apos-a-alta-hospitalar-entenda-nova-lei-da-clt/</link><description>Depois da aprovação do Congresso Nacional, Governo sanciona alteração na lei para que mães tenham direito a extensão do descanso após saída do hospital
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/1b23195e-ce3c-4eef-af6c-9d4997434ab1.jpeg" /><br><p class="v1ql-align-justify">Na última segunda-feira (29), o Governo Federal, sancionou o projeto de lei que altera a CLT (Consolidação das Leis de Trabalho) para aumentar em até 120 dias a licença-maternidade após a alta hospitalar de recém-nascidos e suas mães. O texto, aprovado recentemente pelo Congresso Nacional, determina que os casos de internação que superem duas semanas, garantam extensão da licença por até 120 dias, e que seja descontado o tempo já retirado antes do parto. Na prática, caso a mulher tenha entrado em licença duas semanas antes do parto, ela teria direito ao tempo restante.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Para Giovanni Cesar, professor de Direito do Trabalho da Universidade Zumbi dos Palmares, o novo projeto de lei facilita a assistência para mulheres que necessitem de mais tempo de internação, desde que seja comprovada a relação direta com o parto.<em> “Muitas mulheres e bebês precisam de cuidados especiais após o parto. Essa alteração na CLT permite que, mesmo nos casos em que haja necessidade de maior permanência para tratamento no hospital, as mulheres não fiquem desassistidas após os 120 dias estabelecidos anteriormente”</em>, afirma.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Quem tem direito a licença-maternidade?</strong></p>
<p class="v1ql-align-justify">O benefício é concedido às trabalhadoras com carteira assinada (CLT) que contribuam para o INSS, seguradas do INSS (autônomas, MEIs, seguradoras facultativas e especiais e desempregadas, desde que ainda estejam vinculadas ao INSS mesmo sem contribuir por um tempo.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Giovanni comenta sobre a importância do benefício. “<em>A licença-maternidade é um importante mecanismo de defesa para a mãe e seu filho, garantindo um período de afastamento do trabalho remunerado, facilitando a recuperação do parto e a adaptação a uma nova fase da vida sem perder o emprego ou a estabilidade financeira”</em>, detalha.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Como funciona o benefício? </strong></p>
<p class="v1ql-align-justify">A licença-maternidade é o benefício previdenciário pago durante o afastamento do trabalho, garantindo a remuneração da mãe (ou do pai em alguns casos especiais) por 120 dias, podendo ser prorrogados em casos especiais. O valor do salário vai depender da média das contribuições anteriores feitas ao INSS.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Como solicitar a licença-maternidade?</strong></p>
<p class="v1ql-align-justify">Se a trabalhadora tem carteira assinada (CLT), o pedido de licença-maternidade é feito direto ao empregador, que organiza o afastamento. O salário-maternidade é pago pelo empregador, que depois compensa esse valor com o INSS. Ou seja, a trabalhadora não precisa pedir ao INSS.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Se for autônoma, MEI, desempregada ou contribuinte individual, não há “licença” formal, porque não existe empregador.</p>
<p class="v1ql-align-justify">É necessário pedir diretamente ao INSS o salário-maternidade (pelo app Meu INSS, site ou telefone 135).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194527</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:17:48 +0000</pubDate></item><item><title>Das quadras de MOC para os gramados de Minas Gerais! Atleta do Carlão Futsal é aprovada na base do Cruzeiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/das-quadras-de-moc-para-os-gramados-de-minas-gerais-atleta-do-carlao-futsal-e-aprovada-na-base-do-cruzeiro/</link><description>A trajetória até chegar ao time celeste é carregada de esforço, apoio familiar, aprendizados em projetos sociais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15.jpeg" /><br><p data-end="694" data-start="364">Aos 15 anos, a jovem Ketley Sabriny, a Ket, vive um dos momentos mais marcantes da vida esportiva: ser selecionada para defender o Cruzeiro, um dos maiores clubes de futebol do país. Mas, a trajetória até chegar a esse ponto é carregada de esforço, apoio familiar, aprendizados em projetos sociais e superação de desafios que vão além das quadras.</p>
<p data-end="1160" data-start="734">Natural de Montes Claros, Ket que atua como fixa no futsal, começou cedo a se aventurar pelos gramados. Aos sete anos, já jogava no campo, entre os meninos, sem medo de encarar as diferenças. Foi em 2022, aos 11 anos, que a história no futsal começou de forma definitiva.<em> “Participei de uma seletiva no Carlão Futsal, passei e nunca mais parei. Continuei treinando, disputando campeonatos e aprendendo muito. Já são cinco anos dedicados ao esporte”, conta.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-194408" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_194408" style="width: 425px"><img alt="" class="wp-image-194408" decoding="async" height="270" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 425px) 100vw, 425px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-400x254.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-400x254.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-1024x650.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-768x487.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-450x285.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-780x495.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-150x95.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15.jpeg 1280w" width="425"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-194408">Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p data-end="1398" data-start="1162">Por trás dessa persistência, ela destaca a base sólida que recebeu em casa. <em>“O que me motivou foi o apoio dos meus pais. Eles sempre estiveram comigo, acreditando e incentivando. Isso foi primordial para mim e para o meu crescimento”, </em>falou.</p>
<h3 data-end="1440" data-start="1400">O impacto do Projeto do Carlão Futsal</h3>
<p data-end="1775" data-start="1441">Ao falar do Carlão Futsal, os olhos de Ket brilham. Para ela, o projeto foi um divisor de águas na formação. <em>“O Carlão futsal representou na minha formação como atleta e pessoa, que independente de tudo, a gente tem que ter humildade, respeito, caráter e maturidade para enfrentar as dificuldades. O Carlão futsal não foi só um time, foi uma família e um braço direito para minha formação como atleta e pessoa , e sou muito grata a esse projeto incrível por isso”, </em>destaca.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-194410" class="wp-caption alignright" id="attachment_194410" style="width: 320px"><img alt="" class="wp-image-194410 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-320x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-320x400.jpg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-450x562.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-150x187.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n.jpg 738w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-194410">Ket ao lado da treinadora Daiany Spínola. Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p data-end="2045" data-start="1777">Ela guarda lições valiosas da experiência no projeto. “<em>Os maiores aprendizados da minha vida no tempo que estive foi aprender que uma pessoa sozinha não tem a mesma força do que um grupo unido. Isso foi um aprendizado muito importante pra mim, porque um esporte coletivo se vence em equipe, e não sozinha. Saber se colocar no lugar do próximo também”</em>, afirma.</p>
<p>Daiany Spínola foi treinadora de Ket e destacou o papel da família e do projeto montes-clarense.</p>
<blockquote>
<p data-end="2045" data-start="1777"><em>“Ela entrou antes de completar 11 anos, iria fazer cinco anos. Disputou Jogos Escolares, foi campeã mineira e do JEB´s, os Jogos Brasileiros. Foi um plantio. Desde que ela entrou, a família já mostrou esse interesse pelo futebol. Queria que sempre trabalhasse isso com ela, de ser profissional, que é o objetivo dela também. É uma menina que trabalhou muito. Agora, com 15 anos foi aprovada na seletiva sub-17. Isso mostra a capacidade e o potencial que ela tem. É nova, porém, jogou com meninas mais velhas e mesmo assim foi destaque. Estamos orgulhosos dessa conquista e sabemos que é um sonho. Pés no chão e fé em Deus para essa nova batalha”, </em>comentou.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="3256" data-start="3229">Desafios, superações, expectativas e objetivos</h3>
<p data-end="3256" data-start="3229">O caminho até aqui não foi livre de obstáculos. A zagueira enfrentou um dos maiores desafios que ainda persistem no esporte feminino, o preconceito. Mas, usou como combustível, tranformando as ofensas em motivação. “As maiores dificuldades foram ouvir palavras ofensivas e escutar que eu não iria conseguir por ser mulher e jogar bola”, desabafou.</p>
<p data-end="3227" data-start="2994">A nova fase é vista por Ket como uma oportunidade única de crescimento. “Minhas expectativas e objetivos são os melhores possíveis. Quero buscar evolução a cada dia e entregar sempre o meu melhor, dentro e fora de quadra”, projeta.</p>
<p data-end="3985" data-start="3654">Se dentro do futsal Ket constrói a identidade como jogadora, a maior inspiração vem do futebol de campo. “Me inspiro muito na Miraildes Maciel, a Formiga. Ela sempre foi um exemplo de superação, dedicação e amor pelo esporte”, diz, mostrando que sua referência está na trajetória da atleta mais longeva da seleção brasileira.</p>
<h3 data-end="2077" data-start="2047">O caminho até o Cruzeiro</h3>
<figure aria-describedby="caption-attachment-194537" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_194537" style="width: 289px"><img alt="" class="wp-image-194537" decoding="async" height="514" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 289px) 100vw, 289px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30.jpeg 900w" width="289"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-194537">Foto: Reprodução/Redes Sociais</figcaption></figure>
<p data-end="2512" data-start="2078">No início do mês de setembro, uma oportunidade surgiu. O Cruzeiro anunciou nas redes sociais que realizaria uma avaliação entre os dias 8 e 13 daquele mês. Ket não pensou duas vezes e se inscreveu na posição de zagueira. <em>“Fiz os testes junto com outras 300 meninas. Foi um momento de muita ansiedade e expectativa. Durante a avaliação, quando ainda havia garotas sendo testadas, recebi a notícia de que tinha sido selecionada. Foi uma emoção enorme”</em>, relembra.</p>
<p data-end="2760" data-start="2514">Hoje, menos de duas semanas depois da aprovação, a atleta já está inserida na nova rotina do clube celeste. Para ela, é a realização de um sonho. “Já fiz todas as avaliações médicas e físicas e comecei a treinar. Estou completando oito dias de trabalho com o time. Vestir a camisa do Cruzeiro significa realização”, conta com entusiasmo.</p>
<p data-end="4301" data-start="4023">Com apenas 15 anos, Ket também precisa equilibrar a rotina intensa de treinos com a vida escolar e pessoal. Para ela, o segredo está na disciplina. <em>“Planejamento, o planejamento é essencial para dividir os estudos e o esporte.  Se você tiver disciplina e planejamento, você consegue conciliar os estudos e o esporte.,</em> explica.</p>
<h3 data-end="4342" data-start="4303">A mensagem para as novas gerações</h3>
<p data-end="4540" data-start="4343">Com a história já servindo de exemplo, a atleta deixa um recado para as meninas que sonham em trilhar o mesmo caminho, principalmente aquelas que fazem parte de projetos sociais como o do Carlão Futsal.</p>
<blockquote>
<p data-end="4817" data-start="4542">“Nunca desistam dos sonhos de vocês. Por mais difícil que esteja sendo, não desistam. Se Deus deu um sonho, é porque vocês são capazes de realizar. Mesmo cansada, corram atrás, porque Deus sabe do esforço e da capacidade de cada uma. No tempo certo, Ele faz acontecer”, finalizou.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194377</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:02:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>