<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 15:21:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Passagem molhada, entre Pintópolis e Urucuia, fica totalmente interditada após chuvas intensas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/20/passagem-molhada-entre-pintopolis-e-urucuia-fica-totalmente-interditada-apos-chuvas-intensas/</link><description>De acordo com a Defesa Civil de Pintópolis, choveu cerca de 40 mm/h durante a madrugada até o período da manhã desta terça (20); local já foi liberado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xWhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.17-1.jpeg.pagespeed.ic.4GGFAxPUIr.jpg" /><br><p>A passagem molhada, do “Rios das Pedras”, entre as cidades de Pintópolis e Urucúia, ficou totalmente interditada após chuva intensa na madrugada desta terça-feira (20), na MG-402.</p>
<p>De acordo com a Defesa Civil de Pintópolis, choveu cerca de 40 mm/h durante a madrugada até o período da manhã desta terça (20). O fato causou elevação do nível de água e impossibilitou o tráfego. Após cerca de 1h, o local foi liberado.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201887" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201887" style="width: 226px"><img alt="Imagens: Redes Sociais/Divulgação" class="size-medium wp-image-201887 lazyload" data-sizes="(max-width: 226px) 100vw, 226px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41-226x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41-226x400.jpeg 226w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41-150x266.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41.jpeg 306w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 226px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 226/400;" width="226"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201887">Imagens: Redes Sociais/Divulgação</figcaption></figure>
<h2>Recorrente</h2>
<p>Segundo a DF, o tráfego interditado por causa de chuvas na passagem molhada é recorrente por existir nas proximidades o grande vale “Rio das Pedras”, o que contribui para a subida repentina de água.</p>
<blockquote><p>“Quando chove a partir de 20mm/h, o nível de água já sobe. Hoje choveu de 30mm/h a 40mm/h, resultando na interdição”, informou a Defesa Civil de Pintópolis.</p></blockquote>
<p>O órgão reforçou ainda que a enchente dura de 20 minutos a uma hora, e que depois deste tempo, a pista fica liberada e o fluxo de veículos volta a circular.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201885" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201885" style="width: 224px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201885 lazyload" data-sizes="(max-width: 224px) 100vw, 224px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55-224x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55-224x400.jpeg 224w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55-150x268.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55.jpeg 256w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 224px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 224/400;" width="224"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201885">Imagens: Redes Sociais/Divulgação</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201884</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:19:53 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para seleção de médicos reguladores em MG são prorrogadas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/20/inscricoes-para-selecao-de-medicos-reguladores-em-mg-sao-prorrogadas/</link><description>Prazo será concluído nesta sexta (23); edital prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Fabio_Marchetto_SES-MG-e1768945631467.jpg" /><br><p>Foram prorrogadas até esta sexta-feira, dia 23 de janeiro, as inscrições do processo seletivo interno para médicos que irão atuar como Autoridade Sanitária da área de Regulação do Acesso na Central de Operações para Regulação Estadual, em Belo Horizonte.</p>
<p>O<a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf"> Edital SES/MG nº 60/2025</a> prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.</p>
<h3>Inscrições</h3>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas até o dia 23 de janeiro. De acordo com a SES-MG, os interessados devem criar uma conta no sistema Processos Seletivos – SES/MG, disponível no site:<a href="http://ps.saude.mg.gov.br/"> http://ps.saude.mg.gov.br/</a>.</p>
<p>Podem participar do processo seletivo: servidores públicos efetivos, lotados em órgãos ou entidades municipais, estaduais ou federais, que tenham graduação em Medicina e registro ativo no CRM-MG.</p>
<p>A carga horária da função gratificada é de 24 horas semanais, com atuação na Central de Operações para Regulação Estadual (Core), que tem sede em Belo Horizonte.</p>
<p>Conforme o edital, a remuneração será composta pelo vencimento do cargo de origem, acrescido de valores previstos no edital, que podem chegar a até R$ 7.299,78, a depender da modalidade e do tipo de ônus da cessão, respeitadas as hipóteses legais de acumulação de cargos públicos.</p>
<h3>Processo seletivo</h3>
<p>O processo seletivo interno será realizado em duas etapas: Análise curricular e avaliação de títulos, de caráter classificatório; entrevista on-line, de caráter classificatório e eliminatório.</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf">Edital SES/MG nº 60/2025.</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201900</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:51:38 +0000</pubDate></item><item><title>MOC vence o Praia Grande-SP por 3 sets a 1 e segue líder invicto na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/moc-vence-o-praia-grande-sp-por-3-sets-a-1-e-segue-lider-invicto-na-superliga/</link><description>Diante da torcida no Caldeirão, Montes Claros confirma a força do dono da ponta da tabela com destaque para o oposto Paulo Victor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/f9d44a38-bb1f-4869-a22b-ef2b977e236b-1600x1067.jpeg" /><br><p>Mais uma vez diante da torcida, o MOC mostrou força para vencer o Praia Grande-SP, por 3 a (parciais de 25/23, 25/15, 22/25 e 25/19, na noite desta terça (20), no Ginásio Tancredo Neves.</p>
<p>Melhor em quadra e maior pontuador da partida com 17, o oposto Paulo Victor, o falou do desempenho da equipe e do bom momento na competição.</p>
<p>“É o resultado que a gente sempre busca. Vamos buscar sempre isso. Estou muito feliz de ser o melhor da partida. Vamos seguir, trabalhar e para o próximo desafio que é fora de casa”, destacou.</p>
<p>Técnico do MOC, Walner Santos fez um balanço do duelo.</p>
<p>“A diferença é a experiência da nossa equipe que, nos momentos decisivos, conseguiu manter o equilíbrio. Depois de perder o terceiro set, conseguimos retomar o equilibro emocional do jogo. O saque posicionado na posição um surpreendeu no quarto set e fez com a gente abrisse taticamente. O adversário faz uma boa campanha, os resultados não estavam vindo como mereciam, mas veio contra o Norde, candidato ao título. Nossa equipe está de parabéns, uma vitória do grupo e o time inteiro está se doando ao máximo.</p>
<p><strong>Como foi o jogo</strong></p>
<p>Mandante no Tancredo Neves, o MOC fez um duelo equilibrado no primeiro set. As equipes alteram no placar, mas o Pequi Atômico se mostrou mais eficiente no ataque, além de pontuar em outros fundamentos, como saque e bloqueio. O Praia Grande, por sua vez, tentou reagir. Na reta, final triunfo dos donos da casa por 25 a 23.</p>
<p>A segunda parcial trouxe um Montes Claros avassalador, com vantagem no marcador desde os minutos iniciais, abrindo 20 a 12. A equipe fez a manutenção do placar e fechou em 25 a 15.</p>
<p>O terceiro foi de melhor momento para o adversário, que começou na frente. A diferença na etapa ajudou o time paulista a ganhar por 25 a 22.</p>
<p>A recuperação veio no quarto set, com os anfitriões dominando. O oponente tentou furar as investidas, mas parou nos contra-ataques. Com consistência, Montês Claros fechou em 25/19.</p>
<p>O próximo duelo será fora de casa, na próxima terça (27), às 19h30, no clássico contra o Araguari-MG.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201912</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:08:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>