<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 15:11:52 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimed Norte de Minas e MOC Vôlei: mais que uma parceria, um compromisso com a saúde e o esporte</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/21/unimed-norte-de-minas-e-moc-volei-mais-que-uma-parceria-um-compromisso-com-a-saude-e-o-esporte/</link><description>A maior rede de cooperativas médicas do Brasil conta com mais de 118 mil médicos e 3.200 hospitais credenciados
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_509619784_18502960981022874_5667582323743125993_n-e1755787376804.jpg" /><br><p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Uma das parcerias mais longevas e sólidas do esporte no Norte de Minas segue firme por mais uma temporada. O Montes Claros Vôlei e a Unimed, maior rede de cooperativas médicas do Brasil, renovaram o vínculo para a temporada 25/26, mantendo a confiança mútua que já dura mais de uma década.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Presente no Norte de Minas há 54 anos, a Unimed se consolida como referência em saúde e qualidade de vida na região. A parceria com o MOC Vôlei reforça o compromisso da cooperativa com o bem-estar da população e o apoio a projetos esportivos que inspiram e transformam a sociedade.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><b><strong class="selectable-text copyable-text xkrh14z x117nqv4">Excelência em saúde para os atletas e comunidade</strong></b></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Com uma rede que conta com mais de 118 mil médicos, 3.244 hospitais credenciados e ampla estrutura própria com laboratórios, ambulâncias, pronto-atendimentos e hospitais, a Unimed oferece um dos sistemas de saúde suplementar mais completos do país. Essa estrutura garante aos atletas do MOC Vôlei um atendimento de excelência em todas as etapas: da prevenção à reabilitação.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Além da atuação técnica, a Unimed é também líder no coração dos brasileiros. De acordo com pesquisa do Instituto Datafolha, a marca foi eleita pela 31ª vez consecutiva a Top of Mind entre os planos de saúde. E, pela nona vez seguida, também é considerado o plano de saúde em que os brasileiros mais confiam, segundo o prêmio Marcas de Confiança.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191819</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:52:37 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros recebe a 6ª Corrida e Caminhada Vovó Clarice em celebração à inclusão</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/21/montes-claros-recebe-a-6a-corrida-e-caminhada-vovo-clarice-em-celebracao-a-inclusao/</link><description>Evento, com inscrições gratuitas, acontece no dia 30 de agosto e integra a Semana Nacional da Pessoa com Deficiência Intelectual e Múltipla
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/image-5.jpg" /><br><p data-end="824" data-start="137">A cidade de Montes Claros se prepara para receber, no próximo dia 30 de agosto de 2025, a 6ª edição da Corrida e Caminhada Vovó Clarice, promovida pela <a href="https://www.instagram.com/vovoclarice/">Fundação Clarice Albuquerque</a>. O evento, que será realizado em comemoração à Semana Nacional da Pessoa com Deficiência Intelectual e Múltipla, acontecerá das 7h às 10h, nas proximidades da sede da instituição, localizada na Rua Tungstênio, nº 306, no bairro Lourdes.</p>
<p>Com o lema <em>“Amor que transforma!”</em>, a corrida tem como objetivo principal promover a inclusão social, sendo voltada especialmente para pessoas com deficiência (PCD), além de envolver a comunidade em um momento de convivência, superação e incentivo à prática esportiva.</p>
<p data-end="1229" data-start="826">As inscrições são gratuitas e estarão abertas até o dia 25 de agosto. Os interessados podem garantir participação entrando em contato pelos telefones (38) 3213-1647, (38) 98402-9761 (professor Christian) ou (38) 99923-4964 (professora Ana Maria).</p>
<p data-end="1229" data-start="826">Mais do que uma competição, a Corrida e Caminhada Vovó Clarice é vista como um espaço de celebração da vida e de fortalecimento da cidadania.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/CbqqKUZ5R9E?si=NJSb9RDlE5mLISZA" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h3 data-end="1229" data-start="826">40 anos de atuação da Fundação Clarice Albuquerque</h3>
<p data-end="2009" data-start="1231">A Fundação Clarice Albuquerque é uma entidade filantrópica, sem fins lucrativos, criada há 39 anos. Atualmente, atende de forma gratuita cerca de <strong data-end="1943" data-start="1888">500 beneficiários com deficiência e os familiares</strong>, oriundos de diversas localidades de Montes Claros e região.</p>
<p>A instituição é mantenedora da Escola de Educação Especial Vovó Clarice, do Centro Dia Madre Teresa de Calcutá e do SERDI Padre Pio (Serviço Especializado de Reabilitação em Deficiência Intelectual e Autismo), oferecendo atendimento educacional, serviços de saúde como fisioterapia, fonoaudiologia, psiquiatria, terapia ocupacional, psicologia e assistência social, além do Programa de Intervenção Precoce Avançada para neonatos de risco.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191817</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:47:33 +0000</pubDate></item><item><title>Câmara de Montes Claros aprova projetos que reconhecem entidades e personalidades do município</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/22/camara-de-montes-claros-aprova-projetos-que-reconhecem-entidades-e-personalidades-do-municipio/</link><description>Os projetos são voltados ao reconhecimento e valorização de instituições e personalidades que contribuem para o desenvolvimento social, educacional e comunitário do município
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9805-1600x900.jpeg" /><br><p>A Câmara Municipal de Montes Claros aprovou, durante sessão ordinária realizada nesta terça-feira (19), seis projetos voltados ao reconhecimento e valorização de instituições e personalidades que contribuem para o desenvolvimento social, educacional e comunitário do município.</p>
<p>Entre as aprovações, destaca-se o Projeto de Resolução nº 51/2025, de autoria do vereador Odair Ferreira (União), que concede a Placa Alferes José Lopes de Carvalho ao Núcleo de Práticas Jurídicas (NPJ) do curso de Direito do Centro Universitário FIPMOC, em comemoração aos 20 anos de serviços prestados à comunidade acadêmica e à sociedade.</p>
<p>Também foi aprovado o Projeto de Resolução nº 52/2025, do vereador Ailton do Vilage (MDB), que concede o Título de Cidadão Benemérito de Montes Claros a Pedro Pereira Santos, em reconhecimento à sua atuação comunitária.</p>
<p>Projetos de Lei</p>
<p>Quatro Projetos de Lei foram aprovados, todos concedendo o título de Utilidade Pública a entidades que desenvolvem atividades sociais, comunitárias e rurais:</p>
<ul>
<li>O Projeto de Lei nº 122/2025, de autoria da vereadora Maria Helena Lopes (MDB), reconhece a Associação de Moradores do Residencial de Montes Claros como entidade de utilidade pública.</li>
<li>O Projeto de Lei nº 128/2025, do vereador PC Landim (Avante), concede o mesmo reconhecimento à Associação Jovens, responsável por projetos de assistência e inclusão social na cidade.</li>
<li>Os Projetos de Lei nº 125 e 135/2025, ambos de autoria do vereador Wilton Dias (Avante), declaram de utilidade pública a Associação de Amigos e Trabalhadores Rurais dos Moradores de Chapada do Sol e a Associação de Pequenos Produtores Rurais das Comunidades de Palmeiras e Vargem do Retiro.</li>
</ul>
<p>As medidas reforçam o apoio a entidades que atuam diretamente com a população urbana e rural de Montes Claros, fortalecendo iniciativas comunitárias e de inclusão social.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191905</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:15:27 +0000</pubDate></item><item><title>BDMG abre inscrições para curso gratuito em agricultura regenerativa com foco em pecuária e pastagens</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/22/bdmg-abre-inscricoes-para-curso-gratuito-em-agricultura-regenerativa-com-foco-em-pecuaria-e-pastagens/</link><description>Os participantes também terão dias de campo, com visitas a propriedades que já aplicam técnicas regenerativas, e alguns projetos inscritos serão selecionados para receber mentoria
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9806-e1755873101149.jpeg" /><br><p>O Banco de Desenvolvimento de Minas Gerais (BDMG) abriu inscrições para uma capacitação gratuita em agricultura regenerativa, voltada para pecuária bovina, de leite e de corte, e para o manejo de pastagens. O curso on-line integra o Programa LabAgroMinas e será realizado em parceria com a Embrapa Cerrados. As inscrições seguem até 10 de setembro, e as aulas começam no dia 16, em formato de Ensino à Distância (EAD), com duração até novembro.</p>
<p>Destinado a produtores rurais e profissionais de assistência técnica de Minas Gerais, o treinamento contará com cinco módulos, somando 66 horas, e oferecerá certificado ao final. Entre os temas abordados estão controle da fertilidade do solo para pastagens, planejamento nutricional bovino, alternativas à silagem, recuperação de áreas degradadas, uso de bioinsumos, boas práticas na gestão de resíduos, além de planejamento econômico e elaboração de projetos.</p>
<p>Os participantes também terão dias de campo, com visitas a propriedades que já aplicam técnicas regenerativas, e alguns projetos inscritos serão selecionados para receber mentoria. O corpo docente será formado por pesquisadores da Embrapa, consultores de mercado e especialistas do Grupo Associado da Agricultura Sustentável (GAAS).</p>
<p>Segundo o presidente do BDMG, Gabriel Viégas Neto, a iniciativa reforça o papel do banco no incentivo à sustentabilidade no agronegócio mineiro.</p>
<p>“A pecuária bovina é uma atividade pujante em diversas regiões de Minas. Esse curso tem potencial para melhorar resultados agronômicos e econômicos dos produtores de leite e de gado de corte. A cada capacitação que promovemos, fica nítido que o setor deseja, além de crédito, formação e busca por inovação aliada à sustentabilidade”, afirmou.</p>
<p><strong>Linhas de crédito</strong></p>
<p>Além da capacitação, o BDMG mantém linhas de crédito específicas para apoiar a transição da agricultura tradicional para a regenerativa. Entre elas estão as linhas Bioinsumos e Solo Mais, que financiam a compra de insumos para manejo do solo, implantação de sistemas de irrigação, biodigestores, compostagem e produção de bioinsumos.</p>
<p>O acesso aos recursos é realizado por meio de cooperativas parceiras dos sistemas Sicoob, Sicredi e Cresol. No primeiro semestre de 2025, quase metade do crédito liberado pelo BDMG foi destinado ao setor agropecuário: de R$ 1,77 bilhão em financiamentos, R$ 827,5 milhões foram aplicados no campo, representando alta de 38% em relação ao mesmo período do ano passado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191913</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:33:14 +0000</pubDate></item><item><title>Carlão Futsal disputa fase final do Campeonato Mineiro do Interior Adulto Feminino em Salinas</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/22/carlao-futsal-disputa-fase-final-do-campeonato-mineiro-do-interior-adulto-feminino-em-salinas/</link><description>A etapa acontece entre os dias 22 e 24 de agosto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-22-at-11.32.06.jpeg" /><br><p>A cidade de Salinas recebe, nos dias 22, 23 e 24 de agosto, a fase final do Campeonato Mineiro do Interior de Futsal Feminino. A competição acontece no Ginásio do IFNMG, no Campus Salinas, com entrada gratuita.</p>
<p>As equipes participantes são Salinas Futsal (Salinas),  Praia Clube/Futel (Uberlândia), Clube Bom Pastor (Juiz de Fora) e AMEF/Carlão (Montes Claros).</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DNp-dPSO-ci/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DNp-dPSO-ci/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Carlão Futsal Feminino / AMEF (@carlaofutsal)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p>Os jogos começam na sexta-feira (22/08), às 19h, com Praia Clube/Futel enfrentando o Clube Bom Pastor, seguido por Salinas Futsal contra AMEF/Carlão às 20h30.</p>
<p>No sábado (23/08), às 15h, o vencedor do primeiro jogo enfrenta a AMEF/Carlão, e às 16h30, o Salinas Futsal joga contra o perdedor da primeira partida.</p>
<p>No domingo (24/08), às 8h, jogam os perdedores dos dois primeiros confrontos, e às 9h30, os vencedores disputam a rodada final.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191898</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:36:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>