<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 22:39:09 +0000</lastBuildDate><item><title>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/17/edital-de-convocacao-para-assembleia-geral-9/</link><description>Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.
</description><content:encoded><![CDATA[<p><img alt="" class="wp-image-185126 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 373px) 100vw, 373px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-450x150.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-150x50.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg 602w" decoding="async" height="125" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 373px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 373/125;" width="373"/></p>
<p style="text-align: center;"><strong>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</strong></p>
<p style="text-align: center;">Convido as pessoas interessadas para a Assembleia da Associação Esportiva, Educacional e Social de Minas Gerais – AEESMG, a comparecem no dia 23 de Maio de 2025, às 09:00horas, Praça Wanderley Fagundes, n°600, bairro Todos os Santos, na cidade de Montes Claros – MG, CEP: 39.400-143 para participarem da mesma, com a seguinte pauta.</p>
<p style="text-align: center;">– Aprovação de Balanço 2024;</p>
<p style="text-align: center;">– Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.</p>
<p style="text-align: center;">– Planejamento 2025</p>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">Montes Claros, dia 17 de Maio de 2025.</p>
<p style="text-align: center;">_______________________________</p>
<p style="text-align: center;">Andrey George Silva Souza</p>
<p style="text-align: center;">Presidente</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185183</guid><pubDate>Sat, 17 May 2025 07:35:48 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas anuncia novo concurso público da Educação com 13.795 mil vagas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/17/governo-de-minas-anuncia-novo-concurso-publico-da-educacao-com-13-795-mil-vagas/</link><description>Edital publicado nesta sexta-feira (16/5) contempla diversas carreiras da rede estadual; inscrições abrem no próximo mês de julho
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xGIL_NOMEACAO_PROFESSORES_EDUCACAO_MG_1441__Gil_Leonardi_001-e1747407019611.jpg,qx12783.pagespeed.ic.IAKR6Dw7Os.jpg" /><br><header class="col-md-10 col-md-offset-1 / margin-md-bottom-1">
<p class="text-subtitle" style="text-align: left;"><span style="font-size: 16px;">O </span><a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Governo de Minas Gerais</a><span style="font-size: 16px;">, por meio das secretarias de Estado de </span><a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Planejamento e Gestão (Seplag)</a><span style="font-size: 16px;"> e de </span><a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" style="font-size: 16px;" target="_blank">Educação (SEE/MG)</a><span style="font-size: 16px;">, em um movimento estratégico para fortalecer e dinamizar o setor educacional, anuncia a abertura de um novo concurso público com 13.795 vagas para diversas carreiras na rede estadual de ensino.</span></p>
</header>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p style="text-align: left;">O edital, publicado nesta sexta-feira (16/5), traz informações sobre o certame para os seguintes cargos: Professor de Educação Básica (PEB), Especialista em Educação Básica (EEB), Analista Educacional (ANE), Analista de Educação Básica (AEB), Técnico da Educação (TDE) e Assistente Técnico de Educação Básica (ATB). As vagas são para atuação nas 47 Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e nas Unidades de Ensino em todo o estado.</p>
<table align="center" border="0" cellpadding="1" cellspacing="1">
<tbody>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20949/content_2_olho_topo.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td colspan="3" rowspan="3">
<h1><strong>“Esta é mais uma ação em busca de uma Educação melhor em todas as regiões do estado. Já investimos nas estruturas das escolas e aumentamos a verba para a merenda dos alunos, de menos de R$ 20 milhões no ano, em 2018, para mais de R$ 460 milhões, em 2024”, destaca o governador Romeu Zema.</strong></h1>
</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20950/content_2_olho_inferior.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>O vice-governador de Minas, Mateus Simões, enfatiza os esforços para garantir o reforço do quadro de servidores da educação.</p>
<p> </p>
<table align="center" border="0" cellpadding="1" cellspacing="1">
<tbody>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20949/content_2_olho_topo.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td colspan="3" rowspan="3">
<h1><strong>“Uma das principais diretrizes da nossa gestão é assegurar o aumento, contínuo e responsável, do nosso efetivo de servidores, para que possamos garantir a melhoria permanente da nossa rede de ensino”, analisa Mateus Simões.</strong></h1>
</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td colspan="5"><img alt="" class="lazyload" data-src="https://agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/pictures/20950/content_2_olho_inferior.jpg" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>“O concurso busca valorizar o quadro de pessoal da Educação e reforçar a qualidade do ensino em Minas Gerais. Os profissionais que serão aprovados em breve já estarão contribuindo com o Estado e com a formação dos estudantes mineiros”, afirma a secretária de Estado de Planejamento e Gestão, Silvia Listgarten.</p>
<p>Para o secretário de Estado de Educação, Igor de Alvarenga, o concurso vai além da reposição de pessoal. “Este concurso representa um investimento no futuro da educação mineira. Um quadro de servidores efetivos e estáveis é essencial para a continuidade de políticas educacionais de médio e longo prazo”.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições poderão ser realizadas de 21/7 a 21/8, no site da banca organizadora. As taxas variam entre R$ 21 e R$ 33, conforme o cargo. O prazo para solicitação de isenção da taxa será de 21 a 24/7, de acordo com os critérios legais estabelecidos em legislação estadual.</p>
<p>A remuneração inicial varia de acordo com o cargo e com a carga horária, indo de R$ 1.917,11 até R$ 6.937,06. Todos os cargos estão vinculados ao regime estatutário e regidos pela Lei Estadual nº 15.293/2004.</p>
<p><strong>Etapas</strong></p>
<p>O concurso será composto por três etapas: prova objetiva, redação e avaliação de títulos. A aplicação das provas objetiva e discursiva está prevista para o dia 28/9/2025, com realização em municípios vinculados às SREs. O conteúdo programático das provas está detalhado no edital.</p>
<p>O edital reserva 10% das vagas para pessoas com deficiência (PcD), garantindo condições específicas para realização das provas e respeito à legislação vigente.</p>
<p>Todas as informações como requisitos, atribuições dos cargos, orientações sobre recursos e cronograma completo estão disponíveis no edital, que poderá ser acessado nos sites oficiais da SEE, da Seplag e da Consulplan.</p>
<p><strong>Nomeações</strong></p>
<p>O Governo de Minas instituiu a Comissão Permanente de Concursos da Educação, responsável por planejar, organizar e acompanhar os concursos públicos para as carreiras da SEE/MG, além de identificar as necessidades de novas vagas.</p>
<p>Desde 2019, o Governo já nomeou 28.323 servidores em diversas carreiras em todo o estado. Somente em 2024, foram 8.143 nomeações referentes ao concurso Edital Seplag 03/2023, e um novo lote de nomeações está previsto para ser publicado em breve. Vale ressaltar que o concurso deste edital continua válido e as nomeações continuarão ocorrendo sempre que houver cargos vagos.</p>
<p><strong>Valorização dos profissionais</strong></p>
<p>Essas ações se somam a mais de 320 mil atos de evolução na carreira (progressão e promoção) publicados e pagos desde 2019. Também foram publicadas 93.569 concessões do Adicional de Valorização da Educação Básica (Adveb), com investimentos de R$ 196 milhões.</p>
<p>O Governo também retomou o pagamento de férias-prêmio em espécie, investindo aproximadamente R$ 630 milhões nesta iniciativa. Outros investimentos importantes incluem R$ 100 milhões no programa Minas com Todos: acolher para avançar, e mais de R$ 147 milhões no Trilhas de Futuro Educadores, beneficiando mais de 10 mil servidores cursando pós-graduação lato e stricto sensu.</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185235</guid><pubDate>Sat, 17 May 2025 10:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fora de casa, North empata com o Valeriodoce e assume liderança do Grupo B do Módulo II</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/19/fora-de-casa-north-empata-com-o-valeriodoce-e-assume-lideranca-do-grupo-b-do-modulo-ii/</link><description>Valeriodoce e North EC se enfrentaram em Itabira, pela quarta rodada do Campeonato Mineiro Módulo II. A partida desse domingo (18) foi de equilíbrio e terminou empatada em 1 a 1. Com o resultado, o time de Montes Claros assumiu a liderança momentânea do Grupo B da competição, somando sete pontos. Reveja a partida completa. […]
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Valeriodoce e <a href="https://webterra.com.br/tag/north-esporte-clube/">North EC</a> se enfrentaram em Itabira, pela quarta rodada do Campeonato Mineiro Módulo II. A partida desse domingo (18) foi de equilíbrio e terminou empatada em 1 a 1. Com o resultado, o time de Montes Claros assumiu a liderança momentânea do Grupo B da competição, somando sete pontos. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PvoWlfjeKR4&amp;ab_channel=NorthTV-NorthEsporteClube">Reveja a partida completa</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">O Rei do North entrou em campo Luizão; Kellyton, Ulisses, Felipe Gabriel, Foguinho, Ferreira (capitão), Leo Baiano, Rafinha, Renato Henrique, Magrão e Rodrigo Fumaça. No banco de reservas, Paulinho Guará tinha como opções Rafael Pin, Jamerson, Peu, Paulão, Gabriel Agú, Patrick, Gabriel Neto, Mateusinho, Histone, Paulinho, Chico e Victor Rangel.</p>
<p style="text-align: justify;">O duelo começou movimentado e, logo aos cinco minutos do primeiro tempo, o atacante Magrão balançou as redes. Após cruzamento na área, o camisa nove, <span class="css-1jxf684 r-bcqeeo r-1ttztb7 r-qvutc0 r-poiln3">chegou ao terceiro gol e lidera a artilharia do </span><span class="r-18u37iz"><a class="css-1jxf684 r-bcqeeo r-1ttztb7 r-qvutc0 r-poiln3 r-1loqt21" dir="ltr" href="https://x.com/hashtag/M%C3%B3duloII?src=hashtag_click" role="link">#MóduloII</a></span><span class="css-1jxf684 r-bcqeeo r-1ttztb7 r-qvutc0 r-poiln3"> do Campeonato Mineiro. Aos 37 anos, marcou nove tentos em 18 partidas na temporada.</span></p>
<p></p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">⚽️ | Anderson Portela Araújo, o Magrão, chegou ao terceiro gol e lidera a artilharia do <a href="https://twitter.com/hashtag/M%C3%B3duloII?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#MóduloII</a> do Campeonato Mineiro.</p>
<p>Aos 37 anos, marcou nove tentos em 18 partidas na temporada. Antes de assinar com o Rei do Norte, estava no Juventus-SP.</p>
<p>Para ficar de olho. <a href="https://t.co/f87eJ1s4Tk">pic.twitter.com/f87eJ1s4Tk</a></p>
<p>— g i a n (@gianmarlons) <a href="https://twitter.com/gianmarlons/status/1924109813958492199?ref_src=twsrc%5Etfw">May 18, 2025</a></p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p style="text-align: justify;">Só que a resposta dos donos da casa foi imediata. Aos nove minutos,  após mais uma saída errada da defesa do North, Juan Carlo recebeu cruzamento na área e cabeceou para igualar o placar. Foi o sexto gol sofrido pelo time norte-mineiro em três jogos.</p>
<p style="text-align: justify;">Ainda na primeira etapa, aos 20 minutos, o lateral-esquerdo Foguinho sofreu lesão e foi substituído por Peu. O Rei do North, então, perdeu o poder ofensivo. Na etapa complementar, o goleiro Luizão segurou o resultado com boas defesas. Paulinho Guará colocou Histone e Patrick, substituindo Leo Baiano e Rodrigo Fumaça. O embate seguiu truncado e terminou empatado em 1 a 1.</p>
<p style="text-align: justify;">Comandante do North, Paulinho Guará avaliou o desempenho da equipe. “Acho que foi um jogo aguerrido, foi um duelo. O adversário explorou bastante as bolas paradas. Tivemos uma falha que resultou no gol de empate, mas conseguimos suportar a pressão. O campeonato está bastante equilibrado. Agora, é ajustar o time para o próximo jogo em Montes Claros, onde nosso torcedor é apaixonado e certamente vai nos empurrar em busca da vitória”, disse.</p>
<p style="text-align: justify;">Autor do gol, atacante Magrão, exaltou a presença da torcida. “Quero agradecer à torcida que veio até Itabira e dizer que conto com os ‘Gladiadores’ em casa na próxima rodada, para que a gente consiga os três pontos”, falou.</p>
<p style="text-align: justify;">O próximo desafio do North será no sábado (24), contra o Democrata, às 15h30, na Arena Credinor (Estádio José Maria Melo), em Montes Claros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185342</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 08:23:42 +0000</pubDate></item><item><title>Vista-se de Si, mesmo nos dias nublados</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/19/vista-se-de-si-mesmo-nos-dias-nublados/</link><description>É sobre lembrar que, mesmo quando o mundo parece meio cinza, a gente ainda carrega cor por dentro.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Nem todo dia é sobre arrasar. Às vezes, tudo o que a gente precisa é se acolher. E, nessas horas, vestir-se para si mesma pode ser mais poderoso do que parece. A imagem pessoal não é só sobre beleza — é sobre presença. É sobre lembrar que, mesmo quando o mundo parece meio cinza, a gente ainda carrega cor por dentro.</p>
<p style="text-align: justify;">Nos dias mais difíceis, em que o ânimo não colabora, recorro aos meus “acolhedores de estimação”: aquela calça confortável, uma blusa colorida que acende meu olhar, um tênis que abraça os pés.<br/>
Roupas simples, mas que me lembram de quem sou. Que não exigem esforço, mas ainda assim me devolvem dignidade, leveza e autoexpressão.</p>
<p style="text-align: justify;">Estilo também é autocuidado. E autocuidado, às vezes, é só escolher se vestir com carinho — sem cobrança, sem exigência, sem produção demais. Apenas com verdade.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3 peças que me salvam nos dias nublados (e podem te salvar também):</strong></p>
<p style="text-align: justify;">* Um toque de cor: mesmo em um look básico, uma blusa laranja, um lenço azul ou um batom rosado mudam tudo.<br/>
* Tecido que abraça: algodão, malha, tricô… peça que veste o corpo sem apertar, sufocar ou machucar.<br/>
* Acessórios com afeto: um brinco poderoso, uma bolsa que você ama, ou até um perfume com memória afetiva.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Vista-se de si, mesmo quando o dia não ajudar. Você não precisa estar impecável — precisa estar inteira. E isso começa pelo espelho.</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185348</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 08:47:50 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre 205 vagas para vestibular 60+</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/19/unimontes-abre-205-vagas-para-vestibular-60/</link><description>As inscrições podem ser feitas do dia 20 de maio até o dia 2 de junho. São 205 oportunidades em 41 cursos de graduação. 
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) oferece 205 oportunidades em 41 cursos de graduação em vestibular para candidados com mais de 60 anos.</p>
<ul>
<li><strong><a href="https://www.coteps.unimontes.br/">Confira edital</a></strong></li>
</ul>
<p style="text-align: left;">Esta é a segunda vez em que a instituição abre edital com vagas destinadas para o público 60+.</p>
<ul>
<li>
<p class="single-title entry-title" style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/2024/07/25/idosa-de-86-anos-e-aprovada-em-vestibular-de-medicina-da-unimontes/#google_vignette"><strong>Idosa de 86 anos é aprovada em vestibular de medicina da Unimontes</strong></a></p>
</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">De acordo com a instituição, as inscrições podem ser realizadas do dia 20 de maio até o dia 2 de junho, <a href="https://www.coteps.unimontes.br/">pelo site da Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps).</a></p>
<p style="text-align: left;">Conforme a Unimontes, para os candidatos 60+ será aplicada uma prova de redação no dia 15 de junho, das 9h às 12h.</p>
<p style="text-align: left;">Os aprovados poderão começar a assistir às aulas já a partir do segundo semestre de 2025.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185430</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 15:54:59 +0000</pubDate></item><item><title>Januária tem 56 casarões tombados como patrimônio histórico</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/19/januaria-tem-56-casaroes-tombados-como-patrimonio-historico/</link><description>Construídos entre os séculos XIX e início do século XX, as construções nos mostram a Januária que existia durante o ciclo do comércio fluvial pelo rio São Francisco.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-16-at-18.11.37.jpeg?x12783" /><br><p style="text-align: left;">Os casarios históricos de Januária são testemunhos vivos da história e resistência da riqueza cultural da cidade. Na área central há 56 casarões tombados.</p>
<p style="text-align: left;">Construídos entre os séculos XIX e início do século XX, as construções nos mostram a Januária que existia durante o ciclo do comércio fluvial pelo rio São Francisco.</p>
<blockquote><p><em>“Infelizmente, muitos desses casarões estão em estado de deterioração, apesar de sua importância histórica e cultural”, lamenta o januarense e artista plástico, Thales Oliveira.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">A arquitetura dos casarões do município foi fortemente influenciada pelo estilo colonial português, mas também traz traços do neoclássico.</p>
<p style="text-align: left;">Muitas casas antigas de Januária lembram os casarões encontrados em cidades históricas como Diamantina e Ouro Preto.</p>
<p style="text-align: left;">A diferença é que estes casarios de Januária foram adaptados ao clima quente do sertão norte mineiro e à dinâmica ribeirinha do rio São Francisco. Muitos deles, construídos com telhas coloniais e pisos em ladrilhos hidráulicos.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em>“Em 2023, foram tombados 56 casarões no centro da cidade como patrimônio histórico do @iepha_mg e do @iphangovbr”, afirma, Oliveira.</em></p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185439</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:49:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>