<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 15:37:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Concurso Público Nacional Unificado 2025 terá 3.352 vagas em 35 órgãos federais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/concurso-publico-nacional-unificado-2025-tera-3-352-vagas-em-35-orgaos-federais/</link><description>Edital deve sair em julho; provas objetivas serão aplicadas em outubro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6554-e1746197153601.webp.pagespeed.ic.A4XeazGV8E.webp" /><br><div class="capa-materia rel-position">
<figure style="text-align: justify;"></figure>
</div>
<div class="conteudo-noticia">
<p style="text-align: justify;">A segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) vai oferecer 3.352 vagas distribuídas em 35 órgãos da administração pública federal. O <a href="https://www.youtube.com/live/I_S2c6yVgQw" rel="noopener" target="_blank">anúncio foi feito</a> pela ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), Esther Dweck, nesta segunda-feira (28).<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1640633&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1640633&amp;o=node"/></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><br/>
</strong>Do total de vagas, 2.180 são para convocação imediata, sendo 1.672 de nível superior e 508 de nível intermediário.</p>
<p style="text-align: justify;">As demais vagas (1.172) serão para formação de cadastro reserva. Todas essas vagas são de nível superior.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo a ministra, a previsão é que os candidatos da lista de espera sejam convocados em curto prazo logo após a homologação dos resultados do CNU 2.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“A gente fez por cadastro reserva não porque não irá contratar. E, sim, porque a gente fez um quantitativo que a gente pode precisar um pouco menos ou um pouco mais, dependendo do processo de dimensionamento da força trabalho que estamos fazendo [em cada órgão federal]”.</p>
</blockquote>
<p> </p>
<h2>Novo formato</h2>
<p style="text-align: justify;">As provas objetiva e discursiva do CPNU 2 serão realizadas em duas fases e em duas datas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O MGI prevê que a prova objetiva seja aplicada em 5 de outubro deste ano em 228 cidades de todas as unidades da federação, como ocorreu em agosto de 2024. Somente os habilitados nesta primeira fase, farão a prova discursiva em 7 de dezembro.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A ministra comentou o formato inédito. “As provas serão em duas fases, com duas datas diferentes, porque uma habilitará para outra fase. Essa é a grande mudança.”</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“Isso acontece em outros concursos.  A gente não tinha feito assim no CPNU 1, tentando fazer tudo na mesma data. Na nossa visão, isso foi um dos pontos que, desde a nossa análise do concurso, era algo que poderia ser aperfeiçoado”, explicou a ministra.</p>
</blockquote>
<h2>Blocos temáticos</h2>
<p style="text-align: justify;"><strong>Na nova edição do chamado Enem dos Concursos, as vagas estarão divididas em nove blocos temáticos.</strong> Na primeira edição, foram oito.</p>
<p style="text-align: justify;">O MGI adotará a mesma sistemática de inscrição para diferentes cargos dentro do mesmo bloco, com possibilidade de o candidato definir uma lista com a ordem de preferência pelos cargos.</p>
<h2>Banca examinadora</h2>
<p style="text-align: justify;">A banca examinadora ainda não foi definida, e o MGI firmará o contrato com a empresa escolhida por chamamento público, com dispensa de licitação, mesmo modelo adotado na primeira edição do concurso unificado. Neste formato, as empresas apresentam suas ofertas ao Poder Público.</p>
<p style="text-align: justify;">A ministra esclareceu que o termo de referência (TR) do concurso será enviado, nesta segunda-feira, às bancas examinadoras de todo o país, que cumprem os requisitos mínimos exigidos pelo governo federal para a realização de um concurso público.</p>
<p style="text-align: justify;">“Não é uma dispensa de licitação sem concorrência. É uma maneira que a administração pública utiliza, diante de ter poucas bancas que são capazes de fazer um concurso dessa dimensão.”</p>
<p style="text-align: justify;">A partir da contratação da banca examinadora, a ministra estima que o edital do CNU 2 seja publicado no início de julho.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>De acordo com o cronograma apresentado na sede da pasta, em Brasília, as inscrições dos candidatos devem ser realizadas em julho. A divulgação dos resultados finais ocorrerá em fevereiro de 2026.</strong></p>
<h2>Primeiro CNU</h2>
<p style="text-align: justify;">A primeira edição do Concurso Público Nacional Unificado, em 2024, é apontada como o maior certame já realizado no Brasil.</p>
<p style="text-align: justify;">O número de inscritos somou 2.144.397 para disputar 6.640 vagas de cargos públicos de níveis superior, médio e técnico para diversas especialidades, distribuídas em 21 órgãos da administração pública federal. As remunerações dos futuros servidores federais variam de R$ 3.741,84 a R$ 22.921,71.</p>
<p style="text-align: justify;">A primeira edição do certame foi realizada em 18 de agosto do ano passado, simultaneamente, em 228 cidades de todas as unidades das federações, mediante o pagamento de uma única taxa de inscrição. Cerca de 1 milhão de candidatos realizaram as provas objetivas e discursivas. O objetivo do governo federal foi democratizar o acesso da população às vagas do serviço público.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Na última sexta-feira (25) o governo <a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-04/governo-autoriza-convocacao-de-43-mil-aprovados-no-concurso-unificado" rel="noopener" target="_blank">publicou a portaria que autoriza</a> a primeira convocação de 4,3 mil aprovados no concurso unificado. As nomeações estão previstas para maio em 16 órgãos federais.</strong></p>
<div class="noticias-relacionadas rel-position rowflex"></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184268</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 11:46:26 +0000</pubDate></item><item><title>Influenciadora viraliza ao levar bebê reborn em hospital de Janaúba; nova tendência agita internet</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/influenciadora-viraliza-ao-levar-bebe-reborn-em-hospital-de-janauba-nova-tendencia-agita-internet/</link><description>Yasmin Becker, de 17 anos, concedeu uma entrevista ao jornalismo do Webterra para explicar sobre o universo dos bebês reborns, que vem crescendo cada vez mais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A criadora de conteúdo digital Yasmin Becker @yas__reborn, de 17 anos, moradora de Janaúba, no Norte de Minas, viralizou nesses últimos dias nas redes sociais após postar um vídeo em que leva um bebê reborn, apelidado de Bento, para um hospital da cidade, onde estaria “recebendo cuidados”, pois segundo a postagem “não estava se sentido bem”.</p>
<p style="text-align: left;">Vídeos em que esses bonecos são tratados como crianças reais, chamam a atenção de um diverso público, entre adultos e crianças.</p>
<p style="text-align: left;">Yasmin concedeu uma entrevista ao jornalismo do Webterra para explicar sobre o universo dos bebês reborns, que vem crescendo cada vez mais, girando a economia do país e proporcionado o encontro de colecionadores e apaixonados pelos bonecos, que para muitos é um estilo de vida, hobby e até mesmo profissão.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184277" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184277" style="width: 300px"><img alt="Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-medium wp-image-184277" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184277">Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Início de um sonho</h2>
<p style="text-align: left;">De acordo com Yasmin Becker, seu interesse pelos bebês reborns começou ainda bem nova. No início, ela mesma criava bonecas, e com o tempo, começou a vender as que já tinha e juntou dinheiro para comprar uma boneca mais realista: a Bella.</p>
<p style="text-align: left;"><em>“Foi aí que tudo começou a crescer de verdade. Quando comprei a Bella, percebi que ela era super realista e tive a ideia de gravar vídeos como se eu fosse uma mãe adolescente, de 16 anos. Criei essa personagem e o público começou a se interessar muito. Os vídeos viralizaram rápido e logo bati 10 mil seguidores no <strong>TikTok</strong>. A partir daí, entendi que poderia transformar essa ideia em algo maior”, afirma.</em></p>
<h2>‘Sei quem é meu público’</h2>
<p>Com a rotina de gravações fictícias, a garota logo ficou famosa nas plataformas digitais. Vieram muitos seguidores, entre eles, colecionadores e admiradores. Mas, como nem tudo são flores, vieram também os temidos <em>haters, </em>pessoas que destilam ódio nas redes sociais. Sobre esse assunto, a adolescente se mostra forte.</p>
<p><em>“Hoje eu sei que nem todo mundo vai entender meu conteúdo, principalmente porque ele é feito para o público infantil. Então quando vem algum comentário negativo, eu simplesmente ignoro. Eu sei quem é meu público e o que quero transmitir”, explica.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184279" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184279" style="width: 300px"><img alt="Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-medium wp-image-184279" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184279">Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Gravação no hospital</h2>
<p>Na gravação que viralizou nesta semana, Yasmin Becker monta a bolsa do “filho”, o boneco Bento, com os mesmos objetos de um bebê de verdade. Logo em seguida, chama um carro de aplicativo e segue para o hospital de Janaúba.</p>
<p>À reportagem, Yasmin explica que aproveitou uma visita a um recém-nascido, e levou Bento para a unidade de sáude. Tudo de forma consentida, sem atrapalhar o serviço dos profissionais.</p>
<p><em>“Aproveitei que ia visitar um bebê de verdade que tinha acabado de nascer, e como já estaria no hospital, pensei: “por que não aproveitar o cenário pra criar um vídeo com o Bento?”. Entrei como visita, tudo certinho, e aproveitei pra gravar essa historinha como se o Bento também estivesse indo ao hospital. Foi uma ideia espontânea, mas que acabou rendendo bastante”, destaca.</em></p>
<h2>Deu tudo certo</h2>
<p>Segundo a influenciadora, que grava conteúdo para o público infantil, o vídeo do hospital repercutiu muito. Ela deu entrevista para vários veículos de comunicação do Brasil, bateu mais de 1 milhão de visualizações nas redes e gerou interesse em seus seguidores. <em>“As crianças perguntavam se ele estava bem, queriam saber o que aconteceu depois. O engajamento foi muito alto e me motivou a continuar criando mais histórias”, disse.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184275" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184275" style="width: 278px"><img alt="Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-full wp-image-184275" decoding="async" height="368" loading="lazy" sizes="(max-width: 278px) 100vw, 278px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.35.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.35.jpeg 278w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.35-150x199.jpeg 150w" width="278"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184275">Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Apoio da família</h2>
<p>A família de Yasmin a apoia em seu sonho. Os pais sempre estão ao seu lado, seja com palavras de incentivo ou para investir em materiais para a composição dos vídeos, como mamadeiras, roupinhas de marca, carrinho de bebê.</p>
<p><em>“Eles sabem que é algo que eu levo a sério e me dão o apoio necessário, principalmente quando envolve algo maior, como sair para gravar ou investir em algum material. Eles veem que é uma coisa que eu amo fazer e que está trazendo resultados, então me apoiam bastante”, conta.</em></p>
<p>A mãe da adolescente, Melanie Becker, de 37, relatou que apoia o interesse da filha. <em>“É o hobby dela. Algo que ela faz com carinho e dedicação. Nunca vi nada de errado nisso. Pelo contrário, é uma forma de expressão, de cuidado e cada pessoa tem algo que gosta de fazer”, afirma.</em></p>
<h2>Vida normal</h2>
<p>Yasmin é uma adolescente, de 17 anos, como qualquer garota da sua idade. Fora das redes sociais, ela sai com amigas, estuda, se diverte e sabe que os bebês reborns são uma paixão que viraram um hobby, no qual ela consegue monetizar. Tem coisa melhor do que trabalhar com o que você ama e ainda ganhar dinheiro?</p>
<p><em>“Levo uma vida normal como qualquer outra pessoa da minha idade. Estudo, tenho minha rotina, saio com minhas amigas, curto meus momentos fora da internet… E além disso, encontrei nos bebês reborns uma forma de unir diversão com algo que eu amo de verdade. </em><em>Virou um estilo de vida e também uma forma de trabalho. Hoje consigo monetizar essa paixão, e é muito gratificante ver onde cheguei com meu esforço!”, orgulha-se.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184276" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184276" style="width: 300px"><img alt="Yasmin Becker tem 17 anos - Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-medium wp-image-184276" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184276">Yasmin Becker tem 17 anos – Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184274</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 13:36:05 +0000</pubDate></item><item><title>Thunderbolts: sucesso mundial, menos em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/thunderbolts-sucesso-mundial-menos-em-montes-claros/</link><description>Se a falta de ações promocionais já é desanimadora, o estado dos cinemas da cidade agrava ainda mais a frustração. Em 2023, durante a sessão de Oppenheimer, uma das salas parecia um forno, sem ar-condicionado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Enquanto o mundo inteiro vibrava ontem com a aguardada estreia de <strong>Thunderbolts*,</strong> o novo filme da Marvel, <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> mais uma vez ficou à margem do espetáculo nerd. Lançado mundialmente neste feriadão, o longa lotou salas em diversos países e cidades brasileiras — menos por aqui, onde o descaso com o público geek segue firme e forte.</p>
<p style="text-align: left;">Com zero ação de marketing, os cinemas locais ignoraram completamente a força da marca Marvel e o potencial do filme, mesmo com a cidade cheia de gente querendo aproveitar o feriado prolongado nas telonas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184285" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1.jpeg 800w" width="320"/></p>
<h2 style="text-align: left;">Nem um balde fraco pra contar história</h2>
<p style="text-align: left;">Nos grandes centros, a estreia de <strong>Thunderbolts*</strong> veio acompanhada de brindes colecionáveis, sorteios, experiências para fãs e ambientações temáticas nos cinemas. Aqui em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros?</a> Nem os baldes promocionais de sempre apareceram.</p>
<p style="text-align: left;">Nada de decoração, interação ou qualquer sinal de valorização do público nerd — aquele mesmo público que, ano após ano, sustenta boa parte da bilheteria com os lançamentos da Marvel, DC, Star Wars e afins.</p>
<h2 style="text-align: left;">Além do descaso, o serviço precário</h2>
<p style="text-align: left;">Se a falta de ações promocionais já é desanimadora, o estado dos cinemas da cidade agrava ainda mais a frustração. Em 2023, durante a sessão de <strong>Oppenheimer</strong>, uma das salas parecia um forno, sem ar-condicionado. Em outro episódio, uma projeção 3D de péssima qualidade arruinou a experiência do público.</p>
<p style="text-align: left;">E nem vamos falar dos banheiros: sem papel, com portas quebradas e manutenção praticamente inexistente. É um desrespeito com quem paga — e caro — por ingressos e pipoca.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184284" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2.jpeg 555w" width="400"/></p>
<h2 style="text-align: left;">Aguardemos a próxima decepção?</h2>
<p style="text-align: left;">Infelizmente, esse ciclo se repete. Cada grande estreia é acompanhada de esperança — e, logo depois, decepção. <strong>Thunderbolts*</strong> foi só mais uma prova de que <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> ainda não entendeu o poder e a importância da cultura nerd.</p>
<p style="text-align: left;">Fica a pergunta: qual será a próxima franquia que vai estrear com pompa no resto do mundo enquanto aqui passa despercebida por falta de preparo e respeito?</p>
<h2 style="text-align: left;">Hoje é dia de Nerd Club!</h2>
<p style="text-align: left;">Apesar disso, a resistência nerd continua. Quer falar sobre <strong>Thunderbolts*,</strong> cultura pop, séries e muito mais? Sintonize hoje, às 18h, na Rádio Unimontes 101.1 FM para mais um episódio do Nerd Club, nosso programa semanal.</p>
<p style="text-align: left;">E acompanhe também o canal <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>Nerd Sem Filtro </strong></a>no <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>YouTube</strong> </a>e redes sociais para críticas, debates, bastidores e entrevistas exclusivas do mundo geek!</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184283" decoding="async" height="281" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-400x281.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-400x281.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-450x316.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-150x105.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3.jpeg 640w" width="400"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184282</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 14:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>Cruzeiro rescinde contrato com o atacante Dudu</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/cruzeiro-rescinde-contrato-com-o-atacante-dudu/</link><description>É oficial! O Cruzeiro divulgou que o atacante assinou, na tarde desta sexta-feira (2), a rescisão do contrato que estava previsto até o fim de 2027. Agora, ele fica livre para assinar com qualquer clube. Segundo o clube, o acordo financeiro era a principal dificuldade para a liberação do jogador. De acordo com o GE, […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/AGIF25032918494696-scaled-aspect-ratio-512-320.webp" /><br><p style="text-align: justify;">É oficial! O Cruzeiro divulgou que o atacante assinou, na tarde desta sexta-feira (2), a rescisão do contrato que estava previsto até o fim de 2027. Agora, ele fica livre para assinar com qualquer clube. Segundo o clube, o acordo financeiro era a principal dificuldade para a liberação do jogador.</p>
<p>De acordo com o GE, a multa rescisória em contrato beirava os R$ 60 milhões. Com isso, desde o início da semana Clube e atleta negociavam a compensação da quantia. A princípio, Dudu não abria mão do valor. Logo depois, fez a proposta de receber cerca de 50%. No entanto, o time celeste recusou de imediato.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">O Cruzeiro informa que chegou a um acordo com o atleta Dudu para a rescisão imediata do vínculo contratual entre o atacante e o clube estrelado.</p>
<p>— Cruzeiro 🦊 (@Cruzeiro) <a href="https://twitter.com/Cruzeiro/status/1918370460875510133?ref_src=twsrc%5Etfw">May 2, 2025</a></p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p style="text-align: justify;">Porém, depois de conversas com o staff e, diante de situações concretas em relação ao mercado, atacante aceitou reduzir em quase 75% o valor da multa. Dessa forma, jogador e clube entraram em acordo para pagamento parcelado de aproximadamente R$ 15 milhões, quantia equivalente aos salários que teria direito até o fim do ano.</p>
<div id="chunk-kt9n">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="13" data-block-type="unstyled" data-block-weight="38">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">O agora ex-atacante do Cruzeiro foi manchete de jornais nos últimos dias  após não ser relacionado para o duelo contra o Vasco, pelo Brasileirão, no fim de semana. Dudu fez uma reclamação publicamente devido à decisão do técnico Leonardo Jardim deixá-lo no banco de reservas.</p>
</div>
</div>
<div id="chunk-fdv9n">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="14" data-block-type="unstyled" data-block-weight="55">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">A situação não foi bem vista pela diretoria, que já havia sido balançada em abril depois que Dudu deixou de ser titular a partir do confronto contra o São  O camisa 7 teve uma postura nada agradável nos treinamentos, nos jogos em que foi escalado e não agradou à comissão. Com isso, foi afastado com aval da diretoria de futebol.</p>
<div id="chunk-a21gm">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="17" data-block-type="unstyled" data-block-weight="64">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">Ainda nesta semana, o staff do jogador e a diretoria mantiveram as tratativas para rescindir o contrato que vai até 2027. A decisão foi de retorno aos treinos junto o elenco na Toca da Raposa. No entanto, ele sequer foi relacionado para o jogo contra o Vila Nova, pela Copa do Brasil.</p>
</div>
</div>
<div id="chunk-au0dj">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="18" data-block-type="unstyled" data-block-weight="41">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">OAtlético-MG e Grêmio, até o momento, desmostraram interesse no atleta e já fizeram contato com a staff.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184289</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 16:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mancha de brita provoca risco de derrapagem na MGC‑135, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/mancha-de-brita-provoca-risco-de-derrapagem-na-mgc%e2%80%91135-em-montes-claros/</link><description>O Corpo de Bombeiros constatou que o resíduo cobria cerca de 150 metros de extensão por 3 metros de largura, elevando substancialmente o perigo de derrapagem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/x8c8e530c-6988-46dc-82bf-5993ee45072c-e1746268567604.jpeg.pagespeed.ic.kBkrnwyByx.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Na tarde desta sexta‑feira (2), uma extensa mancha de pó de brita sobre a pista da rodovia MGC‑135, no KM 350, colocou em risco a segurança dos motoristas que trafegavam pelo local.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Ao chegar ao trecho afetado, o Corpo de Bombeiros constatou que o resíduo cobria cerca de 150 metros de extensão por 3 metros de largura, elevando substancialmente o perigo de derrapagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A equipe agiu de imediato, empregando aproximadamente 3.500 litros de água para remover completamente o material e restabelecer as condições seguras de tráfego.</p>
<p style="text-align: justify;">Não houve registro de acidentes durante a ocorrência, e a pista foi liberada pouco depois da conclusão dos trabalhos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184299</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 07:38:54 +0000</pubDate></item><item><title>Cidade Viva movimenta Montes Claros com cultura, inclusão e se consolida como grande celebração cultural no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/cidade-viva-movimenta-montes-claros-com-cultura-inclusao-e-se-consolida-como-grande-celebracao-cultural-no-norte-de-minas/</link><description>Ao todo, o festival gerou cerca de 350 empregos diretos e indiretos e distribuiu 400 brindes ao público, além de promover uma grande mobilização cultural, social e econômica no município
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Com uma programação gratuita, diversificada e voltada para todas as idades, o Festival Cidade Viva reuniu um público estimado em 23 mil pessoas ao longo do dia 1º de maio, no Parque Municipal Milton Prates, em Montes Claros. O evento foi realizado em comemoração ao Dia do Trabalhador e, em sua segunda edição, consolidou-se como uma das maiores celebrações culturais da cidade.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Durante o período de maior movimentação, cerca de 7 mil pessoas ocuparam simultaneamente o parque. Além dos moradores da cidade, o evento atraiu visitantes de Glaucilândia, Juramento, Engenheiro Navarro e outras localidades da região, demonstrando seu alcance regional.</p>
<p style="text-align: justify;">No setor de gastronomia, o evento contou com a presença de mais de 140 ambulantes e 15 artesãos, que comercializaram produtos em barracas cedidas gratuitamente. A economia criativa também foi fomentada com a participação de aproximadamente 120 pessoas, entre artistas, bailarinos e equipe de produção que passaram pelo palco durante o dia.</p>
<p style="text-align: justify;">“Nossa participação no Cidade Viva teve o objetivo de divulgar as ações do EAC e arrecadar fundos para a realização do nosso próximo encontro, que vai reunir 100 jovens em setembro”, explicou Flávio de Oliveira Melo, coordenador do Encontro de Adolescentes com Cristo (EAC) da Paróquia João Paulo II, no bairro Major Prates.</p>
<p style="text-align: justify;">A programação incluiu apresentações musicais, teatro, dança, oficinas culturais, espaço de leitura e diversas atividades recreativas como brinquedos infláveis, óculos de realidade virtual, distribuição de brindes e sorteios. Um dos grandes destaques foi a visita de mais de 350 alunos da rede municipal de ensino, que participaram de atividades culturais e lúdicas promovidas no espaço do festival.</p>
<p style="text-align: justify;">“Sempre frequentamos o parque, mas hoje minha nora comentou sobre o evento e resolvemos vir em família — com minhas filhas, noras e neto. Fiquei surpresa com a organização e com a qualidade do que está sendo oferecido aqui”, afirmou a esteticista Andrea Ruas Teixeira.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184305" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac.jpeg 1280w" width="400"/></strong><br/>
As ações sociais e de cidadania, realizadas em parceria com a Prefeitura de Montes Claros, tiveram grande adesão. Entre os principais números:</p>
<p> 350 atendimentos em saúde pela Secretaria Municipal de Saúde<br/>
 Mais de 500 atendimentos estéticos<br/>
 Mais de 200 solicitações de emissão de documentos via CRAS<br/>
 Vacinação e testagem de leishmaniose em 35 cães</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184304" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">O evento contou com a participação ativa de diversas secretarias municipais, como Saúde, Desenvolvimento Social, Educação, Esporte, Prevmoc e MCTrans, que ofereceram serviços gratuitos ao público durante todo o dia. A presença dessas equipes foi essencial para garantir o acolhimento, o cuidado e a integração entre cultura e cidadania que definem a proposta do Cidade Viva.</p>
<p style="text-align: justify;">Ao todo, o festival gerou cerca de 350 empregos diretos e indiretos e distribuiu 400 brindes ao público, além de promover uma grande mobilização cultural, social e econômica no município.</p>
<p style="text-align: justify;">“Como produtor, eu já estava com uma expectativa grande sobre essa segunda edição — e todas elas foram superadas. A reação do público, a energia do evento e a forma como as atividades aconteceram ao longo do dia foram extremamente positivas. Houve maior adesão em relação à primeira edição, e um alinhamento claro entre a produção e a população. Fizemos a leitura do público no primeiro ano e implementamos melhorias nessa edição para entregar uma experiência ainda mais adequada. Tudo que aconteceu nos motiva e nos impulsiona a realizar novas edições ao longo dos anos,” destaca Marcus Honorato, idealizador e produtor do festival.</p>
<p style="text-align: justify;">A repercussão nas redes sociais e na imprensa local também foi intensa, com registros espontâneos de visitantes e publicações que destacaram a beleza da programação, a ocupação do espaço público e a energia do evento.</p>
<p style="text-align: justify;">Diante do sucesso desta edição, os organizadores já estudam a calendarização oficial do Cidade Viva, em diálogo com o município. Os patrocinadores sinalizaram interesse em seguir apoiando a iniciativa, fortalecendo o compromisso com a democratização do acesso à cultura e à valorização dos espaços públicos.</p>
<p style="text-align: justify;">O Festival Cidade Viva é viabilizado por meio das Leis de Incentivo à Cultura — federal e estadual, com patrocínio da Tambasa Atacadistas, por meio da Lei Federal de Incentivo à Cultura, e da CEMIG, via Lei Estadual de Incentivo à Cultura de Minas Gerais. A participação dessas empresas foi fundamental para a realização de um evento gratuito, de grande porte, que promoveu o acesso democrático à arte, incentivou a economia criativa e valorizou os espaços públicos de Montes Claros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184303</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 07:54:36 +0000</pubDate></item><item><title>BR‑135 em Bocaiuva terá “pare e siga” para instalação de defesa metálica neste sábado (03)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/br%e2%80%91135-em-bocaiuva-tera-pare-e-siga-para-instalacao-de-defesa-metalica-neste-sabado-03/</link><description>A operação ocorrerá das 9h às 14h, em regime de “pare e siga”, para garantir a segurança dos trabalhadores e dos motoristas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/05/xWhatsApp-Image-2024-05-15-at-13.47.21-1-e1742563432468.jpeg.pagespeed.ic.oo5H4FxctY.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Nesta sábado (03), o tráfego na BR‑135, entre os quilômetros 400 e 401, em Bocaiuva, sofrerá intervenções devido à implantação de defesa metálica no canteiro central.</p>
<p style="text-align: justify;">A operação ocorrerá das 9h às 14h, em regime de “pare e siga”, para garantir a segurança dos trabalhadores e dos motoristas.</p>
<p style="text-align: justify;">Motoristas devem reduzir a velocidade e obedecer à sinalização temporária. A concessionária responsável pelo trecho recomenda atenção redobrada e orienta: em caso de dúvidas ou para mais informações, ligar para 0800 0135 135.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184319</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 10:18:42 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre inscrições para Mostra Científica de Administração – Prazo vai até 11 de maio  </title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/unimontes-abre-inscricoes-para-mostra-cientifica-de-administracao-prazo-vai-ate-11-de-maio/</link><description>O público-alvo são professores de Ciências da Administração e de cursos afins; estudantes de graduação e pós-graduação, em Administração ou áreas afins de qualquer instituição, e profissionais atuantes da Administração
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/xWhatsApp-Image-2024-07-19-at-17.51.13.jpeg.pagespeed.ic.FOp1yVf2sV.jpg" /><br><div style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) está com inscrições abertas para a XVII Mostra Científica de Administração, prevista para ocorrer entre os dias 09 e 11 de junho, no campus-sede, em modalidade híbrida (presencial e online). O prazo segue até o dia 11 de maio para submissão de trabalhos, disponível no link <a href="https://www.even3.com.br/xvi-mostra-cientifica-em-administracao-544749/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://www.even3.com.br/xvi-mostra-cientifica-em-administracao-544749/</a>. O público-alvo são professores de Ciências da Administração e de cursos afins; estudantes de graduação e pós-graduação, em Administração ou áreas afins de qualquer instituição, e profissionais atuantes da Administração.</div>
<div>
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrição e submissões</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A inscrição será realizada exclusivamente por meio da plataforma Even3, que pode ser acessada no site <a href="http://www.gepad.unimontes.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">www.gepad.unimontes.br</a>. O valor da taxa de inscrição varia de acordo com a categoria do participante: R$ 20 para graduandos e pós-graduandos; R$ 25 para professores e servidores técnico-administrativos da Unimontes; e R$ 50 para professores e outros profissionais de outras instituições.</p>
<p style="text-align: justify;">Todas as submissões deverão estar no formato de resumo expandido, conforme especificado no template oficial disponível no link <a href="https://docs.google.com/document/d/12_9HteioChFSXiyjVb9mZC7kR9do_OHA/edit?tab=t.0" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://docs.google.com/document/d/12_9HteioChFSXiyjVb9mZC7kR9do_OHA/edit?tab=t.0</a>. O valor por trabalho submetido é de R$ 10.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Viver a pesquisa</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A iniciativa do curso de Administração, do Departamento de Ciências da Administração, do Grupo de Estudos e Pesquisas em Administração e Desenvolvimento (GEPAD) e da Empresa Júnior Unimontes (EJU) traz como tema central “Viver a pesquisa na graduação: conexões, desafios e oportunidades”.</p>
<p style="text-align: justify;">Com o objetivo de incentivar a pesquisa científica e fortalecer o diálogo entre a universidade e a sociedade, a programação da XVII Mostra Científica de Administração terá palestras, oficinas, mesas-redondas e apresentação oral de trabalhos científicos, em diversas salas do 3º andar do Centro de Ciências Sociais Aplicadas (CCSA), que fica no prédio 1 do campus-sede, situado na avenida Dr. Ruy Braga, s/nº, Vila Mauricéia.</p>
<p style="text-align: justify;">A abertura da Mostra, no dia 9 de junho, será no auditório do Centro de Ciências Humanas (CCH), que fica no Prédio 2, e deve ter a presença do reitor, professor Wagner de Paulo Santiago.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Poder da pesquisa</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para o professor Cledinaldo Dias, coordenador das atividades, a Mostra Científica representa oportunidade estratégica para fortalecer a produção acadêmica entre estudantes e pesquisadores. “Estamos na 17ª edição de um evento que valoriza a colaboração e o intercâmbio científico. Acreditamos no poder da pesquisa como elo entre conhecimento acadêmico, inovação e sociedade”, sintetizou o docente da Unimontes.</p>
</div>
<p> </p>
<p><em>Com informações: Ascom / Unimontes</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184360</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 08:46:28 +0000</pubDate></item><item><title>A imagem que cabe na rotina – entre filhos, boletos e autocuidado</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/a-imagem-que-cabe-na-rotina-entre-filhos-boletos-e-autocuidado/</link><description>Durante muito tempo, eu achava que imagem pessoal era sobre impressionar. Hoje, vejo que é sobre expressar. Expressar quem eu sou, mesmo quando o dia tá puxado, mesmo quando só quero conforto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-05-at-08.59.55-e1746452697267.jpeg.pagespeed.ic.9vY6ocM8po.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Acordar, organizar a casa, pensar nas crianças, resolver trabalho, tentar se alimentar bem, cuidar da mente (quando dá) e ainda se vestir… parece muita coisa, e é.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas a forma como você se veste pode ser uma aliada — e não mais uma cobrança.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante muito tempo, eu achava que imagem pessoal era sobre impressionar. Hoje, vejo que é sobre expressar. Expressar quem eu sou, mesmo quando o dia tá puxado, mesmo quando só quero conforto.</p>
<p style="text-align: justify;">Não é sobre montar um look de capa de revista pra buscar filho na escola. É sobre colocar uma calça de moletom com corte bonito, um tênis estiloso e uma blusa que te deixa bem, e pensar: “essa sou eu hoje — prática, mas ainda com identidade.”</p>
<p style="text-align: justify;">A imagem real não precisa ser perfeita. Ela precisa ser possível.</p>
<p style="text-align: justify;">E pra te ajudar nisso, aqui vão 3 ideias de looks confortáveis e casuais que funcionam na correria:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Uniforme salva-vidas:</strong><br/>
Legging preta + camiseta oversized + jaqueta jeans ou blazer leve + tênis branco.<br/>
Vai do mercado ao café, do parquinho à reunião no Zoom.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Conforto com cor:</strong><br/>
Calça de alfaiataria em tecido molinho (com elástico!) + regata básica + terceira peça (camisa aberta ou colete).<br/>
Acrescenta um colar bonito e você já se sente mais alinhada sem abrir mão do conforto.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Vestido prático:</strong><br/>
Vestido midi soltinho + papete ou mule + bolsa transversal.<br/>
É só vestir e sair, mas com charme e leveza. Um batonzinho e pronto, energia renovada!</p>
<p style="text-align: justify;">No fim das contas, se vestir de si é isso: respeitar o tempo, o corpo, o momento — e ainda assim se cuidar, se olhar, se escolher.</p>
<p style="text-align: justify;">Vista-se não pra performar, mas pra pertencer… a você mesma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184379</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 10:45:21 +0000</pubDate></item><item><title>Atletas de Montes Claros se destacam na Maratona New Balance em Porto Alegre</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/atletas-de-montes-claros-se-destacam-na-maratona-new-balance-em-porto-alegre/</link><description>O evento, um dos mais aguardados do calendário nacional de corridas de rua, reuniu milhares de corredores de todo o Brasil e do exterior
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Representando o Norte de Minas com garra e determinação, um grupo de atletas de Montes Claros participou da prestigiada Maratona New Balance, realizada 27/04 domingo em Porto Alegre (RS). O evento, um dos mais aguardados do calendário nacional de corridas de rua, reuniu milhares de corredores de todo o Brasil e do exterior.</p>
<p style="text-align: justify;">A delegação montes-clarense foi composta por corredores amadores que enfrentaram os desafios dos 21 km (meia maratona) e dos 42 km da prova principal. Muitos deles superaram limites pessoais, alcançaram tempos expressivos e reforçaram o nome da cidade no cenário do atletismo nacional.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184388" decoding="async" fetchpriority="high" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1229x1536.jpeg 1229w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48.jpeg 1280w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Destaque entre as mulheres foi a atleta Neurizane Cardoso que completou os 42 kms em 3h30min49s e ela ainda ficou em segundo lugar na sua categoria. No masculino destaque para o atleta Leandro , que completou a maratona em 2:43:34 , garantindo uma posição de destaque em sua categoria sendo o melhor tempo entre os altetas de Montes Claros.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184386" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 185px) 100vw, 185px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-185x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-185x400.jpeg 185w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-472x1024.jpeg 472w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-708x1536.jpeg 708w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-450x976.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-150x325.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2.jpeg 738w" width="185"/></p>
<p style="text-align: justify;">O Cabo da Policia Militar de Minas Gerais Gabriel Leite também esteve entre os melhores atletas com o tempo de 2h57m26s Gabriel Leite disse a nossa reportagem que : “Foi uma prova dura, mas extremamente gratificante. Correr representando Montes Claros, ao lado de tantos corredores dedicados, é uma honra”, disse o atleta.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184387" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-1229x1536.jpeg 1229w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1.jpeg 1280w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Além dos resultados individuais, a participação do grupo também simboliza a força do esporte como ferramenta de inclusão e superação. “Investimos tempo e dedicação nos treinos, e estar aqui em Porto Alegre é a realização de um sonho”, comentou Mailson Atleta e um dos organizadores da viagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A participação na Maratona New Balance é resultado de meses de preparação, com apoio de treinadores locais, familiares e da comunidade esportiva montes-clarense. Muitos atletas se organizaram de forma independente, buscando recursos e patrocínios para viabilizar a viagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A maratona de Porto Alegre é reconhecida pela organização impecável e por proporcionar um percurso rápido e plano, ideal para quem busca recordes pessoais. Para os corredores de Montes Claros, a experiência vai além do tempo final: representa crescimento, aprendizado e uma grande conquista coletiva.</p>
<p style="text-align: justify;">A expectativa agora é de que o desempenho inspire mais pessoas na cidade a praticarem esportes e participarem de provas regionais e nacionais. A delegação já mira novas competições em 2026, com o objetivo de levar ainda mais atletas para os pódios do Brasil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184384</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 11:17:09 +0000</pubDate></item></channel></rss>