<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 22:13:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Inscrições abertas para curso gratuito de saúde vocal voltado a professores da rede estadual</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/26/inscricoes-abertas-para-curso-gratuito-de-saude-vocal-voltado-a-professores-da-rede-estadual/</link><description>A capacitação é gratuita, totalmente online e voltada a professores efetivos e contratados da rede estadual de ensino. O objetivo é orientar os docentes sobre o uso adequado da voz e a prevenção de problemas vocais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/E.E._Presidente_Dutra_-_Gil_Leonardi_Imprensa_MG_1458_1-e1753450925912.jpg" /><br><p data-end="617" data-start="234" style="text-align: justify;">Estão abertas, até o dia 5 de agosto, as inscrições para o Curso de Saúde Vocal do Professor, oferecido pela Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG). A capacitação é gratuita, totalmente online e voltada a professores efetivos e contratados da rede estadual de ensino. O objetivo é orientar os docentes sobre o uso adequado da voz e a prevenção de problemas vocais.</p>
<p data-end="978" data-start="619" style="text-align: justify;">Com carga horária de 20 horas, o curso será realizado entre os dias 7 de agosto e 6 de setembro, por meio da plataforma da Escola de Formação e Desenvolvimento Profissional de Educadores. Ao final da formação, os participantes que obtiverem aproveitamento igual ou superior a 70% poderão emitir certificado pela unidade Avaliação e Certificação da plataforma.</p>
<p data-end="1183" data-start="980" style="text-align: justify;">A formação integra o Programa de Saúde Vocal do Professor (PSVP), política pública criada para prevenir disfonias e outras doenças laríngeas em profissionais da educação, desde a nomeação dos servidores.</p>
<p data-end="1561" data-start="1185" style="text-align: justify;">Segundo Denise Pires, assessora da Superintendência de Recursos Humanos da SEE/MG, o curso tem papel fundamental na conscientização dos professores. “A capacitação orienta sobre o uso adequado da voz em sala de aula, apresenta técnicas de respiração e priorização da voz, estimulando os profissionais a adotarem práticas saudáveis para preservar e aprimorar sua voz”, destaca.</p>
<p data-end="1764" data-start="1563" style="text-align: justify;">O PSVP também tem como objetivos o desenvolvimento de habilidades comunicativas, o acompanhamento da saúde vocal dos docentes e a promoção da satisfação pessoal e profissional no exercício da docência.</p>
<p data-end="1853" data-start="1766" style="text-align: justify;">As inscrições podem ser feitas até 5/8, por meio do <a href="https://escoladeformacao.educacao.mg.gov.br/index.php/inscricoes-abertas/297-saude-vocal-inscricao">link</a> disponibilizado pela SEE/MG.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190209</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:56 +0000</pubDate></item><item><title>Dia dos Avós celebra amor, sabedoria e afeto entre gerações</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/26/dia-dos-avos-celebra-amor-sabedoria-e-afeto-entre-geracoes/</link><description>A data é uma oportunidade para homenagear não apenas os avós presentes no cotidiano, mas também aqueles que vivem na memória e continuam influenciando com suas histórias e exemplos. Em tempos acelerados, o vínculo entre avós e netos permanece como um laço de afeto que resiste ao tempo, reforçando a importância do convívio intergeracional.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/coco_cc33b739-e1753542063934.png" /><br><p>Neste 26 de julho, o Brasil celebra o Dia dos Avós — uma data marcada por carinho, lembranças e reconhecimento àqueles que representam a base afetiva de muitas famílias. Mais do que guardiões da memória e das tradições, os avós exercem papel fundamental na formação de valores, oferecendo cuidado, paciência e ensinamentos que atravessam gerações.</p>
<p style="text-align: justify;">A data é uma oportunidade para homenagear não apenas os avós presentes no cotidiano, mas também aqueles que vivem na memória e continuam influenciando com suas histórias e exemplos. Em tempos acelerados, o vínculo entre avós e netos permanece como um laço de afeto que resiste ao tempo, reforçando a importância do convívio intergeracional.</p>
<p style="text-align: justify;">Com gestos simples, conselhos sábios e um amor muitas vezes incondicional, os avós seguem sendo fonte de acolhimento e inspiração. Neste dia especial, a homenagem é para eles — os que ensinam com o olhar, acolhem com o abraço e deixam marcas eternas no coração.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190252</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 12:01:26 +0000</pubDate></item><item><title>Título inédito! Equipe da AMEF/Carlão Futsal Sub-15 é campeã mineira do Interior em Uberlândia</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/titulo-inedito-equipe-da-amef-carlao-futsal-sub-15-e-campea-mineira-do-interior-em-uberlandia/</link><description>As meninas, pela primeira vez, foram representar Montes Claros na competição, conquistando duas vitórias e um empate
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-27-at-14.22.43.jpeg" /><br><p data-end="492" data-start="155">A equipe feminina Sub-15 da AMEF/Carlão Futsal conquistou, nesse domingo (26), o título de <strong data-end="279" data-start="249">Campeã Mineira do Interior</strong>, após uma campanha invicta em Uberlândia. As jovens atletas fizeram história e elevaram o nome de Montes Claros no cenário estadual do futsal feminino de base.</p>
<p data-end="661" data-start="494">Sob o comando da treinadora <strong data-end="540" data-start="522">Daiany Spínola</strong>, o time enfrentou três adversários e saiu com dois triunfos e um empate, garantindo a taça.  Primeiro, vitória apertada sobre Passos, por 3 a 2. Em seguida, goleada de 6 a 1 sobre Araguari. O terceiro confronto foi equilibrado diante do Praia Futel e terminou em 1 a 1.</p>
<p data-end="943" data-start="768">O bom desempenho rendeu à equipe o topo do pódio e consolidou o trabalho sério e comprometido desenvolvido pela comissão técnica, direção e todas as atletas envolvidas no projeto.</p>
<p>Acho que a conquista veio para consagrar o trabalho de quatro anos que vem sendo feito com nossas atletas. Chegaram aqui com 11 anos, e agora, no sub-15, estão colhendo. Conseguimos reunir mais quatro peças aqui da região, que somaram muito também. O que a torna mais especial é ser as primeiras representantes de Montes Claros na categoria. Então, já estamos na história da cidade com mais esse título”, comemorou a treinadora Daiany,</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">🏆 | Título inédito! Equipe da AMEF/Carlão Futsal Sub-15 é campeã mineira do Interior em Uberlândia. As jovens atletas fizeram história e elevaram o nome de Montes Claros no cenário estadual do futsal feminino de base (+) <a href="https://t.co/0m2EWCr0FW">pic.twitter.com/0m2EWCr0FW</a></p>
<p>— g i a n (@gianmarlons) <a href="https://twitter.com/gianmarlons/status/1949789534826188989?ref_src=twsrc%5Etfw">July 28, 2025</a></p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>O Campeonato do interior organizado pela Federação Mineira de Futsal é a competição oficial entre clubes, associações e prefeituras no interior do Estado de Minas Gerais.  Teve início no ano de 1960 somente com a categoria adulta. Hoje,  é realizada nas categorias sub-9, sub-1O, sub-11, sub-12, sub-13, sub-14, sub-15, sub-16, sub-17, sub-20  e Adulto Masculino, sub-15, sub-17, sub-20 e Adulto  Feminino. O Campeonato do interior é regionalizado por áreas para facilitar deslocamento dos participantes.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190268</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:23:25 +0000</pubDate></item><item><title>Quando foi a última vez que você fez algo pela primeira vez?</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/quando-foi-a-ultima-vez-que-voce-fez-algo-pela-primeira-vez/</link><description>Há quanto tempo você não faz algo pela primeira vez?
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-08.38.12-e1753703662352.jpeg" /><br><p>No último final de semana, eu corri 5 km pela primeira vez.<br/>
Quer dizer… “corri” é um elogio. Na verdade, intercalei um minuto de corrida com dois de caminhada, sem treino, sem preparo, só com coragem.<br/>
Mas fui. E terminei.<br/>
Com as pernas gritando, mas o coração em festa.</p>
<p>Sabe por quê?<br/>
Porque fazer algo pela primeira vez é um lembrete vivo de que ainda estamos em movimento. Que ainda estamos vivas. Que ainda temos escolha.</p>
<p>Quantas vezes a gente se deixa engolir pela rotina?<br/>
Acorda, trabalha, cuida dos outros, faz o que precisa, e esquece que dentro da gente ainda existe uma mulher que quer sentir, não só sobreviver?</p>
<p>Fazer algo novo é mais do que sair da zona de conforto.<br/>
É abrir espaço pra se conhecer de novo.<br/>
É se vestir de coragem, de propósito, de vida.</p>
<p>Talvez não seja correr.<br/>
Talvez seja:</p>
<p>Fazer aquela aula de dança que você sempre quis.<br/>
Ir ao cinema sozinha.<br/>
Começar a terapia.<br/>
Dizer “não” sem se justificar.<br/>
Dizer “sim” sem se desculpar.<br/>
Voltar a estudar.<br/>
Desligar o celular no domingo.<br/>
Mudar o caminho de sempre.<br/>
Reorganizar a rotina com você no centro.</p>
<p>Vista-se de novidade.<br/>
Vista-se da mulher que você ainda pode ser.<br/>
Vista-se de si.</p>
<p>Você não nasceu pra repetir dias. Você nasceu pra viver histórias.<br/>
E a próxima pode começar agora…com um simples “vou tentar”.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190278</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:54:36 +0000</pubDate></item><item><title>ECO135 realiza “Pare e Siga” nos dias 30 e 31 de julho, em Bocaiuva</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/eco135-realiza-pare-e-siga-nos-dias-30-e-31-de-julho-em-bocaiuva/</link><description>Durante os trabalhos, o tráfego funcionará em meia pista, com liberação alternada dos sentidos. A orientação é que os motoristas redobrem a atenção e programem seus trajetos com antecedência.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/Rodovia-Eco135-1600x899-1-e1727789393738.jpg" /><br><p data-end="337" data-start="155">A concessionária ECO135 informou que implantará o sistema “Pare e Siga” na BR-135, entre os quilômetros 398 e 414, no município de Bocaiuva, nos dias 30 e 31 de julho, das 8h às 17h.</p>
<p data-end="514" data-start="339">A operação será necessária para a realização de serviços de manutenção preventiva na rodovia, com o objetivo de melhorar as condições de segurança e trafegabilidade no trecho.</p>
<p data-end="707" data-start="516">Durante os trabalhos, o tráfego funcionará em meia pista, com liberação alternada dos sentidos. A orientação é que os motoristas redobrem a atenção e programem seus trajetos com antecedência.</p>
<p data-end="761" data-start="709">Mais informações: 0800 0135 135</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190284</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:50:10 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB conquista o vice-campeonato Mineiro Juvenil nas categorias masculina e feminina</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/montes-claros-handebol-aeesb-conquista-o-vice-campeonato-mineiro-juvenil-nas-categorias-masculina-e-feminina/</link><description>A competição foi realizada em Ponte Nova e, além da medalha de prata, as equipes tiveram diversas premiações individuais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-08.06.03-1.jpeg" /><br><p>O <a href="https://www.instagram.com/montesclaroshandebol/">Montes Claros Handebol/AEESB</a> foi destaque no Campeonato Mineiro Juvenil 2025, com excelentes campanhas nas categorias masculina e feminina, encerrando a competição com dois vice-campeonatos e diversas premiações individuais. O torneio, realizado entre os dias 25 e 27 de julho, em Ponte Nova, reuniu dezenas de equipes de todo o estado e mostrou a força da base do handebol montes-clarense.</p>
<p>A comissão técnica do Montes Claros Handebol/AEESB celebrou o desempenho das equipes e o reconhecimento dos atletas entre os melhores do torneio. O resultado reforça o trabalho de base e o potencial do handebol no Norte de Minas.</p>
<blockquote><p>“Agradecemos a todos os atletas, equipe técnica e apoiadores pelo comprometimento e dedicação. Montes Claros segue firme na formação de talentos e na consolidação do handebol como referência estadual. Foi muito bonito ver a entrega de todas atletas e comissão. Faz parte do jogo, um ganha e o outro perde. Muito Feliz pela dedicação de todos”, disse a coordenadora do projeto, Francis Almeida.</p></blockquote>
<h3>Masculino | Vice-campeões entre 22 equipes</h3>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-8905 alignleft" decoding="async" height="300" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Masculino--240x300.jpg" width="240"/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p>A equipe masculina mostrou talento e consistência em uma competição que contou com a participação de 22 equipes. Pelas quartas de final, venceu Ponte Nova com autoridade: 35 a 19. Na semifinal, bateu Manhuaçu por 35 a 23, garantindo vaga na grande final.</p>
<p>Na decisão, em um jogo equilibrado e disputado até o último minuto, Montes Claros foi superado pela equipe da Associação Bravos Sports, com placar de 30 a 29, ficando com o 2º lugar.</p>
<p><strong>Premiações individuais – Masculino:</strong></p>
<p>Melhor Central: João Romano</p>
<p>Melhor Ponta Direita: Bruno Melo</p>
<p>Melhor Defensor: Alec Fagundes</p>
<p>Destaques por jogo – Masculino:</p>
<p>1º Jogo: João Antônio Soares</p>
<p>2º Jogo: Bruno Melo</p>
<h3>Feminino | Vice-campeãs entre 19 equipes</h3>
<p><img alt="" class="wp-image-8904 alignleft" decoding="async" height="333" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Feminino--240x300.jpg" width="266"/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p>A equipe feminina do Montes Claros Handebol/AEESB também brilhou em quadra. Nas quartas de final, venceu Pará de Minas por 28 a 25. Na semifinal, dominou a equipe ADI de Cataguases e venceu por 35 a 24, chegando à final com grande campanha.</p>
<p>Na final, enfrentou a equipe da ADESCC/Prefeitura Municipal de Ouro Fino e, apesar da luta e empenho, acabou derrotada por 27 a 21, conquistando a segunda colocação entre 19 equipes participantes.</p>
<p><strong>Premiações individuais – Feminino:</strong></p>
<p>Melhor Pivô: Yasmim Lopes</p>
<p>Melhor Ponta Direita: Ana Júlia Gomes</p>
<p>Destaques por jogo – Feminino:</p>
<p>1º Jogo: Emanuelly Maciel</p>
<p>2º Jogo: Cecília Simões</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190295</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:08:01 +0000</pubDate></item><item><title>Recadastramento do passe livre estudantil começa nesta segunda-feira em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/recadastramento-do-passe-livre-estudantil-comeca-nesta-segunda-feira-em-montes-claros/</link><description>O passe livre assegura transporte gratuito aos estudantes, aliviando os custos das famílias e incentivando a permanência na escola. O recadastramento é presencial, confira local e horários
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Montes-Claros-Onibus-Foto-Fabio-Marcal-02-e1753712972275.jpg" /><br><p data-end="510" data-start="190">Teve início nesta segunda-feira, 28 de julho, o recadastramento do passe livre estudantil para os alunos que desejam manter o benefício no segundo semestre letivo. O programa garante o transporte gratuito dos estudantes até as instituições de ensino, funcionando como apoio importante às famílias e incentivo à educação.</p>
<p data-end="811" data-start="512">O recadastramento deve ser feito presencialmente na Praça de Esportes, no Centro de Montes Claros, das 7h às 18h, até o dia 29 de agosto. Para isso, é necessário apresentar uma declaração de matrícula atualizada (emitida nos últimos 30 dias), um documento de identificação e o cartão do passe livre.</p>
<p data-end="950" data-start="813">Durante o período de recadastramento, as solicitações para novos cadastros estarão suspensas, sendo retomadas a partir de 1º de setembro.</p>
<p data-end="1107" data-start="952">Com a atualização, os cartões terão validade entre os dias 4 de agosto e 12 de dezembro de 2025, conforme o calendário oficial da rede municipal de ensino.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190303</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:29:44 +0000</pubDate></item><item><title>Precisar dos serviços da Caixa Econômica Federal de Januária é passsar por um verdadeiro flagelo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/precisar-dos-servicos-da-caixa-economica-federal-de-januaria-e-passsar-por-um-verdadeiro-flagelo/</link><description>Com servidores excessivamente carregados, aquém da quantidade necessária, se percebe que fazem o possível amenizar a situação, mas, mesmo assim, diariamente são pessoas se aglomerando, sem acomodações suficientes dentro do banco.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1.png" /><br><p style="text-align: justify;">De forma recorrente, dia após dia, as intermináveis filas nas agências da Caixa Econômica Federal de Januária, no quarteirão da tradicional Praça Tiradentes, têm sido um verdadeiro flagelo para às pessoas que dependem dos serviços desta instituição financeira. Sem poder buscar outros bancos, pois geralmente tem exclusividade, por exemplo, pagamentos de auxílios federais.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-190310" class="wp-caption alignnone" id="attachment_190310" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-190310" decoding="async" height="360" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-400x360.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-400x360.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-1024x922.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-768x692.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-1536x1383.png 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-450x405.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-780x702.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1-150x135.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1.png 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-190310">Foto: Arquivo pessoal José Maria Guedes</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">Com servidores excessivamente carregados, aquém da quantidade necessária, se percebe que fazem o possível amenizar a situação, mas, mesmo assim, diariamente são pessoas se aglomerando, sem acomodações suficientes dentro do banco, a expressiva maioria fica em grandes filas, sob o sol escaldante do sertão norte mineiro e molhando no período chuvoso, muitos vindos da zona rural, geralmente distante da cidade, muitos destes idosos e adoentados.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-190312" class="wp-caption alignnone" id="attachment_190312" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-190312" decoding="async" height="372" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-400x372.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-400x372.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-1024x953.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-768x715.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-1536x1429.png 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-450x419.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-780x726.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1-150x140.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.21-1.png 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-190312">Foto: Arquivo pessoal José Maria Guedes</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">A situação só não se torna ainda mais calamitosa graças à existência, em frente à agência, de árvores diminuindo, assim, um pouco o sofrimento destes clientes. O que ainda mais se torna revoltante é não perceber nenhuma iniciativa por providências que possam amenizar esse sofrimento diário na frente da unidade bancária.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-190309" class="wp-caption alignnone" id="attachment_190309" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-190309" decoding="async" height="392" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-400x392.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-400x392.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1024x1002.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-768x752.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-1536x1503.png 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-450x440.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-780x763.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20-150x147.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-12.15.20.png 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-190309">Foto: Arquivo pessoal José Maria Guedes</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190307</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>Ponte sobre o Rio São Francisco promete transformar mobilidade e impulsionar o Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/ponte-sobre-o-rio-sao-francisco-promete-transformar-mobilidade-e-impulsionar-o-norte-de-minas/</link><description>A aguardada ponte sobre o Rio São Francisco, que ligará as cidades de Manga e Matias Cardoso, no Norte de Minas, começa a sair do papel. Com 1.160 metros de extensão e 13,8 metros de largura, a nova estrutura viária promete transformar a realidade de milhares de moradores da região ao facilitar o deslocamento de pessoas, bens e serviços em uma das áreas mais carentes de infraestrutura do estado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/ponte-manga-matias-cardoso-balsa-divulgacao-der-mg-1_1.png" /><br><p data-end="626" data-start="228">A aguardada ponte sobre o Rio São Francisco, que ligará as cidades de Manga e Matias Cardoso, no Norte de Minas, começa a sair do papel. Com 1.160 metros de extensão e 13,8 metros de largura, a nova estrutura viária promete transformar a realidade de milhares de moradores da região ao facilitar o deslocamento de pessoas, bens e serviços em uma das áreas mais carentes de infraestrutura do estado.</p>
<p data-end="1100" data-start="628">Mais do que uma obra de engenharia, a ponte representa um passo importante para a integração regional e o desenvolvimento do semiárido mineiro. A travessia irá substituir o atual sistema de balsas, responsável por constantes atrasos e dificuldades logísticas, e facilitará a conexão entre municípios como Jaíba, Montalvânia, Juvenília, Miravânia, Itacarambi, Januária, Janaúba e Montes Claros — sendo o último, importante polo de saúde, educação e comércio do Norte de Minas.</p>
<p data-end="1406" data-start="1102">A nova ligação também será estratégica para o escoamento da produção agropecuária da região, especialmente do Projeto Jaíba, o maior projeto público de irrigação da América Latina, além de facilitar o acesso a mercados consumidores no Noroeste de Minas, no oeste da Bahia e até mesmo no Nordeste do país.</p>
<p data-end="1831" data-start="1408">Outro impacto importante será na mobilidade de estudantes, trabalhadores e pacientes que buscam atendimento médico em cidades vizinhas. A redução no tempo de viagem, o aumento na segurança das travessias e o estímulo ao turismo são benefícios diretos esperados com a obra. A expectativa é de que o fluxo para o Vale do Peruaçu, reconhecido recentemente como Patrimônio Natural Mundial pela Unesco, também seja impulsionado.</p>
<p data-end="2110" data-start="1833">Além da ponte principal, o projeto inclui uma variante de quase 3 quilômetros de extensão para interligar a travessia às rodovias MG-401 e MGC-135, além de interseções de acesso às cidades e comunidades próximas, com pontos de embarque e desembarque para o transporte coletivo.</p>
<p data-end="2406" data-start="2112">Com a conclusão da licitação e a definição do consórcio vencedor, a previsão é que as obras tenham início em breve. A movimentação inicial envolverá a instalação do canteiro de obras, mobilização de trabalhadores e máquinas, e a preparação da infraestrutura para o início efetivo da construção.</p>
<p data-end="2651" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="2408">A nova ponte é vista como uma conquista histórica para a população ribeirinha e todo o Norte de Minas, abrindo caminhos para o progresso, a integração e uma vida mais digna para os milhares de mineiros que, há décadas, aguardam essa travessia.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190320</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:59:43 +0000</pubDate></item><item><title>CFM proíbe uso de anestesia para tatuagens sem indicação médica</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/28/cfm-proibe-uso-de-anestesia-para-tatuagens-sem-indicacao-medica/</link><description>A única exceção prevista é para procedimentos de tatuagem com fins reparadores, como a reconstrução da aréola mamária em mulheres que passaram por cirurgia após tratamento de câncer de mama. Mesmo nesses casos, o Conselho Federal de Medicina (CFM) determina que o uso de anestesia só pode ocorrer em ambiente hospitalar ou em local com estrutura adequada para garantir a segurança do paciente — incluindo avaliação pré-anestésica, equipamentos de suporte à vida e equipe especializada.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/xsebraepe_sebraepe_image_868_tatuador.jpeg.pagespeed.ic_._jUcnrJtlU-1600x1067.png" /><br><div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="8a0311dd-2907-45cd-b6d9-f827fd124442" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="496" data-start="69">O Conselho Federal de Medicina (CFM) publicou uma nova resolução que proíbe médicos de aplicarem anestesia — seja local, geral ou sedação — com o objetivo de facilitar a realização de tatuagens em qualquer parte do corpo e em qualquer extensão. A medida, que entrou em vigor com a publicação no <em data-end="389" data-start="364">Diário Oficial da União</em> nesta segunda-feira (28), restringe o uso de anestésicos apenas a casos específicos com finalidade médica.</p>
<p data-end="952" data-start="498">A única exceção prevista é para procedimentos de tatuagem com fins reparadores, como a reconstrução da aréola mamária em mulheres que passaram por cirurgia após tratamento de câncer de mama. Mesmo nesses casos, o CFM determina que o uso de anestesia só pode ocorrer em ambiente hospitalar ou em local com estrutura adequada para garantir a segurança do paciente — incluindo avaliação pré-anestésica, equipamentos de suporte à vida e equipe especializada.</p>
<p data-end="1332" data-start="954">Segundo o relator da resolução, conselheiro Diogo Sampaio, a decisão foi motivada pelo crescimento da oferta de anestesia para tornar mais suportáveis tatuagens em áreas sensíveis ou de grande porte. Para ele, essa prática representa um risco à saúde, pois pode levar à maior absorção de pigmentos e substâncias tóxicas presentes nas tintas, como cádmio, chumbo, cromo e níquel.</p>
<p data-end="1804" data-start="1334">Sampaio também alertou que a anestesia, mesmo em procedimentos considerados simples, envolve riscos relevantes e deve ser usada apenas quando houver clara indicação médica. Segundo ele, permitir o uso anestésico apenas para aliviar a dor em tatuagens estéticas, sem necessidade terapêutica, vai contra os princípios da segurança do paciente. Além disso, ele destacou que estúdios de tatuagem não possuem a estrutura mínima exigida para procedimentos anestésicos seguros.</p>
<p data-end="2199" data-start="1806">A decisão foi endossada pela Sociedade Brasileira de Anestesiologia (SBA), que reforçou, em nota, que qualquer procedimento anestésico exige avaliação criteriosa, ambiente adequado, monitoramento constante e pessoal capacitado. A entidade destacou ainda que é necessário garantir que o paciente receba todas as informações sobre os riscos envolvidos e dê seu consentimento de forma consciente.</p>
<p data-end="2380" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="2201">Com essa regulamentação, o CFM busca coibir práticas médicas inadequadas e preservar a segurança dos pacientes em contextos onde o uso de anestesia não é clinicamente justificado.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190324</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:29:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>