<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:12:10 +0000</lastBuildDate><item><title>Vestibular Único 2026: UFVJM oferece mais de 580 vagas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/10/vestibular-unico-2026-ufvjm-oferece-mais-de-580-vagas/</link><description>Inscrições estarão abertas de 22 de janeiro a 17 de fevereiro; taxa é de R$ 120, com possibilidade de isenção total ou parcial. Confira agora mais informações sobre o processo seletivo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Destaque-3.jpg.pagespeed.ce.LeLLj_7e6o.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM) lançou o edital do Vestibular Único para ingresso no segundo semestre letivo de 2026. As inscrições poderão ser feitas de </span><b>22 de janeiro a 17 de fevereiro de 2026</b><span style="font-weight: 400;">, exclusivamente pelo site https://portal.ufvjm.edu.br/prograd/copese.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A taxa de inscrição é de </span><b>R$ 120</b><span style="font-weight: 400;">, com possibilidade de </span>isenção total para candidatos com renda familiar per capita de até 1,5 salário mínimo, e isenção parcial para estudantes de escolas públicas. Os pedidos de isenção podem ser feitos até 18 de dezembro, e o resultado preliminar será divulgado em 14 de janeiro de 2026, com prazo para recurso até o dia 16.</p>
<h3>Vagas</h3>
<p>No campus de <strong>Diamantina</strong>, serão ofertadas 324 vagas<span style="font-weight: 400;"> distribuídas em cursos como Ciência e Tecnologia(38), Agronomia(13), Letras(30), Medicina(15), Odontologia(15) e Pedagogia(20).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No </span>campus do <strong>Mucuri</strong>, em Teófilo Otoni, são 137 vagas para Medicina(15), Ciências Contábeis(15), Serviço Social(15), Engenharia Civil(8) e outros.</p>
<p>Em <strong>Janaúba</strong>, serão 70 vagas para os cursos de Engenharia de Materiais(10), Engenharia de Minas(10), Engenharia Física(10), Engenharia Elétrica(10) e Ciência e Tecnologia(30).</p>
<p>Já no campus de <strong>Unaí</strong>, são 52 vagas para Zootecnia(13), Medicina Veterinária(13), Engenharia Agrícola e Ambiental(13) e Agronomia(13).</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199495" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199495" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199495 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-400x200.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-450x225.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece-150x75.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/12553dda-a35a-4741-bd6a-30f2cc55cece.jpeg 768w" decoding="async" height="200" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/200;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199495">UFVJM campus de Janaúba (Foto: Divulgação/ UFVJM)</figcaption></figure>
<h3>Prova</h3>
<p>A prova, composta por questões objetivas e redação, será aplicada em <strong>26 de abril de 2026</strong>. Os portões serão abertos às 12h e fechados às 13h, com início da avaliação às 13h30 e término às 18h.</p>
<p>Conforme o <a href="https://portal.ufvjm.edu.br/editais/copese/vestibular-unico/2026/edital-54-2025-copese-1/edital_54_2025_-_vestibular_unico_2026_assinado_assinado.pdf"><strong>Edital  nº 54/2025</strong></a>, no momento da inscrição, o candidato deverá indicar duas cidades de preferência para realizar a prova. Caso não haja o número mínimo de 300 inscritos em uma localidade, o exame será remanejado para a cidade indicada como segunda opção.</p>
<p>As provas poderão ser realizadas nas seguintes cidades: Almenara, Araçuaí, Belo Horizonte, Capelinha, Carlos Chagas, Conceição do Mato Dentro, Coronel Fabriciano, Curvelo, Diamantina, Governador Valadares, Ipatinga, Itamarandiba, Janaúba, Minas Novas, Montes Claros, Nanuque, Serro, Taiobeiras, Teófilo Otoni, Turmalina e Unaí.</p>
<h3>Cronograma</h3>
<p>Confira, a seguir, o cronograma com os principais prazos do processo seletivo:</p>
<p><strong>3 de dezembro de 2025:</strong> Publicação do edital<br/>
<strong>9 a 18 de dezembro de 2025:</strong> Pedido de isenção<br/>
<strong>19 de dezembro de 2025:</strong> Envio da documentação de isenção<br/>
<strong>14 de janeiro de 2026:</strong> Resultado preliminar de isenção<br/>
<strong>Até 16 de janeiro de 2026:</strong> Recursos da isenção<br/>
<strong>22 de janeiro de 2026:</strong> Resultado final de isenção<br/>
<strong>22 de janeiro a 17 de fevereiro de 2026:</strong> Inscrições<br/>
<strong>16 de fevereiro de 2026:</strong> Cancelamento da inscrição para correção<br/>
<strong>18 de fevereiro de 2026:</strong> Pagamento da taxa e envio de documentos especiais<br/>
<strong>19 a 23 de fevereiro de 2026:</strong> Conferência dos pagamentos<br/>
<strong>14 de abril de 2026:</strong> Emissão do CDI<br/>
<strong>26 de abril de 2026:</strong> Provas<br/>
<strong>30 de abril de 2026:</strong> Divulgação das provas e gabarito<br/>
<strong>Até dois dias úteis após a divulgação:</strong> Recursos<br/>
<strong>14 de julho de 2026:</strong> Resultado final.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199491</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:32:17 +0000</pubDate></item><item><title>Governo confirma aumento do salário mínimo para R$ 1.621 em 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/10/governo-confirma-aumento-do-salario-minimo-para-r-1-621-em-2026/</link><description>O reajuste, de 6,79%, será aplicado a partir de janeiro, sendo pago nos salários referentes ao mês de fevereiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221125-e1765386695728.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Ministério do Planejamento e Orçamento confirmou nesta quarta-feira (10) o <strong>reajuste do salário mínimo para 2026.</strong> O valor passará de R$ 1.518 para R$ 1.621, um aumento de R$ 103.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O cálculo considera a variação do Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que subiu 0,03% em novembro e acumula alta de 4,18% em 12 meses, além do crescimento real do Produto Interno Bruto (PIB) de dois anos anteriores. Para 2026, considera-se o PIB de 2024, que registrou um aumento de 3,4%.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Agência Brasil, o arcabouço fiscal — mecanismo que limita o crescimento dos gastos públicos — estabelece que o ganho real acima da inflação fique entre 0,6% e 2,5%. Assim, o reajuste será de<strong> 6,79%</strong>, com o valor arredondado para R$ 1.621. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O novo mínimo passa a valer a partir de janeiro, sendo pago nos salários referentes ao mês de fevereiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após o anúncio, o governo deve revisar as projeções para as contas públicas de 2026, já que o Projeto de Lei de Diretrizes Orçamentárias (PLDO), aprovado pelo Congresso, estimava o salário mínimo em R$ 1.627, o que representaria um reajuste de 7,18%.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199499</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:15:13 +0000</pubDate></item><item><title>Defesa Civil reforça alerta em Minas com avanço de ciclone extratropical</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/11/defesa-civil-reforca-alerta-em-minas-com-avanco-de-ciclone-extraterrestre/</link><description>Sistema formado no Sul do país mantém ventos acima de 120 km/h e amplia risco de tempestades em várias regiões mineiras
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_4969-e1765448482712.jpeg" /><br><p>O Governo de Minas, por meio da Defesa Civil Estadual, emitiu um alerta para os efeitos de um ciclone extratropical que segue influenciando o tempo no estado. O sistema, que se formou na noite de segunda-feira (8/12) no Sul do país, provocou tempestades, ventos intensos e acumulados expressivos de chuva.</p>
<p>Embora o ciclone deva se deslocar em direção ao oceano a partir desta quinta-feira (11/12), seus impactos ainda serão sentidos em várias regiões mineiras.</p>
<p>Nesta quarta-feira (10/12), a instabilidade permanece forte. As regiões Sul e Sudoeste estão entre as mais atingidas, com previsão de rajadas que podem superar 120 km/h. Nas demais áreas, os ventos podem ultrapassar 70 km/h.</p>
<p>A chuva alcança praticamente todo o território mineiro, com maiores volumes previstos para o Sul/Sudoeste, Zona da Mata, Noroeste, Região Metropolitana de Belo Horizonte, Oeste, Central Mineira e Vale do Rio Doce. Há também risco pontual de queda de granizo. Nas outras regiões, as precipitações serão mais isoladas ao longo do dia.</p>
<p>Segundo o coordenador estadual de Defesa Civil, coronel Paulo Rezende, o Comitê Gestor de Medidas de Prevenção e Enfrentamento das Consequências do Período Chuvoso segue mobilizado e pronto para atuação imediata.</p>
<p>Criado pelo Decreto Estadual nº 15/2022 e alinhado à Lei Federal nº 12.608/2012, que estabelece a Política Nacional de Proteção e Defesa Civil, o Comitê integra secretarias estaduais, parceiros institucionais e representantes do terceiro setor, fortalecendo a resposta coordenada ao período chuvoso.</p>
<p>Recomendações da Defesa Civil</p>
<ul>
<li>Evite se abrigar sob árvores durante tempestades, devido ao risco de descargas elétricas e queda de galhos;</li>
<li>Não estacione veículos próximos a estruturas como torres de transmissão, placas, outdoors ou árvores;</li>
<li>Recolha objetos soltos em áreas externas, que podem ser arremessados pelos ventos;</li>
<li>Não atravesse áreas alagadas ou com enxurradas, mesmo de carro, devido ao risco de arrastamento;</li>
<li>Redobre a atenção em encostas e áreas suscetíveis a deslizamentos durante chuvas intensas;</li>
<li>Acompanhe atualizações meteorológicas e orientações da Defesa Civil;</li>
<li>Em caso de emergência, acione o telefone 199.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199524</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:21:33 +0000</pubDate></item><item><title>Mestrado em Educação: Unimontes oferece até 95 vagas para disciplinas isoladas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/11/mestrado-em-educacao-unimontes-oferece-ate-95-vagas-para-disciplinas-isoladas/</link><description>As disciplinas possuem carga horária de 60 horas, com modalidade presencial ou parte da carga horária presencial no campus de Montes Claros. O período de inscrição vai de 15 de dezembro a 30 de janeiro de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xbanco_imagens_alunos-53-1024x683-1-e1765466894992.jpg.pagespeed.ic.x2UkmwhhEL.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Programa de Pós-Graduação em Educação da Unimontes lançou o edital do processo</span><span style="font-weight: 400;"> seletivo para matrícula em disciplinas isoladas do Mestrado em Educação. Ao todo, são oferecidas até 95 vagas para o primeiro semestre letivo de 2026. </span>O período de inscrição vai de 15 de dezembro a 30 de janeiro de 2026.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">As disciplinas possuem carga horária de 60 horas, com modalidade presencial ou parte da carga horária presencial no campus de Montes Claros. São elas: “História e Historiografia da Educação”, “Políticas Públicas Educacionais”, “Letramento Acadêmico: Gerenciamento de Vozes e Habilidades de Autoria”, “Tecnologias e Mídias Digitais em Educação Matemática”, Tendências do Pensamento Educacional” e “Tópicos Especiais em Educação Matemática”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para participar do processo, os candidatos precisam ter concluído o curso de graduação (Bacharelado ou Licenciatura) em qualquer área do conhecimento.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A inscrição será feita por meio de formulário.</span><span style="font-weight: 400;"> Segundo informações da Unimontes, será pedido que os candidatos enviem, em anexo, os seguintes documentos:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">1)  Termo de Veracidade e Autenticidade (Anexo I do Edital), preenchido de modo digital pelo Word e depois salvo em PDF e assinado eletronicamente via portal </span><a href="http://gov.br"><span style="font-weight: 400;">Gov.Br</span></a><span style="font-weight: 400;">;  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2)Currículo Lattes atualizado no mês de inscrição (últimos três anos — de janeiro de 2023 até a data de inscrição), sem necessidade de comprovação das atividades acadêmicas informadas;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">3) Ficha de Avaliação do Currículo Lattes (Anexo II), preenchida de modo digital pelo aplicativo Excel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O resultado final será divulgado em 13 de fevereiro, após às 18h, no <a href="http://www.posgraduacao.unimontes.br/ppge">site</a> do Programa de Pós-Graduação Em Educação da Unimontes. Os anexos e demais informações podem ser acessados no <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital.4.2025_-Estudante-Especial-do-PPGE-para-1-de-2026.pdf">Edital nº4/2025.</a></span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199571</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Atletas de Montes Claros se preparam para o Sul-Americano Master de Karatê e buscam apoio para custear a viagem</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/11/atletas-de-montes-claros-se-preparam-para-o-sul-americano-master-de-karate-e-buscam-apoio-para-custear-a-viagem/</link><description>Trio medalhista no Brasileiro garantiu vaga para representar o Brasil no torneio internacional, mas ainda enfrenta dificuldades para custear a ida ao Ceará.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xWhatsApp-Image-2025-12-09-at-15.56.56-e1765484093736.jpeg.pagespeed.ic.Np_C8MCt1T.jpg" /><br><p>Alex Freitas, Júlio César e Peterson Nery, atletas montes-clarenses medalhistas no Campeonato Brasileiro de Karatê 2025, estão em preparação para o Campeonato Sul-Americano Master de Karatê, que será realizado entre os dias 28 e 31 de janeiro, em Caucaia (CE). O pódio no Brasileiro garantiu aos três vaga direta para representar o Brasil na competição internacional, resultado de uma trajetória marcada por disciplina, comprometimento e dedicação.</p>
<p>Para Peterson Nery, de 41 anos, a convocação é a realização de um sonho construído ao longo de décadas. “É uma sensação incrível. Treino karatê desde os 7 anos e poder representar o Brasil em uma competição internacional é uma mistura de orgulho, responsabilidade e gratidão”, destacou.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199610" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199610" style="width: 225px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199610 lazyload" data-sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-225x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.48-scaled.jpeg 720w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 225px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 225/400;" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199610">Peterson Nery, Júlio César e Alex Freitas no Campeonato Brasileiro de Karatê 2025, em Caucaia(CE).<br/>(Foto: Divulgação)</figcaption></figure>
<h3>Busca por patrocínio</h3>
<p>A menos de dois meses do campeonato, a participação dos atletas ainda é incerta devido à falta de recursos para custear a viagem. “Estamos trabalhando para arrecadar recursos e buscando apoios que possam ajudar com passagem, hospedagem e despesas gerais”, explicou Peterson.</p>
<p>Por causa dos altos custos, os atletas têm organizado rifas e buscado patrocínios. Alex Freitas, sensei e atleta, lamenta a dificuldade em obter apoio financeiro para levar o nome de Montes Claros ao cenário internacional. “Infelizmente ainda não recebemos nada oficial e concreto. Estamos fazendo algumas ações, como rifas, mas ainda não é suficiente”, afirmou.</p>
<h3>Preparação</h3>
<p>Mesmo enfrentando limitações financeiras, os treinos seguem intensos e contínuos, inclusive durante o período de festividades. Para conciliar trabalho, rotina e dedicação ao esporte, Júlio César, de 53 anos, chega a treinar até no horário de almoço.</p>
<p>“A preparação está sendo intensa e bem organizada. Conciliar trabalho, família e treinos exige disciplina, mas faz parte da vida de quem ama o esporte. Tenho focado em manter uma rotina equilibrada, ajustando horários e priorizando treinos de qualidade para chegar ao Sul-Americano no meu melhor desempenho”, afirmou Peterson Nery.</p>
<h3>Copa Minas de Karatê 2025</h3>
<p>Os atletas fazem parte da delegação de 19 competidores que disputará a 3ª Copa Minas de Karatê 2025, no dia 14 de dezembro, em Belo Horizonte. A competição é considerada um ótimo parâmetro para ajustar detalhes técnicos e testar estratégicas para o Sul-Americano de 2026.</p>
<p>Alex Freitas destacou que a equipe tem boas expectativas para o torneio. “A Copa Minas é o último evento do ano e dá ao campeão de cada categoria a vaga na final do Campeonato Mineiro do próximo ano. A expectativa é grande, e tenho certeza de que vamos colocar o nome do Sesc e de Montes Claros no pódio”, afirmou.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199608" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199608" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199608 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-400x376.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-400x376.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-1024x963.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-768x722.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-1536x1444.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-450x423.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-780x733.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-150x141.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.25.48-scaled.jpeg 1280w" decoding="async" height="376" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/376;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199608">Parte da delegação de atletas que vão disputar a Copa Minas<br/>(Foto: Divulgação)</figcaption></figure>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199611" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199611" style="width: 385px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199611 lazyload" data-sizes="(max-width: 385px) 100vw, 385px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49-385x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49-385x400.jpeg 385w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49-768x797.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49-450x467.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49-780x809.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49-150x156.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-17.14.49.jpeg 848w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 385px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 385/400;" width="385"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199611">Equipe do Sesc Montes Claros na última edição do campeonato estadual.<br/>(Foto: Divulgação)</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199606</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:10:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>