<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 06:18:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Léo Lins é condenado a 8 anos de prisão por declarações preconceituosas</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/03/leo-lins-e-condenado-a-8-anos-de-prisao-por-declaracoes-preconceituosas/</link><description>As declarações feitas foram contra negros, idosos, obesos, soropositivos, homossexuais, povos originários, nordestinos, evangélicos, judeus e pessoas com deficiência.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">O humorista Léo Lins foi condenado, pela 3ª Vara Criminal de São Paulo, a oito anos e três meses de prisão por fazer piadas preconceituosas durante uma apresentação, em 2022, gravada e publicada no canal dele no Youtube. Na época, o vídeo bateu mais de três milhões de visualizações. Lins foi suspenso da plataforma logo em seguida, em 2023.</p>
<p style="text-align: left;">A decisão foi publicada na última sexta-feira (30), atendendo ao pedido do Ministério Público Federal (MPF), a Justiça condenou Léo Lins a regime fechado e determinou uma multa de 1.170 salários mínimos de 2022 – cerca de R$ 1,4 milhão – e mais indenização de R$ 303,6 mil por danos morais coletivos.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Reprodução/Instagram" class="size-medium wp-image-186774 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-400x267.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-400x267.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-1024x683.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-768x512.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-450x300.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-780x520.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg-150x100.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/leo-lins-faz-piada-sobe-hidrocefalia.jpg.webp 1200w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Réu ainda pode recorrer da decisão – Foto: Reprodução/Instagram
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">As declarações feitas foram contra negros, idosos, obesos, soropositivos, homossexuais, povos originários, nordestinos, evangélicos, judeus e pessoas com deficiência. O fato das falas terem sido proferidas pelo humorista em um contexto de descontração, diversão ou recreação foi considerado agravante para a decisão da Jusitça.</p>
<blockquote><p><em>“O exercício da liberdade de expressão não é absoluto nem ilimitado, devendo se dar em um campo de tolerância e expondo-se às restrições que emergem da própria lei. No caso de confronto entre o preceito fundamental de liberdade de expressão e os princípios da dignidade da pessoa humana e da igualdade jurídica, devem prevalecer os últimos”, diz trecho divulgado da condenação.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">O réu ainda pode recorrer da decisão. Até o momento, a defesa de Léo Lins não se pronunciou sobre a condenação.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-186773" class="wp-caption alignnone" id="attachment_186773" style="width: 400px"><img alt="Foto: Reprodução/Instagram" class="size-medium wp-image-186773 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-400x225.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-400x225.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-1024x576.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-768x432.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-450x253.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-780x439.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13-150x84.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cao-farejador-cofre-droga-13.webp 1319w" decoding="async" height="225" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/225;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-186773">Piadas preconceituosas foram feitas em 2022 – Foto: Reprodução/Instagram
<dd></dd></figcaption></figure>
<p> </p>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de CNN Brasil</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186767</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:25:12 +0000</pubDate></item><item><title>Jiboia de quase 2 metros é encontrada dentro de galinheiro em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/jiboia-de-quase-2-metros-e-encontrada-dentro-de-galinheiro-em-montes-claros/</link><description>De acordo com os bombeiros, a equipe especializada utilizou uma pinça apropriada para realizar a captura, garantindo a segurança dos moradores e também do próprio animal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/2d96c6b0-f307-441a-b93b-19376bd7a44d-e1749031423446.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Na tarde desta terça-feira (3), o Corpo de Bombeiros de Montes Claros foi acionado para realizar a captura de uma cobra jiboia (Boa constrictor) que apareceu no galinheiro de uma residência. O animal media cerca de 1,80 metro de comprimento.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com os bombeiros, a equipe especializada utilizou uma pinça apropriada para realizar a captura, garantindo a segurança dos moradores e também do próprio animal. A serpente foi colocada em um vasilhame específico para transporte e, em seguida, levada para uma área de mata, distante da zona urbana, onde foi solta em seu habitat natural.</p>
<p style="text-align: justify;">Os bombeiros reforçam que, ao se deparar com animais silvestres, a orientação é não tentar capturá-los e acionar imediatamente a corporação, que possui treinamento e equipamentos adequados para esse tipo de ocorrência.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186779</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:04:09 +0000</pubDate></item><item><title>Não tropece no seu propósito</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/nao-tropece-no-seu-proposito/</link><description>Quem já leu um texto que começa falando da importância da leitura e termina reclamando do preço da gasolina sabe o que é perder o fio da meada.
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Na Língua, como na vida, coerência é tudo. A gente começa uma frase com uma ideia e espera terminá-la no mesmo tom, com o mesmo tempo verbal, com a mesma intenção. Quem já leu um texto que começa falando da importância da leitura e termina reclamando do preço da gasolina sabe o que é perder o fio da meada.</p>
<p>Na vida, é parecido.</p>
<p>Ter um propósito é como escrever um bom texto: exige clareza, intenção e, principalmente, coerência. Não adianta declarar que quer ensinar, se cada passo é na direção do esquecimento. Não faz sentido dizer que ama a língua e nunca parar para ouvi-la. E pior: às vezes, a gente até começa com um bom título, mas se perde no desenvolvimento.</p>
<p>Desviar do propósito é como quebrar a progressão de um parágrafo. Dá ruído. Soa estranho. E o leitor (ou a própria consciência) percebe.</p>
<p>Voltar ao propósito é revisar o texto da própria existência. Cortar os excessos. Substituir o que não funciona. Ajustar o tom. Aprumar o verbo.</p>
<p>Então, da próxima vez que você se sentir perdido, pense como se fosse um texto:<br/>
Qual era o título? Qual era a ideia central?<br/>
E principalmente: você ainda está escrevendo na mesma linha?</p>
<p>Aprenda com quem sabe e não perca de vista o seu propósito.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186795</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 08:48:37 +0000</pubDate></item><item><title>Esporte como ferramenta de transformação: projeto forma cidadãos dentro e fora das quadras</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/esporte-como-ferramenta-de-transformacao-projeto-forma-cidadaos-dentro-e-fora-das-quadras/</link><description>Em Montes Claros, no Norte de Minas, o esporte tem se mostrado uma poderosa ferramenta de transformação social. O Projeto Escola de Esportes, promovido pela Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), oferece aulas gratuitas de ginástica, vôlei e futsal para cerca de 400 participantes, abrangendo crianças, adolescentes e adultos com idades entre 10 e 59 anos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.40-e1749058157248.png" /><br><p style="text-align: justify;">Em Montes Claros, no Norte de Minas, o esporte tem se mostrado uma poderosa ferramenta de transformação social. O Projeto Escola de Esportes, promovido pela Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), oferece aulas gratuitas de ginástica, vôlei e futsal.</p>
<p style="text-align: justify;">As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal são gratuitas, atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, sendo crianças e adolescentes, de 10 a 15 anos, e jovens e adultos, de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</p>
<p style="text-align: justify;">Mais do que ensinar técnicas esportivas, o projeto visa desenvolver habilidades essenciais para a vida. A aluna Maria Cecília, participante da modalidade de vôlei, compartilha: “Aprendi no esporte a tomar decisões certas, saber trabalhar em equipe e entender que ganhar e perder faz parte do processo.”</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-186842" class="wp-caption alignnone" id="attachment_186842" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-186842 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-400x342.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-400x342.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-1024x876.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-768x657.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-450x385.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-780x667.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-150x128.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44.jpeg 1280w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-400x342.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-400x342.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-1024x876.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-768x657.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-450x385.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-780x667.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44-150x128.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-14.24.44.jpeg 1280w" decoding="async" height="342" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/342;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-186842">Foto: AEESB/Divulgação</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">A transformação também é percebida pelas famílias dos participantes. Raiane, mãe de um aluno do futsal, destaca: “O meu filho participa do projeto na modalidade de futsal. Essa é uma ótima opção tanto para o desenvolvimento pessoal quanto social.”</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com o professor Marcelo Fernandes, responsável pelas aulas de futsal, os resultados alcançados vão muito além do desempenho físico: “São muitos os benefícios que o projeto traz para a vida dessas crianças e adolescentes. Temos alunos que estavam com sobrepeso e conseguiram melhorar a saúde, outros que tinham ansiedade e passaram a ter mais equilíbrio emocional com a prática do esporte. Também notamos melhora no rendimento e comportamento escolar, com relatos positivos de professores e diretores das escolas onde atuamos. Há até jovens dos núcleos mais velhos que relataram mudanças significativas, como um aluno de 16 anos que parou de fumar após começar no projeto. Saber que o esporte pode evitar caminhos difíceis e contribuir para o crescimento em todos os aspectos é extremamente gratificante.”</p>
<p style="text-align: justify;">Com atividades realizadas em escolas da cidade, o projeto atende diversos bairros, promovendo inclusão e acessibilidade ao esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">Fundada em 2014, a AEESB tem se destacado por suas iniciativas que unem esporte, educação e responsabilidade social, contribuindo para a formação de cidadãos mais conscientes e preparados para os desafios da vida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186839</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 14:34:31 +0000</pubDate></item><item><title>Sociedade Rural inicia preparação para Minifazenda; inscrições abertas até 9 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/minifazenda-da-expomontes-2025-sociedade-rural-inicia-preparacao-da-equipe-para-experiencia-educativa-voltada-ao-publico-infantil/</link><description>A Minifazenda é voltada para crianças de 3 a 10 anos, sendo uma oportunidade de conectar as novas gerações ao meio rural, estimulando o aprendizado e o respeito à natureza de forma leve e interativa. A atividade é destinada a escolas e famílias de toda a região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-16.17.44-e1749065998344.png" /><br><p style="text-align: justify;">A Sociedade Rural de Montes Claros iniciou, já iniciou o treinamento da equipe que irá atuar na Minifazenda da Expomontes 2025. A ação marca o início da preparação para a atração infantil do evento, que será realizada a partir de 3 de julho, no Parque de Exposições João Alencar Athayde.</p>
<p style="text-align: justify;">Voltada para crianças de 3 a 10 anos, a Minifazenda é uma das atrações mais esperadas da feira, oferecendo uma vivência prática com animais e elementos do universo rural. O espaço contará com pôneis, minivacas, bois, peixes e pequenos roedores, proporcionando uma experiência lúdica e educativa para o público infantil, com foco na valorização do campo, da natureza e da cidadania.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a médica veterinária e diretora social da Sociedade Rural, Luiza Borém, responsável pelo treinamento dos estagiários, o objetivo é garantir uma recepção acolhedora e segura para os visitantes. “Estamos preparando a equipe para oferecer uma experiência de qualidade, reforçando o compromisso da Minifazenda com a educação ambiental, o bem-estar social e o lazer das crianças”, destaca.</p>
<p><strong>Sobre as inscrições: </strong></p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições para participação na atração estão abertas até o dia 9 de junho. Os valores são acessíveis, com gratuidade garantida para alunos da rede pública de Montes Claros e de outros municípios, além de professores. Estudantes de escolas particulares pagam apenas R$ 5,00.</p>
<p style="text-align: justify;">Interessados podem garantir a vaga por meio do telefone <strong>(38) 99263-4623</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">A Minifazenda da Expomontes é uma oportunidade de conectar as novas gerações ao meio rural, estimulando o aprendizado e o respeito à natureza de forma leve e interativa. A atividade é destinada a escolas e famílias de toda a região.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186868</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:42:04 +0000</pubDate></item><item><title>Estágio Expomontes: confira lista de aprovados</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/estagio-expomontes-confira-lista-de-aprovados/</link><description>De acordo com a organização, o processo é bastante concorrido. Expomontes ocorrerá no Parque de Exposições João Alencar Athayde, em Montes Claros, a partir do dia 3 de julho.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Nesta semana foi divulgada a lista dos estagiários aprovados para a Expomontes, que ocorrerá no Parque de Exposições João Alencar Athayde, em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros,</a> no <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/">Norte de Minas,</a> a partir de 3 de julho.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com a organização, o processo é bastante concorrido e seleciona anualmente estudantes de diversas áreas para atuarem em diferentes setores do evento.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira lista de aprovados:</h2>
<p style="text-align: left;">1. Adriel Benedito Amaral Lima<br/>
2. Ana Clara Dias Moura<br/>
3. Ana Luísa Pereira de Brito<br/>
4. Andreza Silva Costa<br/>
5. Fabrício Lucas Sampaio Trindade<br/>
6. Gabriel Alves Nascimento<br/>
7. Gabriel Victor Lacerda Silva<br/>
8. Gabryela Rocha Gusmão<br/>
9. Gustavo Ferreira Barbosa<br/>
10. João Pedro Santos Nunes<br/>
11. João Vitor Santos Oliveira<br/>
12. Júlia Fernandes Costa<br/>
13. Lara Alves Silva<br/>
14. Marcela Antunes de Souza<br/>
15. Maria Clara Freitas Soares<br/>
16. Maria Ester Santos Souza Rabelo Carvalho<br/>
17. Pedro Henrique Damasceno Pinto<br/>
18. Rafhaela Rodrigues Mendes<br/>
19. Vanessa Fagundes de Oliveira<br/>
20. Welbert de Oliveira Dias Júnior</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186866</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:58:19 +0000</pubDate></item><item><title>Alerta: consumo de álcool na gravidez pode causar transtorno fetal</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/alerta-consumo-de-alcool-na-gravidez-pode-causar-transtorno-fetal/</link><description>O álcool consumido por gestantes pode provocar o Transtorno do Espectro Alcoólico Fetal (TEAF), normalmente, confundido com o autismo (especialmente em crianças pequenas).
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Estudo feito por pesquisadores do Laboratório de Bioinformática e Neurogenética (LaBiN) do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR) confirmou que o consumo de etanol (EtOH), componente das bebidas alcoólicas, durante a gravidez pode comprometer o neurodesenvolvimento do feto.</p>
<p style="text-align: left;">O álcool consumido por gestantes pode provocar o Transtorno do Espectro Alcoólico Fetal (TEAF), normalmente, confundido com o autismo (especialmente em crianças pequenas). O TEAF inclui:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Deficiências físicas, mentais e comportamentais.</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">De acordo com os resultados, o àlcool altera a organização da estrutura responsável por compactar o DNA e prejudica o desenvolvimento da formação de redes neurais durante o desenvolvimento cerebral do bebê.</p>
<p style="text-align: left;">A exposição ao àlcool afeta negativamente tanto a formação quanto a atividade dessas redes.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo o Centro de Informações sobre Saúde e Álcool (Cisa), o percentual de mulheres que consomem bebidas alcoólicas excessivamente aumentou de 10,5% para 15,2%, entre 2010 e 2023.</p>
<p style="text-align: left;">Entre os homens, a taxa permaneceu estável, de 27% para 27,3%. No geral, o aumento foi de 18,1% para 20,8%.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em>“No caso de mulheres grávidas, os riscos associados ao álcool são ainda maiores, pois ainda não há dados que indiquem se há uma quantidade segura do consumo de álcool durante uma gestação”, destacam os pesquisadores.</em></p>
</blockquote>
<p> </p>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de Agência Brasil</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186878</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 17:29:35 +0000</pubDate></item></channel></rss>