<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 22:12:12 +0000</lastBuildDate><item><title>Concurso da Educação em MG oferece mais de 2 mil vagas no Norte de Minas com salários de até R$ 6,9 mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/22/concurso-da-educacao-em-mg-oferece-mais-de-2-mil-vagas-no-norte-de-minas-com-salarios-de-ate-r-69-mil/</link><description>Profissionais da educação interessados em atuar na rede estadual de ensino já podem se inscrever no novo concurso público do Governo de Minas Gerais. As inscrições começaram nesta segunda-feira (21) e seguem até o dia 21 de agosto. As oportunidades são para seis cargos diferentes, incluindo professores, especialistas, técnicos e analistas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/mulher-trabalhando-em-um-laptop-com-uma-decoracao-minimalista-e-luz-natural_24972-2962.png" /><br><div>Profissionais da educação interessados em atuar na rede estadual de ensino já podem se inscrever no novo concurso público do Governo de Minas Gerais. As inscrições começaram nesta segunda-feira (21) e seguem até o dia 21 de agosto. Para o Norte de Minas, estão disponíveis mais de 2 mil vagas, com salários que podem chegar a R$ 6.937,06.</div>
<div></div>
<div>As oportunidades são para seis cargos diferentes, incluindo professores, especialistas, técnicos e analistas. Os salários variam conforme o cargo, partindo de R$ 1.917,11. A prova está marcada para o dia 28 de setembro, e as inscrições devem ser feitas exclusivamente no site da CONSULPLAN. A taxa varia de R$ 21 a R$ 33.</div>
<div></div>
<div>As vagas no Norte de Minas estão distribuídas entre as Superintendências Regionais de Ensino (SREs) de Montes Claros, Janaúba, Januária, Pirapora e Araçuaí. Confira a distribuição:</div>
<div></div>
<div><strong>SRE Montes Claros</strong></div>
<div>• Professor de Educação Básica: 226;</div>
<div>• Educação Especial: 60;</div>
<div>• Especialista em Educação: 40;</div>
<div>• Assistente Técnico: 34;</div>
<div>• Analistas (diversas áreas): 13;</div>
<div>Cidades atendidas: Montes Claros, Bocaiúva, Francisco Sá, São João da Ponte, Brasília de Minas, entre outras.</div>
<div></div>
<div><strong>SRE Janaúba</strong></div>
<div>• Professor de Educação Básica: 202;</div>
<div>• Educação Especial: 36;</div>
<div>• Especialista em Educação: 30;</div>
<div>• Assistente Técnico: 40;</div>
<div>• Analistas (diversas áreas): 14;</div>
<div>Cidades atendidas: Janaúba, Porteirinha, Jaíba, Monte Azul, Espinosa, Riacho dos Machados e mais.</div>
<div></div>
<div><strong>SRE Januária</strong></div>
<div>• Professor de Educação Básica: 360;</div>
<div>• Educação Especial: 60;</div>
<div>• Especialista em Educação: 45;</div>
<div>• Assistente Técnico: 58;</div>
<div>• Analistas (diversas áreas): 19;</div>
<div>Cidades atendidas: Januária, Manga, Montalvânia, São Francisco, Chapada Gaúcha, Matias Cardoso, entre outras.</div>
<div></div>
<div><strong>SRE Pirapora</strong></div>
<div>• Professor de Educação Básica: 169;</div>
<div>• Educação Especial: 11;</div>
<div>• Especialista em Educação: 12;</div>
<div>• Assistente Técnico: 17;</div>
<div>• Analistas (diversas áreas): 11;</div>
<div>Cidades atendidas: Pirapora, Várzea da Palma, Ponto Chique, São Romão, Ibiaí, Jequitaí e Buritizeiro.</div>
<div></div>
<div><strong>SRE Araçuaí</strong></div>
<div>• Professor de Educação Básica: 207;</div>
<div>• Educação Especial: 30;</div>
<div>• Especialista em Educação: 28;</div>
<div>• Assistente Técnico: 49;</div>
<div>• Analistas (diversas áreas): 12;</div>
<div>Cidades atendidas: Salinas, Taiobeiras, Araçuaí, Itaobim, Rubelita, Itinga, entre outras.</div>
<div></div>
<div><strong>Requisitos por cargo:</strong></div>
<div>• Professor e Especialista: Licenciatura plena na área de atuação;</div>
<div>• Analista Educacional: Graduação específica (como Administração, Direito, Nutrição, etc.);</div>
<div>• Analista de Educação Básica: Psicologia, Serviço Social ou Terapia Ocupacional;</div>
<div>• Assistente Técnico: Curso técnico de nível médio ou formação de magistério.</div>
<div></div>
<div><strong>Salários iniciais:</strong></div>
<div>• Assistente Técnico: R$ 1.917,11;</div>
<div>• Professor e Especialista: R$ 2.774,82;</div>
<div>• Técnico da Educação: R$ 2.556,15;</div>
<div>• Analista de Educação Básica: R$ 3.468,53;</div>
<div>• Analista Educacional: R$ 4.624,71;</div>
<div>• Inspetor Escolar: R$ 6.937,06.</div>
<div></div>
<div>A seleção será realizada em uma única etapa com prova objetiva e avaliação de títulos. Confira o edital completo <a href="https://www.agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/attachments/22947/edital_see.pdf">clicando aqui</a>.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189961</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:56:28 +0000</pubDate></item><item><title>Último adeus a Frei Valdo: velório, missas e cortejo marcam despedida em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/23/ultimo-adeus-a-frei-valdo-velorio-missas-e-cortejo-marcam-despedida-em-montes-claros/</link><description>Arquidiocese organiza homenagens com velório, missas e cortejo em igrejas marcantes da trajetória do sacerdote; confira 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A Arquidiocese de Montes Claros confirmou o falecimento do padre Valdomiro Soares Machado, conhecido como Frei Valdo, nesta terça-feira (22 de julho). O religioso, que tinha 76 anos, estava internado na Santa Casa de Montes Claros, onde fazia tratamento contra câncer no fígado e no pâncreas.</p>
<p style="text-align: justify;">Frei Valdo foi uma das figuras mais queridas da Igreja Católica no Norte de Minas. Fundador da Fazenda da Solidariedade São Francisco de Assis, referência na recuperação de dependentes químicos, ele dedicou sua vida à fé, ao acolhimento e ao serviço aos mais necessitados.</p>
<p>Em <strong>nota oficial</strong>, a Arquidiocese manifestou pesar e solidariedade:</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“<em>Neste momento de dor e luto, nos unimos em oração por sua alma e expressamos nossa solidariedade aos familiares, amigos e a toda a comunidade arquidiocesana. Como Igreja, rezemos pelo descanso eterno de Frei Valdo. Que Cristo, Bom Pastor, o conduza à vida eterna e lhe conceda o repouso em sua paz.</em>”</p>
</blockquote>
<p><strong>Programação da despedida</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A última homenagem ao sacerdote começa nesta terça-feira (22), às 23h, com o velório na Funerária Santa Casa Memorial, localizada na Rua Irmã Beata, nº 603, no Centro de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: justify;">Na quarta-feira (23), a partir das 9h, o corpo será levado para a Catedral Metropolitana de Montes Claros, onde serão celebradas duas missas: a primeira às 9h30 e a segunda ao meio-dia (12h).</p>
<p style="text-align: justify;">Às 14h30, será realizada a Santa Missa com Exéquias, presidida pelo arcebispo Dom José Carlos de Souza Campos. Após a celebração, o corpo será trasladado para o Cemitério de Nova Esperança, onde Frei Valdo será sepultado ao lado da mãe, conforme seu desejo manifestado em vida.</p>
<p style="text-align: justify;">O cortejo fúnebre fará paradas simbólicas e emocionantes em frente às Igrejas São José Operário e Santos Reis, locais de grande importância na caminhada pastoral do sacerdote.</p>
<p><strong>Legado</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Frei Valdo será lembrado pela sua simplicidade, dedicação e profunda espiritualidade. Com um jeito sereno e acolhedor, conquistou gerações de fiéis e marcou a história da evangelização em Montes Claros e região. Sua missão junto aos mais vulneráveis, em especial aos dependentes químicos, ecoa como testemunho de amor cristão e entrega total à causa do Evangelho.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-189979 aligncenter" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/1e8f2ac5-0681-4c40-8ae9-9ddd96aaf5da.jpeg 1080w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">A Arquidiocese informou que outras homenagens e celebrações em memória de Frei Valdo serão divulgadas em seus canais oficiais nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189976</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:35:13 +0000</pubDate></item><item><title>Patrocinense pede cancelamento de jogo e TJD-MG não homologa vitória do North</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/23/patrocinense-pede-cancelamento-de-jogo-e-tjd-mg-nao-homologa-vitoria-do-north/</link><description>O presidente do Tribnunal determinou que o resultado da partida não seja homologado até o julgamento do caso
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-19-at-22.05.39.jpeg" /><br><p>O Tribunal de Justiça Desportiva da Federação Mineira de Futebol (TJD) aceitou o recurso protocolado pelo Clube Atlético Patrocinense (CAP), nessa terça-feira (22), referente ao duelo contra o North Esporte Clube, realizado no último sábado (19), em Montes Claros, pela 5ª rodada do Triangular Final do Campeonato Mineiro do Módulo II.</p>
<p>O Patrocinense alega que, aos 8 minutos do segundo tempo, um apito externo ao da arbitragem teria confundido a defesa, resultando na paralisação dos zagueiros e na abertura do placar pelo time do North. Diante do episódio, o clube solicita a impugnação da partida, vencida pelo North por 2 a 1. Na <a href="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Sumula_Jogo_43355_F10.pdf">súmula da partida</a>, não há nenhum registro de irregularidade.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560">
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">🚨 | Patrocinense pede cancelamento de jogo e Tribunal não homologa vitória do North. Nesta terça (22), o TJD da FMF aceitou o recurso protocolado pelo Patrocinense, referente ao duelo contra o <a href="https://twitter.com/hashtag/North?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#North</a>, realizado no sábado (19), em Montes Claros, pela 5ª rodada do Módulo II (+) <a href="https://t.co/ixcd0mtsuY">pic.twitter.com/ixcd0mtsuY</a></p>
<p>— g i a n (@gianmarlons) <a href="https://twitter.com/gianmarlons/status/1947844593145274780?ref_src=twsrc%5Etfw">July 23, 2025</a></p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script><br/>
O presidente do TJD-MG, Décio Costa Aguiar Oliveira, determinou que o resultado do jogo não seja homologado até o julgamento do caso, previsto para a próxima terça-feira (29).</p>
<p>Apesar da decisão, a competição segue normalmente. O Patrocinense encara o Democrata no domingo (27), no Estádio Pedro Alves do Nascimento, em Patrocínio, pela última rodada do triangular final. <a href="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Decisao-recebimento.pdf">Confira a decisão na íntegra</a></p>
<h3>A partida</h3>
<p>Jogando em casa, no Estádio José Maria de Melo, o time de Montes Claros fez valer o mando de campo e venceu por 2 a 1, mantendo-se na luta pelo acesso ao Módulo II de 2025.</p>
<p>Após um primeiro tempo de poucas emoções, o Rei do Norte voltou mais ligado para a etapa final. Logo aos oito minutos, Renato Henrique aproveitou uma falha da defesa adversária, invadiu a área, driblou o goleiro e abriu o placar. O gol acordou a torcida e inflamou o time.</p>
<p>Três minutos depois, foi a vez do camisa 7 mostrar a visão de jogo. Renato serviu Rodrigo Fumaça, que entrou livre na área e tocou com categoria na saída do goleiro, ampliando para 2 a 0.</p>
<p>Nos acréscimos, o Patrocinense ainda descontou com um belo chute de fora da área de Maikinho, aos 49 minutos, mas já era tarde para uma reação. A equipe de Montes Claros aguardará o desfecho do confronto entre Patrocinense e Democrata-SL, marcado para o próximo domingo (27), às 10h, bem como o julgamento na próxima terça-feira.</p>
<p>O técnico Douglas Ferreira falou do duelo. “Sabíamos que era um jogo muito importante e desde o início a nossa equipe buscou o gol, foram verdadeiros gladiadores. Conseguimos impor nosso ritmo e garantir um resultado positivo. Agora é descansar e esperar o que Deus tem para nós.”</p>
<p>Clube norte-mineiro se posicionou sobre pedido de impugnação apresentado pelo Patrocinense e reforça confiança na Justiça Desportiva e nas instituições do futebol mineiro. Leia na íntegra:</p>
<p style="text-align: left;"><em>NOTA OFICIAL</em></p>
<p style="text-align: left;">
<em>O North Esporte Clube (SAF) informa que tomou conhecimento do pedido de impugnação da partida apresentado pelo Clube Atlético Patrocinense, referente ao jogo do dia 19/07/2025, válido pelo triangular final do Módulo II do Campeonato Mineiro.</em></p>
<p style="text-align: left;"><em>O North confia nas instituições do futebol mineiro e na Justiça Desportiva, que certamente conduzirão o processo com equilíbrio e responsabilidade. A verdade dos fatos está registrada nos vídeos, na súmula da partida e no esforço de um clube que sempre honrou as competições estaduais.</em></p>
<p style="text-align: left;"><em>A equipe segue com a mesma seriedade e foco que nos trouxeram até aqui. Mais do que nunca, contamos com o apoio da nossa torcida e de todos que acreditam no projeto do North SAF.</em></p>
<p style="text-align: left;"><em>Diretoria – North SAF</em><br/>
<em>Montes Claros/MG, 23 de julho de 2025.</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189985</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:44 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei e North Hotéis: juntos por mais uma temporada de grandes conquistas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/23/montes-claros-volei-e-north-hoteis-juntos-por-mais-uma-temporada-de-grandes-conquistas/</link><description>O local será, mais uma vez, responsável por hospedar atletas do elenco durante a disputa da próxima temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-08.42.57-e1753270645850.jpeg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei segue fortalecendo a estrutura para a temporada 2025/2026 e anuncia a renovação de uma das parcerias mais importantes do projeto: o North Hotéis. O local será, mais uma vez, responsável por hospedar atletas do elenco durante a disputa da próxima temporada, oferecendo conforto, hospitalidade e uma estrutura de excelência no coração norte-mineiro.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18311" class="wp-caption alignnone" id="attachment_18311" style="width: 431px"><img alt="" class="wp-image-18311" decoding="async" height="287" loading="lazy" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-21-at-08.42.57-1-300x200.jpeg" width="431"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18311">Gestor Andrey Souza ao lado de Victor Veloso, do North Hotéis. Foto: Divulgação</figcaption></figure>
<p>A parceria com o North Hotéis vai além da hospedagem. Representa a união entre duas marcas que acreditam no desenvolvimento regional e no esporte como ferramenta de transformação.</p>
<h3>Conforto e hospitalidade à mineira</h3>
<p>Com unidades modernas e aconchegantes, o North Hotéis se destaca pela hospitalidade e pelo tradicional jeitinho mineiro de receber bem. Oferece diferentes categorias de apartamentos, sendo Standard, Duplos e Master, equipados com cama confortável, ar-condicionado, Smart TV, frigobar e banheiro privativo. A mobília clean e os ambientes amplos garantem conforto e funcionalidade aos hóspedes, incluindo os atletas do MOC Vôlei.</p>
<p>Além disso, um dos pontos altos da experiência é o café da manhã em estilo buffet, servido em ambiente agradável e com grande variedade: sucos, iogurtes, pães, bolos, frutas, tapiocas, omeletes e muito mais. Uma verdadeira celebração da gastronomia mineira logo nas primeiras horas do dia.</p>
<p>Com unidades em Montes Claros, Capitão Enéas e Belo Horizonte, o North segue se consolidando como referência em hospitalidade no estado.</p>
<h3>Unidades:</h3>
<p>Montes Claros – MG | (38) 2200-2300<br/>
Belo Horizonte – MG | (31) 3527-7075<br/>
Capitão Enéas – MG | (38) 9735-1708</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189998</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:58:38 +0000</pubDate></item><item><title>Seu corpo foi feito para se movimentar: saiba por onde começar</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/23/seu-corpo-foi-feito-para-se-movimentar-saiba-por-onde-comecar/</link><description>Praticar exercícios físicos é, com certeza, uma parte importante da rotina de quem deseja ter uma boa qualidade de vida. Mas, se você não faz atividades regularmente e quer começar, é necessário se atentar e tomar alguns cuidados para garantir que o processo ocorra da forma mais segura possível e os resultados sejam positivos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-10.48.34-e1753280926543.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O sedentarismo não só abre a porteira para diabetes, tumores e doenças cardiovasculares como encurta os anos de vida pela frente.<br/>
Outro fato: o estilo de vida atual, especialmente em grandes cidades, favorece esse comportamento para o qual o corpo humano não foi biologicamente projetado.</p>
<p style="text-align: justify;">Quero que você encare seus hábitos diários com um novo olhar, que busque oportunidades para se movimentar nos momentos em que antes isso pareceria impossível e repense o que significa estar em forma. Se você faz atividades físicas, o tempo e o esforço dedicados não são um desperdício, porém o corpo também precisa se mover ao longo do dia. Além disso, passar menos tempo sentado e mais tempo de pé traz uma série de benefícios.</p>
<p style="text-align: justify;">Para reverter o estado sedentário, comece com atividades simples: busque subir escadas ou faça caminhadas, como na ida ao trabalho.</p>
<p style="text-align: justify;">Praticar exercícios físicos é, com certeza, uma parte importante da rotina de quem deseja ter uma boa qualidade de vida. Mas, se você não faz atividades regularmente e quer começar, é necessário se atentar e tomar alguns cuidados para garantir que o processo ocorra da forma mais segura possível e os resultados sejam positivos.</p>
<p style="text-align: justify;">O corpo humano foi feito para se movimentar. A atividade física é essencial para quem deseja ter qualidade de vida. Os exercícios têm a função de prevenir doenças e não apenas tratar.<br/>
orientação inicial para quem quer começar a praticar exercícios é começar escutando seu corpo. O nosso corpo tem capacidade para fazer tudo, mas para a pessoa que vem do sedentarismo, o mínimo já é muito. É importante ter acompanhamento e, no caso de alguma comorbidade, realizar uma avaliação completa. Mas, acima de tudo, respeitar o seu limite e tempo.</p>
<p style="text-align: justify;">Para pessoas a partir dos 40 anos, antes de começar a praticar exercícios físicos, a orientação é realizar uma avaliação física, incluindo um teste ergométrico. Após os 70 anos essa avaliação é obrigatória. Para as pessoas com menos de 40 anos a indicação é fazer uma avaliação física funcional, diretamente com o preparador físico.</p>
<p style="text-align: justify;">Acho que uma pergunta essencial para quem ainda não pratica nenhuma atividade, é o que você está fazendo de bom para a sua vida?</p>
<p style="text-align: justify;">O ideal é praticar, no mínimo, 150 minutos de atividade física por semana. Infelizmente, hoje em dia, muitas pessoas, mesmo acima do peso, se enganam com resultados de exames aparentemente normais. O fato é que a obesidade é uma doença e, se não agora, a médio e longo prazo trará problemas.</p>
<p style="text-align: justify;">Além da atividade física, é necessário se atentar para a importância de manter uma alimentação saudável, seguindo o propósito de “descascar mais e desembalar menos”.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190036</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:28:59 +0000</pubDate></item><item><title>Nova tecnologia promete mamografia sem dor e com resultado em 1 minuto</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/23/nova-tecnologia-promete-mamografia-sem-dor-e-com-resultado-em-1-minuto/</link><description>O método está sendo testado por pesquisadores da Universidade de Buffalo e já demonstrou precisão na identificação de tumores em fase inicial. Diferente da mamografia tradicional, que envolve compressão do seio e exposição à radiação, o novo equipamento funciona sem nenhum desses elementos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/mamografia-1b-e1753294214317.png" /><br><div>Uma nova tecnologia desenvolvida nos Estados Unidos pode transformar a forma como o câncer de mama é diagnosticado. O sistema utiliza ultrassom fotoacústico, pulsos de laser e inteligência artificial para gerar imagens detalhadas da mama, sem causar dor ou desconforto. O processo é rápido e o resultado pode ser obtido em cerca de um minuto.</div>
<div></div>
<div>O método está sendo testado por pesquisadores da Universidade de Buffalo e já demonstrou precisão na identificação de tumores em fase inicial. Diferente da mamografia tradicional, que envolve compressão do seio e exposição à radiação, o novo equipamento funciona sem nenhum desses elementos.</div>
<div></div>
<div><strong>Como funciona o exame</strong></div>
<div>• A paciente posiciona o seio contra uma superfície de vidro;</div>
<div>• Pulsos de laser são disparados para gerar ondas ultrassônicas dentro do tecido mamário;</div>
<div>• As ondas captam a distribuição dos vasos sanguíneos, o que ajuda a identificar padrões suspeitos;</div>
<div>• Um sistema de inteligência artificial processa os dados e classifica automaticamente as imagens, permitindo uma triagem rápida e eficaz.</div>
<div></div>
<div><strong>Comparativo entre o novo exame e a mamografia tradicional:</strong></div>
<div></div>
<div><em>Compressão do seio:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Sim, comumente causa desconforto ou dor;</div>
<div>• Nova tecnologia: Não exige compressão, o exame é indolor.</div>
<div></div>
<div><em>Uso de radiação:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Utiliza radiação ionizante;</div>
<div>• Nova tecnologia: Utiliza laser e ultrassom, sem radiação.</div>
<div></div>
<div><em>Tempo de exame e laudo:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Pode levar minutos para realização e mais tempo para análise;</div>
<div>• Nova tecnologia: Aproximadamente 1 minuto entre exame e resultado.</div>
<div></div>
<div><em>Precisão em mamas densas:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Pode ter dificuldade de detecção em mamas densas;</div>
<div>• Nova tecnologia: Tem potencial para identificar alterações com maior clareza.</div>
<div></div>
<div><em>Conforto e acessibilidade:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Nem sempre confortável, especialmente para mulheres com maior sensibilidade;</div>
<div>• Nova tecnologia: Mais confortável e com possibilidade de ser aplicada em diferentes contextos, como áreas com acesso limitado à saúde.</div>
<div></div>
<div><strong>Próximos passos</strong></div>
<div>A tecnologia ainda está em fase de testes, mas os resultados iniciais são promissores. Com a popularização, ela pode se tornar uma alternativa mais confortável e eficiente para rastreamento do câncer de mama, principalmente em regiões onde o acesso a exames de imagem é limitado.</div>
<div></div>
<div>Pesquisadores também destacam que essa inovação pode complementar os exames existentes, oferecendo uma nova forma de triagem rápida, segura e sem dor. O objetivo é tornar o diagnóstico precoce mais acessível e menos traumático para as pacientes.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190053</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:10:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>