<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 22:11:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Alívio no bolso: Preço da cesta básica cai em 24 capitais em agosto</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/06/alivio-no-bolso-preco-da-cesta-basica-cai-em-24-capitais-em-agosto/</link><description>Em Minas, as quedas mais importantes foram registradas nos preços do feijão carioca e do café: (-4,6%) seguidos de (4,7%). Um alívio no bolso do mineiro na hora de pagar as contas no final do mês
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/25e80a2d-da28-4aa4-9f71-f648b6ed9e2f-e1757160891443.jpeg" /><br><p>De acordo com a Pesquisa Nacional da Cesta Básica de Alimentos, divulgada na última sexta-feira (5) pelo Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese) e pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), o preço da cesta básica caiu em agosto em comparação ao mês de julho em 24 capitais do país.</p>
<p>Desde o mês de julho, a pesquisa inclui todas as 27 capitais brasileiras. Antigamente, o levantamento era feito apenas em 17 capitais.</p>
<p>A pesquisa aponta que as quedas mais importantes no preço da cesta básica ocorreram no Nordeste em capitais como Maceió ( -4,1%), Recife (-4%), João Pessoa (-4%), Natal (-3,7%) e São Luís (-3,6%). Já as altas ocorreram em Macapá (0,9%), Palmas (0,6%) e Rio Branco (0,02%).</p>
<p>Em Minas, as quedas mais importantes foram registradas nos preços do feijão carioca e do café: (-4,6%) seguidos de (4,7%). Um alívio no bolso do mineiro na hora de pagar as contas no final do mês.</p>
<p>O valor da carne bovina de primeira diminuiu em 18 capitais, com percentuais entre (-3,8%) em Vitória, e (-0,1%) em Florianópolis. Em São Luís, o valor médio não sofreu alteração.</p>
<p>“ As exportações de carne cresceram em agosto, apesar do aumento das tarifas norte-americanas, e a oferta de abate foi menor, mas, mesmo assim, algumas cidades apresentaram queda no varejo,” destacou o Dieese.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192904</guid><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 09:16:09 +0000</pubDate></item><item><title>Governo Lula autoriza uso de R$12 bilhões para recuperação de dívidas rurais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/06/governo-lula-autoriza-uso-de-r12-bilhoes-para-recuperacao-de-dividas-rurais/</link><description>A Medida Provisória foi divulgada na última sexta-feira (5)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/9a673a70-addc-4e0e-a6ef-707485bb774d.jpeg" /><br><p>O Presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) assinou na última sexta-feira (5) uma Medida Provisória que busca renegociar dívidas rurais de pequenos e médios agricultores que sofreram com secas e enchentes nos últimos anos.</p>
<p>Serão R$12 bilhões liberados para beneficiar até 100 mil produtores rurais.</p>
<p>O objetivo do Governo Federal com essa MP é trazer condições mais favoráveis para que agricultores endividados façam a regularização financeira e continuem mantendo a produção de alimentos. Em um vídeo publicado nas redes sociais, Lula disse que a renegociação poderá ser realizada por produtores que perderam duas safras nos últimos cinco anos.</p>
<p>A renegociação tem capacidade de alcançar 96% dos pequenos e médios agricultores que atualmente estão endividados ou com dívidas prorrogadas.</p>
<p><strong>Saiba mais:</strong></p>
<p>Para aderir a renegociação, o produtor precisa se enquadrar nos critérios: necessário comprovar as perdas de safra nos últimos cinco anos e estar localizado em municípios que decretaram estado de calamidade ao menos duas vezes nesse período. O prazo de pagamento dos produtores será de até nove anos, com carência de um ano.</p>
<p>O valor disponibilizado pelo Governo serão repassados do Tesouro Nadional para os bancos públicos, privados e cooperativas de crédito, com o BNDES na estruturação. As taxas de juros deverão ser mais baixas que as praticadas pelo mercado. A variação vai de acordo com o porte de cada produtor. Cerca de 6% ao ano para pequenos, 8% para médios e 10% para os demais.</p>
<p>Os limites de crédito irão variar entre R$250 mil no Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf), até R$ 1,5 milhão no Programa Nacional de Apoio ao Médio Produtor Rural (Pronamp) e R$3 milhões para os demais produtores.</p>
<p>A regulamentação e condições ainda serão definidas pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), que é responsável pelo estabelecimento de tetos e parâmetros finais. O risco de crédito será integralmente assumido pelas instituições financeiras, sem transferência para o Tesouro.</p>
<p>Fonte: Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192908</guid><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 09:23:50 +0000</pubDate></item><item><title>The Very Best Gambling Establishment Welcome Bonuses: A Guide for Athletes</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/07/the-very-best-gambling-establishment-welcome-bonuses-a-guide-for-athletes/</link><description>Invite to the globe of on-line casino sites, where excitement, thrill, and big wins await you every which way. If you’re brand-new to the globe of online gaming, one thing you’ll swiftly discover is the abundance of casino site welcome benefits supplied by numerous operators. These bonuses are developed to draw in new players and […]
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Invite to the globe of on-line casino sites, where excitement, thrill, and big wins await you every which way. If you’re brand-new to the globe of online gaming, one thing you’ll swiftly discover is the abundance of casino site welcome benefits supplied by numerous operators. These bonuses are developed to draw in new players and give them a head<!--more--> start in their pc gaming journey. In this post, we’ll take a better look at the most effective gambling establishment welcome benefits offered, how they work, and what you require to think about prior to declaring them. So, allow’s dive in and discover the globe of online gambling establishment rewards!</p>
<h2>What are Casino Welcome Benefits?</h2>
<p>Gambling establishment welcome benefits, likewise called sign-up benefits, are incentives provided to new gamers that join an on the internet casino site. These bonus offers are usually given as a percentage suit on the gamer’s very first deposit, up to a specific quantity. For instance, a 100% welcome benefit approximately $200 indicates that if you deposit $200, the online casino will match it with an extra $200, offering you a total of $400 to play with.</p>
<p>Some welcome benefits may likewise consist of totally free rotates on prominent port video games, enabling players to attempt their luck and potentially win actual money without risking their very own funds. These bonuses serve as a way for online casinos to attract brand-new players and give them a preference of what they can get out of the platform.</p>
<h2>Types of Gambling Enterprise Welcome Bonus Offers</h2>
<p>There are numerous kinds <a href="https//fireslots.org/">FireSlots</a> of casino site welcome bonuses that you might stumble upon when checking out various on-line gambling enterprises. Right here are some of the most usual ones:</p>
<ul>
<li><strong>Down Payment Match Reward:</strong> This is one of the most typical kind of welcome benefit, where the online casino matches a percentage of your very first deposit. For example, a 100% suit bonus offer will double your preliminary deposit.</li>
<li><strong>No Deposit Perk:</strong> As the name recommends, this benefit does not need a down payment. It is typically a small amount of benefit money or totally free spins that the gambling enterprise supplies to new players upon joining.</li>
<li><strong>Free Spins Bonus Offer:</strong> Some gambling establishments offer cost-free spins on specific slot games as component of their welcome plan. These rotates can be made use of to win genuine money and are often subject to betting needs.</li>
<li><strong>Cashback Incentive:</strong> A cashback bonus permits gamers to recover a percentage of their losses over a details period. It provides a safeguard for brand-new gamers and lowers the danger of shedding all their funds in one go.</li>
</ul>
<p>Each kind of welcome benefit has its own terms and conditions, including wagering needs, maximum bet limits, and video game restrictions. It’s important to review and recognize these before claiming a bonus offer to guarantee a smooth video gaming experience.</p>
<h2>Just how to Select the Best Casino Invite Incentive</h2>
<p>With so many on the internet gambling enterprises providing enticing welcome bonuses, choosing the right one can be an overwhelming job. Below are some elements to think about when choosing the most effective <a href="https//extravegas.es/">extravegas.es</a> casino welcome benefit:</p>
<ul>
<li><strong>Betting Needs:</strong> Check the wagering requirements connected with the bonus offer. Greater needs may make it harder to withdraw your jackpots.</li>
<li><strong>Game Contribution:</strong> Some games may contribute more towards satisfying the betting needs than others. Guarantee that your preferred video games are eligible.</li>
<li><strong>Validity Period:</strong> Invite rewards normally include an expiry date. Make certain you have enough time to fulfill the betting needs before the incentive ends.</li>
<li><strong>Maximum Wager Limit:</strong> Some rewards have an optimal wager restriction, which restricts the amount you can wager per spin or wager. Understand these restrictions to prevent any type of potential concerns.</li>
<li><strong>License and Credibility:</strong> Select a casino site with a legitimate betting certificate and a good online reputation in the market. This ensures fair game and prompt payouts.</li>
</ul>
<p>By considering these aspects, you can find the most effective online casino welcome bonus that suits your preferences and video gaming design.</p>
<h2>Tips for Optimizing Your Casino Welcome Bonus Offer</h2>
<p>Now that you know how to pick the most effective casino site welcome incentive, below are some suggestions to aid you maximize your incentive:</p>
<ul>
<li><strong>Read the Terms and Conditions:</strong> Extensively review and comprehend the bonus offer terms and conditions to avoid any type of shocks or misunderstandings.</li>
<li><strong>Handle Your Bankroll:</strong> Set a budget and stay with it. Do not allow the exhilaration of the bonus offer lure you to bet greater than you can pay for to shed.</li>
<li><strong>Check Out Different Games:</strong> Utilize your reward funds to try various gambling establishment games and check out new alternatives. This will improve your pc gaming experience and raise your chances of winning.</li>
<li><strong>Have fun with Strategy:</strong> Develop a playing approach to optimize your chances of winning. This can involve focusing on low-risk games or using specific wagering systems.</li>
<li><strong>Keep an Eye on Promotions:</strong> Online gambling enterprises often run promotions and special offers. Keep an eye out for these to capitalize on extra rewards and incentives.</li>
</ul>
<p>Following these tips will help you maximize your gambling establishment welcome bonus and boost your general online betting experience.</p>
<h3>To conclude</h3>
<p>Picking the best online casino welcome incentive is a vital choice for new players entering the globe of online betting. By recognizing the different kinds of rewards, thinking about vital factors, and following our pointers, you can make an educated selection that matches your choices and playing style. Bear in mind to bet properly, established limits, and take pleasure in the awesome globe of on-line gambling enterprises!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192940</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:58:12 +0000</pubDate></item><item><title>Equipes do Montes Claros Handebol/AEESB são campeãs da Zonal A do Campeonato Mineiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/08/equipes-do-montes-claros-handebol-aeesb-sao-campeas-da-zonal-a-do-campeonato-mineiro/</link><description>Equipe vence Pirapora na final e encerra a competição com 100% de aproveitamento
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-14.34.52.jpeg" /><br><p>O Montes Claros Handebol/AEESB brilhou em Pirapora e conquistou, neste domingo (7), o título da zonal A do Campeonato Mineiro. A competição foi realizada entre os dias 5 e 7 de setembro, reunindo equipes da região. Na grande final, a equipe montes-clarense superou os anfitriões da Prefeitura de Pirapora nos dois naipes.</p>
<p>A campanha campeã começou com vitória na estreia, quando venceu Paracatu nos dois confrontos, sendo 34 a 29 para as meninas e 40 a 24 para os garotos. No segundo jogo, disputado no sábado (6), os duelos foram contra a Prefeitura de Unaí. O time feminino garantiu a vitória por 30 a 12, com Luísa eleita melhor da partida, enquanto o masculino venceu por 40 a 37 em um confronto equilibrado, que teve Túlio como destaque.</p>
<p>No último dia da competição, no domingo (7), o meninos venceram Pirapora por 47 a 20, enquanto as garotas triunfaram por 31 a 18. Pietra Guimarães, no feminino, e Caio Ribeiro, no masculino, ganharam como os melhores do embate. Agora, todas as atenções se voltam para a Fase Final do Campeonato Mineiro Infantil, que será disputada entre os dias 26 e 28 de setembro, na cidade de São Sebastião do Paraíso.</p>
<p>Com 100% de aproveitamento, o Montes Claros Handebol/AEESB fecha a zonal A com boa atuação. As duas equipes estão na Série Ouro, já entre as oito melhores equipes de Minas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192976</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:16:11 +0000</pubDate></item><item><title>Januária se encanta com o desfile cívico de 07 de setembro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/08/januaria-se-encanta-com-o-desfile-civico-de-07-de-setembro/</link><description>Realizado na tradicional Rua Hermílio Tupinà, no perímetro entre a sede administrativa da secretaria municipal de Educação até o Terminal Rodoviário. Na passarela cívica, escolas – públicas e particulares -, Tiro de Guerra, instituições de Segurança Pública e comunidade em geral com participação ativa neste dia de nacionalismo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Mantendo viva a cultura e o civismo da população januarense a Prefeitura de Januária, por meio da secretaria municipal de Educação, e parceiros realizaram na manhã deste domingo (07/09), o tradicional “Desfile Cívico de 07 de Setembro”, com o lema “Construindo a Paz”, e assim celebrando a Independência do Brasil ao domínio português, encerrando em grande estilo às comemorações pela “Semana da Pátria”.</p>
<p style="text-align: justify;">Realizado na tradicional Rua Hermílio Tupinà, no perímetro entre a sede administrativa da secretaria municipal de Educação até o Terminal Rodoviário. Na passarela cívica, escolas – públicas e particulares -, Tiro de Guerra, instituições de Segurança Pública e comunidade em geral com participação ativa neste dia de nacionalismo.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192995" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 286px) 100vw, 286px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-286x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-286x400.jpeg 286w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-732x1024.jpeg 732w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-768x1074.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-450x629.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-780x1091.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58-150x210.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.43.58.jpeg 993w" width="286"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192994" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 301px) 100vw, 301px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-301x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-301x400.jpeg 301w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-771x1024.jpeg 771w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-768x1021.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1156x1536.jpeg 1156w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-450x598.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-780x1037.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-150x199.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51.jpeg 1204w" width="301"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192993" decoding="async" height="301" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-400x301.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-400x301.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-1024x771.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-768x578.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-1536x1156.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-450x339.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-780x587.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.51-1.jpeg 1600w" width="400"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192991" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 301px) 100vw, 301px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-301x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-301x400.jpeg 301w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-771x1024.jpeg 771w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-768x1021.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-1156x1536.jpeg 1156w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-450x598.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-780x1037.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54-150x199.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.44.54.jpeg 1204w" width="301"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192990" decoding="async" height="301" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-400x301.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-400x301.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-1024x771.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-768x578.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-1536x1156.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-450x339.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-780x587.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-1.jpeg 1600w" width="400"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192989" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 391px) 100vw, 391px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-391x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-391x400.jpeg 391w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-1002x1024.jpeg 1002w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-768x785.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-1502x1536.jpeg 1502w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-450x460.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-780x797.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2-150x153.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-2.jpeg 1565w" width="391"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192988" decoding="async" height="301" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-400x301.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-400x301.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-1024x771.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-768x578.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-1536x1156.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-450x339.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-780x587.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.01-3.jpeg 1600w" width="400"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192986" decoding="async" height="260" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-400x260.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-400x260.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-1024x667.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-768x500.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-450x293.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-780x508.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1-150x98.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-07-at-22.45.02-1.jpeg 1080w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Abertura dos atos cívicos, às 08 horas, com os hinos nacional é municipal, lindamente cantados pelo coral de alunos da Fundação Caio Martins, paralelo ao hasteamento das bandeiras do Brasil, Minas Gerais e Januária. Em seguida, por cerca de 03 horas, momentos de simbolismo e encantamento com diversos educandários, entidades, órgãos e clubes de serviços apresentaram, no espaço público, suas tradições e atividades desenvolvidas na rotina da sociedade.</p>
<p style="text-align: justify;">A multidão, tomando todo o circuito, saiu visivelmente satisfeita com esta manhã de puro civismo e encantos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192983</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:41:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>