<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 15:14:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes terá graduações em IA e Engenharia Elétrica a partir de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/02/unimontes-anuncia-dois-novos-cursos-de-graduacao-nas-areas-de-inteligencia-artificial-e-engenharia-eletrica-eletronica-a-partir-de-2026/</link><description>As primeiras turmas dos cursos recém-aprovados serão abertas no primeiro semestre de 2026, com acesso via vestibular próprio da Unimontes, Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e Sistema de Seleção Unificada (Sisu).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/campus_fotos_gerais-8-1600x1067.png" /><br><article class="text-token-text-primary w-full focus:outline-none scroll-mt-[calc(var(--header-height)+min(200px,max(70px,20svh)))]" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-14" data-turn="assistant" dir="auto" tabindex="-1">
<div class="text-base my-auto mx-auto pb-10 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn" tabindex="-1">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="bd180da0-bf5a-48e0-8a1c-afca4b372d8f" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="474" data-start="141" style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) vai ampliar sua oferta de ensino superior com a criação de dois novos cursos de graduação: Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica. A decisão foi aprovada pelo Conselho Universitário (Consu) durante reunião ordinária realizada na última quarta-feira (30).</p>
<p data-end="870" data-start="476" style="text-align: justify;">Além dessas duas graduações, o Consu também autorizou a implantação do curso de Letras/Português no município de São Francisco, reforçando a interiorização do ensino superior público. As novas formações somam-se a outras quatro criadas na atual gestão da reitoria: Psicologia, Farmácia, Cinema e Audiovisual, e Tecnólogo em Apicultura e Meliponicultura (ofertado no campus de Bocaiuva).</p>
<p data-end="1107" data-start="872" style="text-align: justify;">As primeiras turmas dos cursos recém-aprovados serão abertas no primeiro semestre de 2026, com acesso via vestibular próprio da Unimontes, Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e Sistema de Seleção Unificada (Sisu).</p>
<p data-end="1145" data-start="1109" style="text-align: justify;"><strong>Curso de Inteligência Artificial</strong></p>
<p data-end="1571" data-start="1147" style="text-align: justify;">A graduação em Inteligência Artificial contará com 20 vagas por semestre e terá duração de quatro anos. O curso será oferecido pelo Centro de Ciências Exatas e Tecnológicas (CCET) e terá um perfil interdisciplinar, com ênfase em fundamentos teóricos e aplicação prática em áreas como aprendizado de máquina, visão computacional, processamento de linguagem natural e sistemas inteligentes.</p>
<p data-end="1923" data-start="1573" style="text-align: justify;">A formação prevê uma base sólida em matemática, estatística e computação, além de conteúdos voltados à ética, responsabilidade social e gestão, com o objetivo de preparar profissionais capacitados para atuar em diversos setores — incluindo tecnologia, saúde, indústria e finanças — com foco em inovação e resolução de problemas complexos.</p>
<p data-end="1968" data-start="1925" style="text-align: justify;"><strong>Curso de Engenharia Elétrica/Eletrônica</strong></p>
<p data-end="2279" data-start="1970" style="text-align: justify;">Já o curso de Engenharia Elétrica/Eletrônica também oferecerá 20 vagas por semestre, com duração de cinco anos. A proposta é formar engenheiros com domínio técnico e científico, aptos a desenvolver e integrar sistemas elétricos e eletrônicos, além de atuar no desenvolvimento de novas tecnologias.</p>
<p data-end="2600" data-start="2281" style="text-align: justify;">De acordo com o diretor do CCET, professor José Augusto dos Santos Neto, a grade curricular inclui disciplinas como cálculo, física, circuitos elétricos, eletrônica digital, sistemas de controle e sistemas microcontrolados, com forte carga prática em laboratórios e estágios supervisionados.</p>
<p data-end="2632" data-start="2602" style="text-align: justify;"><strong>Compromisso com a inovação</strong></p>
<p data-end="2794" data-start="2634" style="text-align: justify;">Para o reitor da Unimontes, professor Wagner de Paulo Santiago, a criação dos novos cursos responde às demandas da sociedade e do mercado de trabalho atual. “Os cursos de Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica foram criados em sintonia com a inovação e a modernidade. Demonstramos, mais uma vez, o compromisso da universidade com a formação de profissionais preparados para os desafios contemporâneos”, destacou.</p>
<p data-end="3328" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="3073" style="text-align: justify;">Com as novas graduações, a Unimontes reafirma sua posição como uma das instituições de ensino superior mais dinâmicas do Norte de Minas, fortalecendo sua missão de promover educação pública de qualidade, com foco no desenvolvimento regional e tecnológico.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190644</guid><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:00:42 +0000</pubDate></item><item><title>Quando foi que você deixou de se enxergar?</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/04/quando-foi-que-voce-deixou-de-se-enxergar/</link><description>A proposta do Vista-se de Si nunca foi só sobre moda. É sobre reencontro. Sobre fazer as pazes com o que você sente, com o que você quer e, sim, com o que você veste
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-04-at-07.45.59-e1754306802206.jpeg" /><br><p>Tem mulher que acorda, trabalha, cuida de filho, lava roupa, resolve a vida inteira da casa e mesmo assim diz: não fiz nada hoje.<br/>
Tem mulher que se olha no espelho e só vê cansaço, como se ser ela mesma fosse um favor adiado.<br/>
Tem mulher que ama todo mundo, menos a própria história.</p>
<p>Sabe o que todas elas têm em comum?<br/>
Elas se anularam. Aos poucos. Em nome de um amor, de uma família, de um papel. E esqueceram que antes de ser qualquer coisa, já eram elas.</p>
<p>Mas ninguém nasceu pra ser figurante da própria história.<br/>
Você não tá aqui pra só reagir ao que o mundo impõe.<br/>
Você nasceu pra ser protagonista. Pra escolher o roteiro, mudar a cena, levantar quando o palco desaba e continuar sendo a mulher que só você pode ser.</p>
<p>A proposta do Vista-se de Si nunca foi só sobre moda. É sobre reencontro. Sobre fazer as pazes com o que você sente, com o que você quer e, sim, com o que você veste.</p>
<p>Porque uma mulher que se anula vai acabar se vestindo pra desaparecer.<br/>
Mas uma mulher que se reconhece… essa se veste pra existir.</p>
<p>Vista-se de si. Mesmo que seja aos poucos. Mesmo que doa no começo.<br/>
Porque se amar nunca foi egoísmo. Sempre foi o primeiro passo pra tomar de volta a direção da própria vida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190708</guid><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:26:48 +0000</pubDate></item><item><title>Vacinação contra a raiva começa nesta segunda (4) na zona rural de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/04/vacinacao-contra-a-raiva-comeca-nesta-segunda-4-na-zona-rural-de-montes-claros/</link><description>A raiva é uma doença grave, com alta taxa de letalidade, que pode ser transmitida aos seres humanos. A vacinação dos animais é a principal forma de prevenção.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/gato-e-cachorro-e1754308664846.jpg" /><br><div dir="auto">
<p data-end="325" data-start="86">Começa nesta segunda-feira (4) a Campanha Anual de Vacinação Antirrábica de Cães e Gatos nas comunidades da zona rural de Montes Claros. A primeira localidade a receber os trabalhos será o Planalto Rural, incluindo as comunidades vizinhas.</p>
<p data-end="581" data-start="327">A imunização será realizada das 8h às 15h, de casa em casa, por agentes da Prefeitura. Segundo o Centro de Controle de Zoonoses, devem ser vacinados todos os cães e gatos com mais de três meses de idade que não tenham recebido a dose nos últimos 30 dias.</p>
<p data-end="741" data-start="583">A raiva é uma doença grave, com alta taxa de letalidade, que pode ser transmitida aos seres humanos. A vacinação dos animais é a principal forma de prevenção.</p>
<p data-end="869" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="743">Para mais informações, os moradores podem entrar em contato com o Centro de Controle de Zoonoses pelo telefone (38) 2211-4400.</p>
</div>
<div dir="auto"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190712</guid><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:57:56 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei se apresenta para a temporada 25/26 com elenco forte e expectativa de acesso à Superliga A</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/04/montes-claros-volei-se-apresenta-para-a-temporada-25-26-com-elenco-forte-e-expectativa-de-acesso-a-superliga-a/</link><description>O time começa os trabalhos de olho na estreia daqui a um mês, com o duelo diante do Minas pelo Estadual
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-04-at-11.24.04-e1754317612982.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Montes Claros Vôlei deu início oficial à caminhada na temporada 2025/2026 com a apresentação do elenco e comissão técnica nesta segunda-feira (4). A equipe, que disputará o Campeonato Mineiro e a Superliga B, chega embalada, tendo à disposição uma estrutura forte, elenco qualificado e sintonia dentro e fora das quadras.</p>
<p style="text-align: justify;">O time já conhece o primeiro desafio, que será no dia 5 de setembro, fora de casa, contra o Itambé Minas.</p>
<p style="text-align: justify;">Um dos destaques do grupo é o retorno do oposto Jô, atleta identificado com a cidade e a torcida. Com sede de vitória, ele chega motivado para alcançar grandes objetivos com a camisa do Pequi Atômico.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>Uma das pretensões é conseguir o acesso à Superliga A e fazer um bom Campeonato Mineiro. Estou feliz, gosto da cidade. É muito boa, o público é bom. Estou feliz de retornar e ter o gostinho de estar perto da torcida</em>”, frisou.</p>
<p style="text-align: justify;">O gestor do projeto, Andrey Souza, também compartilha do otimismo. Segundo ele, o elenco foi cuidadosamente montado, com foco em um grupo equilibrado e competitivo.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>Tivemos uma temporada importante, chegamos à semifinal e, nos detalhes, não conseguimos o acesso. Montamos um grupo qualificado, escolhido a dedo, com o scout avaliando todo o perfil da equipe, mesclando atletas jovens com história internacional. Acreditamos muito no sucesso desse grupo para, junto à comissão técnica, conseguir o acesso à Superliga A</em>”, disse.</p>
<p style="text-align: justify;">A sintonia do elenco já pode ser percebida nos primeiros dias de trabalho, como pontuou o líbero Lukinhas. O ambiente leve e de confiança mútua é um trunfo importante.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>Temos os nossos objetivos na temporada. Vamos buscar o nosso como tem sido nos outros times que passei. Já estamos em um clima leve. Faz toda a diferença. Com quem a gente convive todos os dias, ter uma intimidade fora e uma relação boa, te dá liberdade para treinar sério e cobrar um ao outro</em>”, disse.</p>
<p style="text-align: justify;">No comando técnico está Walner Santos, que retorna ao clube com entusiasmo e confiança no potencial do grupo.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>É um prazer imenso estar aqui, poder representar a cidade apaixonada pelo esporte e pelo vôlei. O projeto já conheço, com uma passagem muito interessante. Alguns jogadores já tiveram contato comigo jogando contra ao longo da caminhada. É um grupo interessante, equilibrado e jovem, com perfil de ascender cada vez mais na carreira profissional. Acredito que tempo um bom material para trabalhar bem junto à comissão técnica.”</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190741</guid><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:27:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>