<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 22:12:45 +0000</lastBuildDate><item><title>Proprietários agora podem escolher cidade de emplacamento em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/12/proprietarios-agora-podem-escolher-cidade-de-emplacamento-em-minas-gerais/</link><description>A nova regra, que já está em vigor, dá mais liberdade aos motoristas e deve facilitar a vida de quem compra ou transfere veículos dentro do território mineiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/emplacamento-de-veiculo-e1752264146488.png" /><br><div style="text-align: justify;">A partir de agora, os proprietários de veículos em Minas Gerais poderão escolher em qual cidade do estado desejam fazer o emplacamento. A nova regra, que já está em vigor, dá mais liberdade aos motoristas e deve facilitar a vida de quem compra ou transfere veículos dentro do território mineiro.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Antes da mudança, o emplacamento era obrigatoriamente feito na cidade de residência do proprietário. Com a flexibilização, será possível, por exemplo, emplacar o carro em cidades vizinhas ou onde o serviço for mais ágil e barato, desde que também estejam em Minas Gerais.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A medida foi implementada pelo Departamento de Trânsito de Minas Gerais (Detran-MG) e segue o princípio de livre concorrência entre os prestadores de serviço — como estampadores de placas e despachantes — podendo gerar economia para o consumidor final.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Como funciona?</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• O veículo continua vinculado ao município de residência do proprietário para fins fiscais e administrativos.</div>
<div style="text-align: justify;">• A mudança vale apenas para o local onde será realizada a confecção e fixação das placas.</div>
<div style="text-align: justify;">• O novo sistema vale para primeiro emplacamento e transferência de propriedade.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Segundo o Detran-MG, o objetivo é desburocratizar o processo, reduzir custos e ampliar a competitividade entre os prestadores de serviço, o que tende a melhorar a qualidade e agilidade do atendimento.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189331</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 08:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>Exercício físico no inverno: Benefícios</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/12/exercicio-fisico-no-inverno-beneficios/</link><description>De fato, treinar nesta época do ano exige muita dedicação, mas é preciso lembrar que os resultados são muito significativos para a saúde. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Para muitas pessoas, manter uma rotina de atividade física já é difícil e no inverno, a dificuldade aumenta ainda mais. De fato, treinar nesta época do ano exige muita dedicação, mas é preciso lembrar que os resultados são muito significativos para a saúde.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante a estação mais fria, o clima costuma ser mais seco, exigindo uma atenção a mais sobre os cuidados com nosso bem-estar, já que é normal que nos cansemos com mais facilidade. Ao continuar com o hábito das atividades físicas, fortalecemos a imunidade, aceleramos o metabolismo – auxiliando na disposição – e obtemos mais saúde física e mental.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-189289 aligncenter" decoding="async" height="237" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-400x237.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-400x237.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1024x607.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-768x455.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-450x267.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-780x462.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-150x89.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39.jpeg 1320w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Algumas dicas para tornar a rotina de exercícios mais fácil e prazerosa nesta época do ano:</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><strong>Mudança no horário dos treinos</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Nos dias de frio, lidar com as baixas temperaturas é um grande desafio. Quem possui o hábito de fazer exercícios pela manhã, encontrará o termômetro marcando as menores temperaturas do dia e isso pode ser um empecilho. Por isso, se a rotina permitir, uma alternativa é trocar o horário do treino.</p>
<p style="text-align: justify;">Os horários próximos ao final da tarde ou meio do dia podem ser boas saídas. Assim, a disposição será maior e ficará mais fácil driblar o desânimo causado pelo frio.</p>
<p style="text-align: justify;">Não existe uma regra específica para isso. A orientação é aproveitar os momentos de maior disposição e segurança.</p>
<ol start="2" style="text-align: justify;">
<li><strong>A importância dos alongamentos e aquecimentos</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Com as baixas temperaturas, os músculos e articulações ficam enrijecidos, aumentando o risco de lesões.</p>
<p style="text-align: justify;">Por isso, é indicado fazer exercícios aeróbicos antes de realizar as atividades físicas e alongamentos depois das atividades.</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Esticar membros e músculos, de forma ritmada, fazendo repetições;</li>
<li>Andar em ziguezague, dando pequenos saltos;</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Para começar, é recomendado realizar uma caminhada em ritmo leve a moderado e com movimentação de braços e pernas em vários sentidos por aproximadamente 5 a 10 minutos. A caminhada serve para prevenir dores e acelerar a recuperação da musculatura.</p>
<p style="text-align: justify;">Após o exercício, os alongamentos também são essenciais e podem contribuir com a melhora da flexibilidade.</p>
<p style="text-align: justify;">Outra boa prática é aquecer o corpo de dentro para fora, principalmente em atividades ao ar livre. Isso pode ser feito com o consumo de líquidos e alimentos mais quentes, como café, chás e sopas, antes e depois da atividade física.</p>
<ol start="3" style="text-align: justify;">
<li><strong>Uso de roupas confortáveis</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Quando praticamos atividades físicas, nosso corpo tende a esquentar, mas isso não quer dizer que devemos nos vestir com peças insuficientes.</p>
<p style="text-align: justify;">O ideal é usar roupas que sejam leves, que não atrapalhem os movimentos, mas que sejam adequadas à temperatura, principalmente aquelas que protegem do frio, com ênfase nas que aquecem as extremidades, como mãos, pés e cabeça.</p>
<ol start="4" style="text-align: justify;">
<li><strong>Prática de atividades físicas em ambientes fechados</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Para aqueles que não querem deixar de fazer atividades físicas no inverno, uma boa saída são os exercícios <em>indoor</em>.</p>
<p style="text-align: justify;">Existem diversas modalidades esportivas que podem ser realizadas em ambientes fechados. Além da tradicional academia, opte por:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Crossfit;</li>
<li>Escalada;</li>
<li>Pilates;</li>
<li>Dança;</li>
<li>Yoga;</li>
<li>Natação;</li>
<li>Artes marciais.</li>
</ul>
<ol start="5" style="text-align: justify;">
<li><strong>Foco na imunidade</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Além de queimarmos mais calorias em baixas temperaturas, há uma série de outros benefícios da prática de atividade física no inverno, como ajudar a expulsar a preguiça que costuma aumentar com as temperaturas mais amenas.</p>
<p style="text-align: justify;">Através da inclusão de atividade física na rotina, o corpo passa a liberar mais endorfina, proporcionando a sensação de prazer e bem-estar.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-189288 aligncenter" decoding="async" height="231" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-400x231.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-400x231.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-1024x593.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-768x444.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-450x260.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-780x451.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1-150x87.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-08-at-11.53.39-1.jpeg 1068w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Nesta época, é comum o aparecimento de doenças respiratórias e infecciosas, como infecções de garganta, gripe e resfriado. Praticar exercícios físicos regularmente ajuda a fortalecer o sistema imunológico.</p>
<p style="text-align: justify;">Há ainda a melhora na qualidade do sono, diminuição do estresse, devido à liberação de endorfinas, que dão a sensação de prazer, ajudando a combater a depressão.</p>
<p style="text-align: justify;">Acredite, vale muito a pena vencer a baixa temperatura e ir se aquecer movimentando!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189284</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 09:10:29 +0000</pubDate></item><item><title>Recadastramento do Passe Livre Estudantil começa em 28 de julho em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/recadastramento-do-passe-livre-estudantil-comeca-em-28-de-julho-em-montes-claros/</link><description>A Prefeitura de Montes Claros divulgou o calendário oficial para o recadastramento do Passe Livre Estudantil, programa que garante transporte público gratuito a estudantes de baixa renda da cidade. O atendimento será realizado entre os dias 28 de julho e 29 de agosto, de forma presencial, na Praça de Esportes (Avenida Oswaldo Cruz, 311 – Centro), das 7h às 18h.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/01/Montes-Claros-Onibus-20-04-11-Foto-Fabio-Marcal-02-1-scaled-e1738070896616.jpg" /><br><p data-end="485" data-start="276" style="text-align: justify;"><strong data-end="485" data-start="276">Estudantes têm até 29 de agosto para atualizar o cadastro e continuar utilizando gratuitamente o transporte coletivo no segundo semestre de 2025. Atendimento será presencial e com documentação obrigatória.</strong></p>
<p data-end="870" data-start="487" style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros divulgou o calendário oficial para o recadastramento do <strong data-end="599" data-start="573">Passe Livre Estudantil</strong>, programa que garante transporte público gratuito a estudantes de baixa renda da cidade. O atendimento será realizado entre os dias <strong data-end="762" data-start="732">28 de julho e 29 de agosto</strong>, de forma <strong data-end="787" data-start="773">presencial</strong>, na <strong data-end="813" data-start="792">Praça de Esportes</strong> (Avenida Oswaldo Cruz, 311 – Centro), das <strong data-end="869" data-start="856">7h às 18h</strong>.</p>
<p data-end="1294" data-start="872" style="text-align: justify;">O benefício atende alunos regularmente matriculados no ensino <strong data-end="976" data-start="934">fundamental, médio, técnico e superior</strong>, desde que comprovem situação de vulnerabilidade social. Para efetuar o recadastro, é necessário apresentar os seguintes documentos: <strong data-end="1148" data-start="1110">declaração de matrícula atualizada</strong> (emitida nos últimos 30 dias, com assinatura da instituição), <strong data-end="1250" data-start="1211">documento de identificação com foto</strong> e o <strong data-end="1280" data-start="1255">cartão do Passe Livre</strong> já existente.</p>
<p data-end="1472" data-start="1296" style="text-align: justify;">Durante esse período, <strong data-end="1355" data-start="1318">não serão aceitos novos cadastros</strong>. As inscrições para novos usuários do Passe Livre Estudantil serão retomadas a partir de <strong data-end="1471" data-start="1445">1º de setembro de 2025</strong>.</p>
<p data-end="1782" data-start="1474" style="text-align: justify;">Os cartões recadastrados terão validade entre <strong data-end="1560" data-start="1520">4 de agosto e 12 de dezembro de 2025</strong>, acompanhando o calendário letivo da Rede Municipal de Ensino. No primeiro semestre deste ano, o programa registrou <strong data-end="1701" data-start="1677">2.834 cartões ativos</strong>, reforçando seu impacto na mobilidade e na permanência dos estudantes na escola.</p>
<p data-end="1947" data-start="1784" style="text-align: justify;">A medida busca <strong data-end="1906" data-start="1799">garantir o direito ao transporte gratuito, incentivar a frequência escolar e promover a inclusão social</strong> dos estudantes de baixa renda da cidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189363</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Rayssa Leal e Felipe Gustavo conquistam o título do SLS Brasília, etapa organizada pela AEESB</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/rayssa-leal-e-felipe-gustavo-conquistam-o-titulo-do-sls-brasilia-etapa-organizada-pela-aeesb/</link><description>O evento reuniu milhares de pessoas na Esplanada dos Ministérios e consagrou os brasileiros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/Copia-de-CONVITE.jpg" /><br><p data-end="507" data-start="99">Brasília entrou para a história do skate mundial neste domingo (13), ao sediar pela primeira vez uma etapa da Liga Internacional de Skate Street (SLS). Com organização da <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>, o evento reuniu cerca de 15 mil pessoas na Esplanada dos Ministérios e consagrou os brasileiros Rayssa Leal e Felipe Gustavo como campeões da terceira etapa da temporada 2025.</p>
<p data-end="1071" data-start="509">A jovem maranhense Rayssa Leal, de 17 anos, foi o grande destaque da competição feminina. Tricampeã da SLS e duas vezes medalhista olímpica, ela deu um verdadeiro show diante do público brasiliense e ficou com o título ao somar 21.8 pontos na final. A vitória começou a ser desenhada logo na primeira manobra, quando Rayssa assumiu a liderança da prova e não deu chances às adversárias. Com apenas um erro nas quatro primeiras tentativas, ela abriu larga vantagem e ainda teve espaço para arriscar, alcançando notas 6.8, 7.0 e 8.0, o maior somatório da disputa.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMD1Rs1JL10/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DMD1Rs1JL10/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por SLS BR (@slsbrasil)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p data-end="1265" data-start="1073">“Foi muito legal. Fico feliz por honrar minha família e esse apoio dos torcedores. Mais um campeonato em casa, mais um troféu. Superei meu medo nessa pista”, comemorou Rayssa após a conquista.</p>
<p data-end="1562" data-start="1267">O pódio da disputa feminina foi 100% brasileiro, com Gabriela Mazetto (14.0) em segundo lugar e Duda Ribeiro (13.7) em terceiro. Com mais esse título, Rayssa Leal avança na busca por uma vaga no Super Crown,  a etapa final da temporada, que será realizada no Ginásio do Ibirapuera, em São Paulo.</p>
<h3 data-end="1616" data-start="1564"><strong data-end="1616" data-start="1564">Domínio em casa: Felipe Gustavo leva o masculino</strong></h3>
<p data-end="2000" data-start="1618">No masculino, a festa foi completa para o Brasil. O brasiliense Felipe Gustavo, de 34 anos, brilhou em casa e ficou com o título da etapa ao alcançar 27.1 pontos. Dono de três manobras muito bem executadas, Felipe teve o desempenho mais sólido da decisão e comemorou duplamente: além do troféu, ele e a esposa Camila fizeram o chá revelação do primeiro filho logo após a competição.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMDtWcTp_6U/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DMDtWcTp_6U/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por SLS BR (@slsbrasil)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p data-end="2134" data-start="2002">Giovanni Vianna (27.0) e Gabryel Aguilar (24.8) completaram o pódio masculino, garantindo mais um resultado de destaque para o país.</p>
<h3 data-end="2176" data-start="2136"><strong data-end="2176" data-start="2136">Estreia do “Spot Takeover” no Brasil</strong></h3>
<p data-end="2572" data-start="2178">A etapa de Brasília marcou também a estreia em solo brasileiro do formato “Spot Takeover”, modelo de competição adotado recentemente pela SLS. Diferente do tradicional, os skatistas não precisaram realizar voltas completas. Cada atleta teve sete chances para executar suas melhores manobras, com as três maiores notas sendo computadas no resultado final — a pontuação máxima possível era de 30.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-8853" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_8853" style="width: 243px"><img alt="" class="wp-image-8853" decoding="async" height="432" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-08.30.58-169x300.jpeg" width="243"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-8853">Andrey Souza, gestor da AEESB, responsável pela realização do SLS</figcaption></figure>
<p data-end="2811" data-start="2574">Além das vitórias brasileiras, o evento foi marcado pela ausência da medalhista olímpica Pamela Rosa, que estava escalada para a final feminina, mas ficou de fora por conta de uma lesão no ombro sofrida durante os treinos de sábado (12).</p>
<blockquote>
<p data-end="2811" data-start="2574">“Evento histórico, na capital federal. Sucesso desde o seu lançamento, 20 mil ingressos esgotados em 13 minutos na internet, demonstra o que significa hoje o skate no Brasil. Parabéns a Rayssa Leal e o Felipe Gustavo pelo título, juntamente com todos os colaboradores e parceiros desta grande festa do Esporte. Sucesso e repercussão nacional e internacional, em horário nobre na TV aberta, além dos demais canais transmitindo para o mundo. Próxima etapa Las Vegas – USA e, no final do ano, realizaremos a grande final mundial novamente no Brasil. Com o bordão ‘mais um pra conta’, fechamos mais uma semana de realizações em prol do esporte brasileiro”, comemorou o gestor da AEESB, Andrey Souza.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="2854" data-start="2813"><strong data-end="2854" data-start="2813">Resultados Finais – SLS Brasília 2025</strong></h3>
<p data-end="3077" data-start="2856"><em data-end="2867" data-start="2856">Feminino:</em></p>
<p>🥇 Rayssa Leal (Brasil): 21.8<br data-end="2902" data-start="2899"/>🥈 Gabriela Mazetto (Brasil): 14.0<br data-end="2939" data-start="2936"/>🥉 Duda Ribeiro (Brasil): 13.7<br data-end="2972" data-start="2969"/>4º Isabelly Ávila (Brasil): 12.7<br data-end="3007" data-start="3004"/>5º Margielyn Didal (Filipinas): 9.6<br data-end="3045" data-start="3042"/>6º Marina Gabriela (Brasil): 7.3</p>
<p data-end="3396" data-start="3079"><em data-end="3091" data-start="3079">Masculino:<br/>
</em><br data-end="3094" data-start="3091"/>🥇 Felipe Gustavo (Brasil): 27.1<br data-end="3129" data-start="3126"/>🥈 Giovanni Vianna (Brasil): 27.0<br data-end="3165" data-start="3162"/>🥉 Gabryel Aguilar (Brasil): 24.8<br data-end="3201" data-start="3198"/>4º Felipe Mota (Brasil): 17.9<br data-end="3233" data-start="3230"/>5º Lucas Rabelo (Brasil): 17.0<br data-end="3266" data-start="3263"/>6º Ivan Monteiro (Brasil): 16.8<br data-end="3300" data-start="3297"/>7º Matheus Mendes (Brasil): 15.2<br data-end="3335" data-start="3332"/>8º Luan Oliveira (Brasil): 8.2<br data-end="3368" data-start="3365"/>9º Dominic Walker (EUA): 7.7</p>
<p data-end="3637" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="3398">Com a organização da AEESB, o evento reforçou o protagonismo do Brasil no cenário internacional do skate e deixou um legado esportivo e cultural para a capital federal. A etapa de Brasília foi a primeira vez que o modelo foi aplicado no Brasil, reforçando o compromisso da entidade em trazer inovações e grandes experiências esportivas para o país.A próxima parada da SLS promete ainda mais emoção rumo ao Super Crown.</p>
<p>O SLS Brasília Takeover, apresentado pelo Banco do Brasil, conta com patrocínios de Stake, Monster Energy Drink, Dios Azúl Tequila, 10X Health, Tech Deck, Heineken<br/>
0.0; apoio de New Era e True Skate; e apoio institucional da Secretaria de Turismo do Distrito Federal, Governo Federal e realização AEESB. JCDecaux e Shopping Conjunto Nacional são os parceiros de mídia oficiais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189365</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:06:29 +0000</pubDate></item><item><title>North EC empata com o Democrata-SL no Módulo II; categorias de base também entram em campo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/north-ec-empata-com-o-democrata-sl-no-modulo-ii-categorias-de-base-tambem-entram-em-campo/</link><description>O Rei do Norte volta a campo no próximo sábado (19), às 15h30, em casa, contra o Patrocinense, na partida decisiva em busca da classificação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n.jpg" /><br><p dir="ltr">Tudo em aberto! O equilíbrio marca o Grupo D do Campeonato Mineiro Módulo II 2025. Após a quarta rodada, nesse sábado (12), na Arena do Jacaré, North Esporte Clube e Democrata de Sete Lagoas dividem a liderança com campanhas idênticas: uma vitória, dois empates, nenhum gol sofrido, saldo de +1 e cinco pontos somados. Na rodada dupla da 1ª Divisão do Estadual contra o Guarani de Divinópolis, os Crias do sub-15 ficaram no empate em 1 a 1, enquanto os garotos do  sub-17 venceram por 3 a 1.</p>
<p dir="ltr">O confronto direto entre os dois líderes do Grupo D terminou empatado em 0 a 0, confirmando o equilíbrio entre os times (<a href="https://www.youtube.com/live/FLdPJD9CriE?si=QqEH6y95FiqU2jlf">reveja a partida</a>). Apesar dos números rigorosamente iguais, o Democrata aparece momentaneamente na primeira posição, por critérios técnicos de desempate definidos pela Federação Mineira de Futebol (FMF).</p>
<p dir="ltr">O resultado manteve o Patrocinense com chances de se classificar. O time de Patrocínio, embora não tenha pontuado, ainda terá dois jogos pelo triangular. Se vencer os embates contra North e Democrata, garante o acesso e a vaga na finalíssima.</p>
<p><iframe frameborder="0" id="sofa-standings-embed-132970-72843" scrolling="no" src="https://widgets.sofascore.com/pt-BR/embed/tournament/132970/season/72843/standings/Mineiro%2C%20Modulo%20II%202025%2C%20Main%20Round%2C%20Group%20D?widgetTitle=Mineiro%2C%20Modulo%20II%202025%2C%20Main%20Round%2C%20Group%20D&amp;showCompetitionLogo=true" style="height: 443px!important; max-width: 768px!important; width: 100%!important;"></iframe></p>
<div style="font-size: 12px; font-family: Arial,sans-serif; text-align: left;">Classificação fornecida por <a href="https://www.sofascore.com/pt/torneio/futebol/brazil/mineiro-modulo-ii-main-round-group-d/20069#id:72843" rel="noopener" target="_blank">Sofascore</a></div>
<h3 dir="ltr"> Situação do Grupo D</h3>
<p dir="ltr">Com o Águia ainda zerado na tabela após duas derrotas, o grupo deve ser definido no duelo decisivo entre North EC e Patrocinense, válido pela última rodada da fase classificatória.</p>
<p>O North volta a campo no próximo sábado (19), às 15h30, em casa, contra o Patrocinense, na partida  decisiva para os Gladiadores no campeonato.</p>
<p>Por outro lado, o Democrata vai descansar no próximo fim de semana. Apenas jogará pela sexta rodada, contra o mesmo Patrocinense, no domingo seguinte (27), às 10h (de Brasília). O confronto define classificado do grupo e a equipe que disputará a primeira divisão em 2026.</p>
<h3>Triangular do Mineiro Módulo II</h3>
<p>Estão na disputa pelo acesso ao Módulo I e pelo título do Módulo II o North, Democrata-SL, Patrocinense, Ipatinga, URT e Mamoré.</p>
<p dir="ltr">Os times foram divididas em duas chaves: o Grupo C, com Ipatinga, URT e Mamoré, e o Grupo D, com Patrocinense, North e Democrata-SL. Em cada um deles, as equipes se enfrentam em jogos de ida e volta.</p>
<p dir="ltr">No entanto, apenas o primeiro colocado de cada uma das chaves carimba acesso à elite do futebol mineiro, bem como o direito de disputar da decisão do Módulo II.</p>
<h3 data-end="99" data-start="0"><strong data-end="99" data-start="0">Crias do North em rodada dupla contra o Guarani no Sub-17 e 15 da 1ª Divisão do Mineiro</strong></h3>
<p data-end="99" data-start="0"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-189406" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-320x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-320x400.jpg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-819x1024.jpg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-768x960.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-450x563.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-780x975.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n-150x188.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/SaveClip.App_518696724_18470300296074073_5219304569032455640_n.jpg 1080w" width="320"/></p>
<p data-end="412" data-start="101">O sábado (12) foi de rodada dupla para o North Esporte Clube na disputa da 1ª Divisão do Campeonato Mineiro. Atuando em casa, em Montes Claros, a equipe enfrentou o Guarani Esporte Clube em dois jogos consecutivos, somando um empate e uma importante vitória.</p>
<p data-end="714" data-start="414">No primeiro confronto, pelo Sub-15, equilíbrio do início ao fim. O Guarani saiu na frente aos 18 minutos do primeiro tempo, com gol de Lorenzo Alvarenga Ferreira. O North respondeu rapidamente e empatou cinco minutos depois, com Marcus Paulo de Souza Nascimento. A igualdade em 1 a 1 permaneceu até o apito final.</p>
<p data-end="1145" data-start="716">Na segunda partida, o North mostrou superioridade e venceu por 3 a 1. O primeiro gol foi contra, marcado por João Gabriel Menezes Silva, do Guarani, aos 34 minutos da primeira etapa. Dois minutos depois, Nicola Alípio ampliou para o time da casa. Na etapa final, o Guarani descontou com Breno Renan Gonçalves Xavier, mas o North selou a vitória com um gol de pênalti cobrado por Davi Olímpio do Nascimento, aos 31 minutos.</p>
<p data-end="571" data-start="96">O time Sub-15 ocupa atualmente a 10ª colocação. Com oito pontos somados em nove jogos, a equipe conquistou duas vitórias, dois empates e sofreu cinco derrotas. O ataque marcou nove gols, enquanto a defesa foi vazada 14 vezes, resultando em um saldo negativo de -5 gols e um aproveitamento de 30%.</p>
<p data-end="921" data-start="573">Já o Sub-17 vive um momento mais equilibrado. Na 7ª posição, soma 14 pontos em nove partidas, com quatro vitórias, dois empates e três derrotas. Marcou nove gols e sofreu 11, com saldo de -2. O aproveitamento é de 52%, o que mantém o North na briga direta por uma vaga entre os primeiros colocados da fase classificatória.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189385</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 15:01:46 +0000</pubDate></item><item><title>Januarense ganha na justiça ação contra o exame nacional da OAB</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/14/januarense-ganha-na-justica-acao-contra-o-exame-nacional-da-oab/</link><description>O último Exame Nacional da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) gerou polêmica e foi judicializado por diversos candidatos que alegaram ter sido reprovados indevidamente. Entre os que recorreram ao Judiciário está o acadêmico Moisés Arruda, filho do advogado januarense Maurílio Arruda, que obteve decisão favorável na Justiça Federal.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37.png" /><br><p style="text-align: justify;">O último Exame Nacional da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) gerou polêmica e foi judicializado por diversos candidatos que alegaram ter sido reprovados indevidamente. Entre os que recorreram ao Judiciário está o acadêmico Moisés Arruda, filho do advogado januarense Maurílio Arruda, que obteve decisão favorável na Justiça Federal.</p>
<p style="text-align: justify;">A ação foi ajuizada após a resposta de Moisés ser considerada incorreta pela banca examinadora, mesmo estando, segundo a argumentação apresentada, em conformidade com os parâmetros estabelecidos no próprio edital do certame. A sentença favorável foi proferida pelo juiz federal Wallison Gonçalves Cunha, da 3ª Vara Federal de Montes Claros, em ação movida pelo escritório Arruda Advocacia.</p>
<p style="text-align: justify;">Com a decisão, a OAB/FGV foi obrigada a considerar a resposta do candidato como correta, garantindo a ele o direito de seguir nas etapas do exame. “Tal fato revela que a Ordem está, sim, formando acadêmicos que sabem lutar pelos seus direitos — ainda que contra a própria entidade”, destacou o advogado Maurílio Arruda.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189419" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189419" style="width: 379px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189419" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 379px) 100vw, 379px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-379x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-379x400.png 379w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-970x1024.png 970w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-768x810.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-450x475.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-780x823.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37-150x158.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-14-at-12.41.37.png 976w" width="379"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189419">Decisão do juíz</figcaption></figure>
<p> </p>
<p style="text-align: justify;">A decisão vem ganhando repercussão no meio jurídico e nas redes sociais, especialmente entre os cursinhos preparatórios para o exame. “É a primeira decisão desse tipo em Minas Gerais, e milhares de candidatos poderão ser beneficiados”, concluiu Arruda.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189416</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 16:22:46 +0000</pubDate></item></channel></rss>