<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 15:38:18 +0000</lastBuildDate><item><title>No fundo do poço…mas com dicionário na mão</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/28/no-fundo-do-poco-mas-com-dicionario-na-mao/</link><description>Mas, e se eu te dissesse que o fundo do poço também tem aula de Português?
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Dizem que, quando a vida desanda de vez, a gente vai parar no fundo do poço. Perde o ônibus, o emprego, o amor e, se bobear, até a senha do banco. E, no auge do drama, ainda escuta: “Ah, mas agora só tem um caminho: pra cima.” Poético. E um pouco desesperador também.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas, e se eu te dissesse que o fundo do poço também tem aula de Português?</p>
<p style="text-align: justify;">Vamos lá: o que significa essa expressão tão dramática, “fundo do poço”? Literalmente, é o ponto mais baixo de um poço. Figurativamente, é o auge do sofrimento, da crise, da dor. É um idiotismo – uma expressão idiomática que não deve ser interpretada ao pé da letra. Afinal, ninguém espera encontrar alguém literalmente vivendo dentro de um poço (se encontrar, chame ajuda!).</p>
<p style="text-align: justify;">Essa expressão é um exemplo clássico de como a metáfora dá um tempero especial à linguagem. Não dizemos que a pessoa está triste, dizemos que ela está “no chão”, “em frangalhos”, ou que “levou uma rasteira da vida”. A língua é uma especialista em dramatizar com beleza.</p>
<p style="text-align: justify;">Agora, veja a ironia linguística: é no fundo do poço que muita gente encontra força, aprende, se reinventa. E a língua portuguesa acompanha esse movimento. Do “fundo” surgem palavras de resistência: superação, recomeço, resiliência (essa palavra da moda que vem do latim resilire , que significa “voltar ao estado original”).</p>
<p style="text-align: justify;">Portanto, se você está aí, com a vida te dando um baile, saiba que até o Português está do seu lado. Te empresta palavras, expressões e até uma pontinha de esperança disfarçada em metáfora.</p>
<p style="text-align: justify;">E, se faltar força, lembra: o poço é fundo, mas a língua é rica. Sempre dá pra cavar um texto novo e reescrever a história. Afinal, no fundo do poço da sua vida pode existir uma mola propulsora.</p>
<p style="text-align: justify;">Aprenda com quem sabe!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186237</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 09:23:55 +0000</pubDate></item><item><title>Liberdade: o Direito de realizar-se</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/28/liberdade-o-direito-de-realizar-se/</link><description>Liberdade, em sua forma mais luminosa, é a possibilidade de se realizar plenamente como ser humano. É viver com propósito, com dignidade e com espaço para crescer.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/wa.jpg.webp" /><br><p style="text-align: justify;">Vivemos tempos em que a expressão “liberdade” é dita com força frequência, mas muitas vezes com pouca alma. Para além do discurso, precisamos resgatar seu verdadeiro sentido: liberdade não é apenas poder ir, vir ou permanecer, nem apenas falar o que se pensa. Liberdade, em sua forma mais luminosa, é a possibilidade de se realizar plenamente como ser humano. É viver com propósito, com dignidade e com espaço para crescer.</p>
<p style="text-align: justify;">Ser livre é ter acesso a oportunidades que nos permitam construir nossa própria história. É poder estudar, trabalhar, cuidar da família, criar, errar e recomeçar. É ser ouvido e respeitado. Liberdade é, também, não ter medo de existir. Ela floresce onde há justiça, onde há cuidado, onde há verdade. E se manifesta, sobretudo, quando cada pessoa pode olhar para si mesma e dizer: “estou me tornando quem eu sou.”</p>
<p style="text-align: justify;">Mas não há liberdade verdadeira onde faltam condições mínimas de vida. Não há liberdade onde reina a exclusão, a fome ou a invisibilidade. É por isso que nosso compromisso com a liberdade precisa ser também um compromisso com a realização coletiva. Com garantir que ninguém fique para trás.</p>
<p style="text-align: justify;">A força de uma liderança genuína não nasce do cargo, mas do vínculo. Por isso, devemos falar diretamente com o nosso povo, com o coração aberto, sem filtros nem intermediários. Quando há escuta de verdade, nasce confiança. E quando o povo reconhece uma causa como sua, ela se torna inabalável. Os falsos líderes, que se sustentam em vaidade ou oportunismo, cedo ou tarde se veem obrigados a repensar — e alguns até virão, mesmo que de graça, engrossar a fileira daquilo que antes não compreenderam.</p>
<p style="text-align: justify;">Ser livre é mais do que poder. É poder ser. É encontrar o próprio lugar no mundo e ajudar outros a encontrarem o deles. Quando uma sociedade entende isso, ela se torna mais humana, mais harmônica, mais leve e mais forte. E é nesse caminho — de escuta, verdade, coragem e realização — que a liberdade deixa de ser apenas uma expressão bonita e passa a ser uma realidade vivida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186242</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 09:40:53 +0000</pubDate></item><item><title>UFMG abre inscrições para seleção de professor substituto para a área de Tecnologia de Produtos Florestais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/28/ufmg-abre-inscricoes-para-selecao-de-professor-substituto-para-a-area-de-tecnologia-de-produtos-florestais/</link><description>O(a) selecionado(a) irá atuar no campus regional Montes Claros e deverá cumprir carga horária de 20 horas semanais. O salário varia entre R$3.863,04 (mestrado) e R$4.867,43 (doutorado).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/Laboratorio-de-tecnologia-da-madeira-foto-Lucas-Braga-UFMG-26-1600x1067.jpg.webp" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Estão abertas, até o dia 5 de junho, as inscrições para seleção de professor substituto da área de Tecnologia de Produtos Florestais. A titulação mínima exigida é de mestrado. O(a) selecionado(a) irá atuar no campus regional Montes Claros e deverá cumprir carga horária de 20 horas semanais. O salário varia entre R$3.863,04 (mestrado) e R$4.867,43 (doutorado). Entre as atribuições do cargo estão: l</span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">ecionar na graduação, podendo também atuar nas demais atividades do cargo de magistério superior, exceto atividades administrativas de representação, cargos e funções comissionadas e de confiança. O contrato tem vigência inicial da data de assinatura  até 31 de dezembro de 2025, podendo ser prorrogada até a duração máxima de dois anos.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Inscrições</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Podem se inscrever candidatos(as) com </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">mestrado ou doutorado em Ciências Florestais, Ciência Florestal, Recursos Florestais, Engenharia Florestal ou áreas afins. Os(as) interessados(as) devem efetuar a inscrição via </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://aplicativos.ufmg.br/gprocss/%23/&amp;source=gmail&amp;ust=1748517822060000&amp;usg=AOvVaw2eAS5kW_JkUtEsl8cy17Qr" href="https://aplicativos.ufmg.br/gprocss/#/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>sistema de inscrições da UFMG</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> até o dia 5 de junho. No momento da inscrição deverá ser enviada a </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/concursos/&amp;source=gmail&amp;ust=1748517822060000&amp;usg=AOvVaw0_POsamGwOK050XzorZsSr" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/concursos/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>documentação</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> prevista no edital em formato PDF.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Seleção</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A seleção será realizada entre os dias 6 e 30 de junho e consistirá em análise de currículo e prova didática.<br/>
Em caso de dúvida, entrar em contato pelo e-mail: <a href="mailto:concursodocente@ica.ufmg.br" rel="noopener" target="_blank">concursodocente@ica.<wbr/>ufmg.br</a>.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Acesse o edital </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2024/04/Edital-1347_2025_Abertura.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1748517822060000&amp;usg=AOvVaw3uTAqE572Wcr5rc0-ZworJ" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2024/04/Edital-1347_2025_Abertura.pdf" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> .<br/>
Acesse o sistema de inscrições da UFMG </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://aplicativos.ufmg.br/gprocss/%23/&amp;source=gmail&amp;ust=1748517822060000&amp;usg=AOvVaw2eAS5kW_JkUtEsl8cy17Qr" href="https://aplicativos.ufmg.br/gprocss/#/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> .<br/>
Mais informações sobre o concurso </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/concursos/&amp;source=gmail&amp;ust=1748517822060000&amp;usg=AOvVaw0_POsamGwOK050XzorZsSr" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/concursos/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> .</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186247</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 10:22:37 +0000</pubDate></item><item><title>Cursos gratuitos a distância oferecem qualificação de estudantes da Educação de Jovens e Adultos</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/28/cursos-gratuitos-a-distancia-oferecem-qualificacao-de-estudantes-da-educacao-de-jovens-e-adultos/</link><description>São ofertados três cursos de Formação Inicial e Continuada (FIC): Agente de Gestão de Resíduos Sólidos, Assistente de Controle da Qualidade e Recepcionista em Serviços de Saúde. As capacitações são 100% on-line e gratuitas, com foco no desenvolvimento de competências práticas e na empregabilidade.
</description><content:encoded><![CDATA[<p data-end="412" data-start="154" style="text-align: justify;">Estão abertas as inscrições para cursos gratuitos de qualificação profissional, na modalidade Educação a Distância (EaD), voltados para estudantes do ensino médio da Educação de Jovens e Adultos (EJA). As inscrições podem ser realizadas até o dia 30 de maio.</p>
<p data-end="688" data-start="414" style="text-align: justify;">A iniciativa integra o projeto <strong data-end="535" data-start="445">Educação de Jovens e Adultos Integrada à Educação Profissional e Tecnológica (EJA-EPT)</strong>, que busca ampliar o acesso à qualificação, promover inclusão social e contribuir para a construção de novas oportunidades educacionais e profissionais.</p>
<p data-end="992" data-start="690" style="text-align: justify;">São ofertados três cursos de Formação Inicial e Continuada (FIC): <strong data-end="870" data-start="756">Agente de Gestão de Resíduos Sólidos, Assistente de Controle da Qualidade e Recepcionista em Serviços de Saúde</strong>. As capacitações são 100% on-line e gratuitas, com foco no desenvolvimento de competências práticas e na empregabilidade.</p>
<p data-end="1181" data-start="994" style="text-align: justify;">Podem se inscrever estudantes regularmente matriculados no 1º, 2º ou 3º períodos do ensino médio na modalidade EJA. A seleção será feita por meio de sorteio eletrônico entre os inscritos.</p>
<p data-end="1301" data-start="1183" style="text-align: justify;">As inscrições são realizadas exclusivamente pela internet, até 30 de maio, mediante o envio da documentação exigida.</p>
<p data-end="1301" data-start="1183">Para acessar o formulário de inscrição e obter mais informações, acesse este <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="0" href="https://suap.ifsuldeminas.edu.br/inscricoesfic/efetuar_inscricao/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="https://suap.ifsuldeminas.edu.br/inscricoesfic/efetuar_inscricao/">link</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186252</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 11:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Caiu! North demite técnico Paulinho Guará após derrota em casa para o Ipatinga</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/29/caiu-north-demite-tecnico-paulinho-guara-apos-derrota-em-casa-para-o-ipatinga/</link><description>O North Esporte Clube perdeu em casa, nesta quarta (28), em duelo da sexta rodada do Campeonato Mineiro Módulo II. Mas, o revés de virada, por 3 a 2, para o Ipatinga, na Arena Credinor, em Montes Claros, teve um peso alto para o técnico Paulinho Guará, que foi demitido na manhã desta quinta (29). […]
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">O North Esporte Clube perdeu em casa, nesta quarta (28), em duelo da sexta rodada do Campeonato Mineiro Módulo II. Mas, o revés de virada, por 3 a 2, para o Ipatinga, na Arena Credinor, em Montes Claros, teve um peso alto para o técnico Paulinho Guará, que foi demitido na manhã desta quinta (29). O anúncio foi feito por meio das redes sociais do Tricolor, em decisão tomada pela diretoria do Clube em resposta aos recentes resultados da equipe.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“O North Esporte Clube comunica o desligamento do treinador Paulinho Guará, após reunião com a diretoria realizada no Centro de Treinamento do clube.Agradecemos ao treinador pelo profissionalismo, empenho e dedicação demonstrados durante sua passagem.”</em></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DKO-_MwtjtR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DKO-_MwtjtR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por North Esporte Clube (@northesporteclube)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;"><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p style="text-align: justify;"><span class="relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out">Paulinho Guará estava no comando do North desde 2024, havia renovado o contrato para a temporada 2025 e demonstrava a confiança da diretoria no trabalho.</span> <span class="relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out">No entanto, a sequência de desempenhos abaixo do esperado culminou na derrota para o Ipatinga, levando à  saída do cargo. O time está há quatro jogos sem vencer no Módulo II e despencou da vice-liderança para o quarto lugar do Grupo B.</span></p>
<p>Em entrevista após o duelo contra o Tigre, Guará comentou sobre a possibilidade de se manter no cargo. <em>“</em><em>Sabemos que o futebol é momento. Temos a convicção estamos fazendo o nosso melhor. Tem que ter uma cobrança individual e coletiva. Que seja feita a vontade a permanência. Tenho certeza, se a gente permanecer, temos cabeça erguida para reverter essa situação”</em>, diz o agora ex-treinador do North.</p>
<p>Em seis jogos no comando, Paulinho conquistou  duas vitórias, dois empates e perdeu duas, chegando a 44% de aproveitamento. No campeonato, levou a equipe ao melhor ataque com 11. Em contrapartida, teve a pior defesa, quando sofreu 11 tentos.</p>
<h3 style="text-align: justify;">North perde em casa, se complica na tabela e joga a vida contra o líder em Sete Lagoas</h3>
<figure aria-describedby="caption-attachment-186328" class="wp-caption alignnone" id="attachment_186328" style="width: 731px"><img alt="" class="wp-image-186328 lazyload" data-sizes="(max-width: 731px) 100vw, 731px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-400x225.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-400x225.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-1024x576.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-768x432.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-1536x864.jpeg 1536w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-450x253.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-780x439.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-150x84.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1.jpeg 1600w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-400x225.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-400x225.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-1024x576.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-768x432.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-450x253.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-780x439.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-29-at-09.08.28-1.jpeg.webp 1600w" decoding="async" height="411" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 731px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 731/411;" width="731"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-186328">Foto: Gian Marlon</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Na noite dessa quarta (28), em um duelo de viradas, o North, sofreu a primeira derrota em casa, já no apagar das luzes. Aproveitando os erros defensivos do adversário, o Ipatinga selou o triunfo com um belo gol, aos 46 minutos do segundo tempo, marcado por Bruno Mota.</p>
<p style="text-align: justify;">A partida começou melhor para os visitantes, que abriram o placar com um gol do atacante Guilherme, aos 37 da primeira etapa.  10 minutos depois, o North conseguiu a igualdade com um gol de Renato Henrique.</p>
<p style="text-align: justify;">Já no segundo tempo, o time da casa subiu as linhas, foi melhor no ataque e virou o jogo com gol do lateral-esquerdo, Marcos Vinícius. O Tigre buscou o resutlado e igualou o marcado com Allison, aos 30. No fim, após erro do volante Agú nos acréscimos, Bruno Mota, atacante que entrou no segundo tempo, tocou por cima de Luizão e deu os três pontos para quadricolor.</p>
<blockquote><p>“Faltou um pouco de concentração ali e malandragem para podermos sustentar a partida. De resto, valeu a entrega da equipe. Mais uma vez, com disse na outra partida, trocaria o gol pela vitória. Agora, é levantar a cabeça.  Temos mais uma partida importante sábado e vamos buscar os três pontos”, destacou o lateral-esquerdo, Marcos Vinícius.</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">Com o resultado o North caiu para a quarta colocação e, no próximo sábado (31), enfrenta o líder Democrata-SL, às 16h, no Joaquim Henrique Nogueira “Arena do Jacaré”, em Sete Lagoas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186325</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 09:21:56 +0000</pubDate></item><item><title>Minas Gerais intensifica ações contra gripe aviária após registro de caso em ave ornamental</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/29/minas-gerais-intensifica-acoes-contra-gripe-aviaria-apos-registro-de-caso-em-ave-ornamental/</link><description>estado. A decisão foi tomada após a confirmação de um caso da doença em uma ave ornamental na Região Metropolitana de Belo Horizonte.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">O Governo de Minas Gerais adotou uma série de medidas preventivas para conter a disseminação da gripe aviária no. estado. A decisão foi tomada após a confirmação de um caso da doença em uma ave ornamental na Região Metropolitana de Belo Horizonte. O anúncio foi feito durante coletiva de imprensa na manhã desta quarta-feira (28).</span></p>
<p style="text-align: justify;">O caso levou o estado a decretar Situação de Emergência Sanitária Animal na última terça-feira (27), medida que permite reforçar ações de vigilância, controle e, se necessário, mobilização de recursos humanos, materiais e financeiros.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a diretora-geral do Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA), Luiza Castro, a detecção do vírus em uma ave de vida livre reforça a eficiência do sistema de monitoramento em Minas. “É uma situação que exige atenção, especialmente por se tratar de uma ave de vida livre, o que torna o rastreio mais desafiador”, explicou.</p>
<p style="text-align: justify;">O governo informou que todas as ações estão concentradas em impedir que o vírus chegue às granjas comerciais. “O foco é proteger a produção avícola do estado, que segue funcionando normalmente e de forma segura”, garantiu Luiza Castro.</p>
<p style="text-align: justify;">As medidas adotadas incluem reforço na biossegurança das granjas, vistorias em criatórios de subsistência, ações de educação sanitária e monitoramento contínuo das propriedades consideradas de risco.</p>
<p style="text-align: justify;">O secretário adjunto da Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Seapa), João Ricardo Albanez, destacou que Minas Gerais vem ampliando sua participação no mercado internacional de proteína animal. Segundo ele, só nos quatro primeiros meses de 2025, o estado aumentou em mais de 10% o volume de exportações de carne de aves, totalizando 26 mil toneladas.</p>
<p style="text-align: justify;">As ações seguem o Plano de Contingência da Influenza Aviária de Alta Patogenicidade, elaborado em parceria entre estados, governo federal e o setor produtivo desde 2022, quando surgiram os primeiros casos da doença na América do Sul. Até o momento, não há impacto na produção comercial em Minas.</p>
<p style="text-align: justify;">A diretora técnica do IMA, Izabela Hergot, reforçou que o vírus da gripe aviária já circula em aves migratórias e silvestres há alguns anos. “Desde 2018, o vírus ganhou maior patogenicidade, e por isso intensificamos as fiscalizações nas granjas para garantir que as medidas de prevenção estejam sendo seguidas”, explicou.</p>
<p><strong>Consumo de carne e ovos continua seguro</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A Secretaria de Estado de Saúde (SES-MG) também se pronunciou, esclarecendo que não há risco no consumo de carne de frango ou ovos. A secretária adjunta, Poliana Cardoso Lopes, garantiu que a transmissão da gripe aviária não ocorre por meio da ingestão dos alimentos. “O risco está no contato direto com aves infectadas, não no consumo. Basta preparar os alimentos corretamente, como de costume, que não há perigo”, explicou.</p>
<p style="text-align: justify;">Poliana alertou ainda para os cuidados que devem ser tomados em casos de contato com aves doentes ou mortas. A recomendação é não tocar nos animais e acionar imediatamente o IMA ou a Emater-MG para que sejam adotadas as medidas cabíveis.</p>
<p style="text-align: justify;">A gripe aviária não tem transmissão comum entre humanos, mas situações de contato intenso com aves contaminadas, especialmente em pessoas com imunidade baixa, podem oferecer risco. Para trabalhadores das granjas, o uso adequado de equipamentos de proteção individual (EPIs) é fundamental para evitar qualquer possibilidade de contágio.</p>
<p style="text-align: justify;">O Governo de Minas reforça que as ações seguem de forma rigorosa e que não há motivo para pânico. O estado mantém a produção e o abastecimento de carne de frango e ovos sem qualquer alteração.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186332</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 10:45:27 +0000</pubDate></item><item><title>Triatleta de Montes Claros conquista ouro na Copa MKS em Brasília</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/29/triatleta-de-montes-claros-conquista-ouro-na-copa-mks-em-brasilia/</link><description>Aos 47 anos, o Policial Militar e Triatleta Geovane é um exemplo de dedicação e superação, inspirando atletas de todas as idades. Sua trajetória no esporte é marcada por conquistas e pela constante busca por novos desafios. 
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">O triatleta Geovane Ribeiro, natural de Montes Claros, Minas Gerais, brilhou na segunda etapa da Copa Brasília de Triathlon, realizada no dia 25 de maio de 2025. Competindo na categoria de 45 a 50 anos, Geovane conquistou o primeiro lugar, destacando-se entre atletas experientes de todo o país.<br/>
<img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-186338 lazyload" data-sizes="(max-width: 356px) 100vw, 356px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-356x400.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-356x400.jpeg 356w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-912x1024.jpeg 912w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-768x863.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-400x450.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-450x505.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-780x876.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-150x168.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab.jpeg 1170w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-356x400.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-356x400.jpeg.webp 356w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-912x1024.jpeg.webp 912w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-768x863.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-400x450.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-450x505.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-780x876.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab-150x168.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/923346b1-400d-4c6d-8c05-337a7a05ccab.jpeg.webp 1170w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 356px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 356/400;" width="356"/></span></p>
<p style="text-align: justify;">A Copa Brasília de Triathlon, organizada pela MKS Esportes, é uma das competições mais tradicionais do calendário nacional, contando com três etapas anuais. As provas são realizadas nas distâncias Sprint (750m de natação, 20km de ciclismo e 5km de corrida) e Standard (1.500m de natação, 40km de ciclismo e 10km de corrida), além do Aquathlon .</p>
<p style="text-align: justify;">Com a vitória em Brasília, Geovane reforça sua posição como um dos principais nomes do triathlon no Norte de Minas . O atleta agora se prepara para representar o país no Campeonato Mundial de Triathlon, que acontecerá entre os dias 15 e 19 de outubro de 2025, na cidade de Wollongong, Austrália .</p>
<p style="text-align: justify;"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-186339 lazyload" data-sizes="(max-width: 325px) 100vw, 325px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-325x400.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-325x400.jpeg 325w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-833x1024.jpeg 833w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-768x944.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-450x553.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-780x959.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-150x184.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57.jpeg 1170w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-325x400.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-325x400.jpeg.webp 325w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-833x1024.jpeg.webp 833w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-768x944.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-450x553.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-780x959.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57-150x184.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/81af66f2-d417-4521-8013-f604b9aadc57.jpeg.webp 1170w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 325px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 325/400;" width="325"/><br/>
Aos 47 anos, o Policial Militar e Triatleta Geovane é um exemplo de dedicação e superação, inspirando atletas de todas as idades. Sua trajetória no esporte é marcada por conquistas e pela constante busca por novos desafios.</p>
<p style="text-align: justify;">O Triatleta dedicou esta conquista em especial a sua família que sempre está ao seu lado ele também agradeceu aos amigos e aos apoiadores .</p>
<p style="text-align: justify;">A comunidade esportiva de Montes Claros e do Norte de Minas celebra mais essa conquista, torcendo por um desempenho de destaque no cenário internacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Eu Júnior Maia parabenizo mais uma vez o nosso querido Triatleta Geovane Ribeiro por mais uma conquista e por sempre incentivar o esporte no Norte de Minas! Parabéns senhor Sgt Geovane!!!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186336</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 10:57:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>