<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 06:19:15 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes abre inscrições para mestrado e doutorado em Ciências da Saúde com 61 vagas disponíveis</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/unimontes-abre-inscricoes-para-mestrado-e-doutorado-em-ciencias-da-saude-com-61-vagas-disponiveis/</link><description>Ao todo, são 25 para o Mestrado e 36 para o Doutorado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/fotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg" /><br><p data-end="453" data-start="199" style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) publicou edital para o processo seletivo regular de ingresso nos cursos de Mestrado e Doutorado acadêmicos em Ciências da Saúde. Ao todo, são 61 vagas, sendo 25 para o Mestrado e 36 para o Doutorado.</p>
<p data-end="882" data-start="455" style="text-align: justify;">No âmbito das políticas afirmativas, o edital reserva cinco vagas para o Mestrado e sete para o Doutorado a candidatos autodeclarados negros. Também foram incluídas oito vagas suplementares, sendo quatro para o Mestrado e quatro para o Doutorado, destinadas a pessoas com deficiência; transexuais, travestis e transgêneros; indígenas; e servidores técnico-administrativos da própria instituição, com uma vaga para cada grupo.</p>
<p data-end="1392" data-start="884" style="text-align: justify;">As inscrições estarão abertas entre os dias 19 de setembro e 10 de outubro. Os candidatos deverão preencher formulário eletrônico disponível no link <a class="decorated-link" data-end="1107" data-start="1033" href="https://forms.gle/2xg28Y47opzrbKSZ6" rel="noopener" target="_new">https://forms.gle/2xg28Y47opzrbKSZ6</a> e enviar em anexo a documentação exigida. Entre os documentos solicitados estão cópia de documento oficial de identidade, título de eleitor com certidão de quitação eleitoral, comprovante de titulação mínima e projeto de pesquisa compatível com as áreas de concentração do programa.</p>
<p data-end="1482" data-start="1394" style="text-align: justify;">As áreas contempladas pelo Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) são:</p>
<ul data-end="1793" data-start="1483" style="text-align: justify;">
<li data-end="1628" data-start="1483">
<p data-end="1628" data-start="1485"><strong data-end="1503" data-start="1485">Saúde Coletiva</strong>, com linhas de pesquisa em educação em saúde, avaliação de programas e serviços, e epidemiologia populacional e molecular.</p>
</li>
<li data-end="1793" data-start="1629">
<p data-end="1793" data-start="1631"><strong data-end="1677" data-start="1631">Mecanismos e Aspectos Clínicos das Doenças</strong>, com linhas voltadas para clínica, diagnóstico, terapêutica, além dos mecanismos e aspectos clínicos das doenças.</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2001" data-start="1795" style="text-align: justify;">De acordo com o edital, os títulos acadêmicos devem estar validados por órgãos competentes no Brasil. Todos os documentos, exceto o projeto de pesquisa, devem ser reunidos em único arquivo em formato PDF.</p>
<p data-end="2308" data-start="2003" style="text-align: justify;">O resultado final será divulgado no dia 8 de dezembro, e a matrícula dos aprovados ocorrerá em fevereiro de 2026. O edital completo pode ser consultado no site da Unimontes pelo link: <a class="decorated-link" data-end="2305" data-start="2187" href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/Edital_selec%CC%A7a%CC%83o_PGCS_2025_v.-12-09.pdf" rel="noopener" target="_new">Edital PPGCS 2025</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193517</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:30:34 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros terá 11 provas de corrida de rua até dezembro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/montes-claros-tera-11-provas-de-corrida-de-rua-ate-dezembro/</link><description>Para a alegria dos adeptos da modalidade, serão realizadas 11 provas entre os dias 14 de setembro e 13 de dezembro. E é bom aproveitar a oportunidade, uma vez que as provas de corrida de rua normalmente fazem uma pausa no mês de dezembro e retornam apenas no fim do 1º trimestre
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Montes-Claros-Aniversario-de-Montes-Claros-Foto-Fabio-Marcal-06-_1_-e1757973336998.jpg" /><br><p data-end="561" data-start="175">Neste domingo (14), Montes Claros deu início a uma série de eventos de corrida de rua com a realização da Corrida do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, no Parque Sagarana. Ao todo, serão promovidas 11 provas entre 14 de setembro e 13 de dezembro, período que antecede a pausa tradicional das competições, retomadas geralmente apenas no fim do primeiro trimestre.</p>
<p data-end="786" data-start="563">No dia 21, acontece a Corrida Cross Country Pegada Ambiental (7 km), no Parque da Sapucaia. Já no dia 28, será realizada a prova <strong data-end="719" data-start="692">Eles com Elas Pela Vida</strong> (5 km), nas imediações do Hospital Universitário Clemente Faria.</p>
<p data-end="1029" data-start="788">Em outubro, estão programadas duas competições: no dia 5, a <strong data-end="895" data-start="848">Corrida Outubro Rosa da Associação Presente</strong> (5 e 10 km), no Parque Milton Prates; e no dia 26, a <strong data-end="999" data-start="949">Corrida e Caminhada da Maçonaria Norte Mineira</strong> (5 km), no Parque Sagarana.</p>
<p data-end="1499" data-start="1031">Novembro concentra o maior número de provas. No dia 9, acontece a <strong data-end="1130" data-start="1097">Corrida do Corpo de Bombeiros</strong> (5 e 10 km), com largada no Shopping Montes Claros. No dia 15, será a vez da <strong data-end="1222" data-start="1208">Life Skull</strong> (5 e 10 km), no Parque Milton Prates. Em seguida, no dia 16, ocorre a <strong data-end="1313" data-start="1293">Corrida da Saúde</strong> (5 km); no dia 29, a prova da <strong data-end="1383" data-start="1344">Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)</strong> (5 km); e no dia 30, a <strong data-end="1434" data-start="1407">Corrida Track and Field</strong> (5 e 10 km). As três últimas terão largada no Parque Sagarana.</p>
<p data-end="1693" data-start="1501">Encerrando a temporada, no dia 13 de dezembro será realizada a 4ª edição da <strong data-end="1595" data-start="1577">Corrida Inovar</strong> (5 km), com percurso diferenciado que inclui a subida da rua Melo Viana até o bairro Morrinhos.</p>
<p data-end="1943" data-start="1695">Como os eventos são organizados por diferentes instituições, não há um único canal de inscrição. No entanto, interessados podem obter informações de participação por meio de buscas rápidas no Google ou diretamente nas páginas oficiais das provas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193523</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:49 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para curso on-line e gratuito sobre análise de dados no turismo em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/inscricoes-abertas-para-curso-on-line-e-gratuito-sobre-analise-de-dados-no-turismo-em-minas/</link><description>As aulas terão início no dia 23/9, em formato on-line e gratuito, com carga horária de 40 horas, distribuídas em quatro unidades ao longo de cinco semanas. Os participantes que concluírem o curso receberão certificado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Ouro_Preto_-_Gil_Leonardi_-_ImprensaMG_15-e1757973864212.jpg" /><br><p data-end="500" data-start="163" style="text-align: justify;">As inscrições para o curso <strong data-end="247" data-start="190">“Dados no Turismo: Descomplicando a Coleta e Análise”</strong> foram abertas nesta segunda-feira (15/9), com a oferta de mil vagas gratuitas. A capacitação tem como objetivo ampliar o acesso de profissionais do setor a ferramentas de coleta e análise de dados, aplicando-os na gestão e desenvolvimento do turismo.</p>
<p data-end="884" data-start="502" style="text-align: justify;">O curso integra o programa estadual de qualificação <strong data-end="599" data-start="554">Cria.Forma: Formação em Turismo e Cultura</strong>, coordenado pela Diretoria de Capacitação e Qualificação da Secretaria de Estado de Cultura e Turismo (Secult-MG). A iniciativa busca atender às demandas do mercado de trabalho, promovendo a democratização do acesso à informação e fortalecendo a qualificação profissional no estado.</p>
<p data-end="1261" data-start="886" style="text-align: justify;">As inscrições estão abertas até a próxima segunda-feira (22/9) e podem ser feitas no site da <strong data-end="1039" data-start="979">Plataforma de Ensino à Distância Minas Cultura e Turismo</strong>. As aulas terão início no dia 23/9, em formato on-line e gratuito, com carga horária de 40 horas, distribuídas em quatro unidades ao longo de cinco semanas. Os participantes que concluírem o curso receberão certificado.</p>
<p data-end="1589" data-start="1263" style="text-align: justify;">Com abordagem didática e prática, o curso pretende ensinar como realizar pesquisas, estudos e análises de dados relacionados ao turismo, evidenciando de que forma essa prática pode contribuir para uma gestão mais eficiente, além de ampliar as oportunidades de negócios e fortalecer o desenvolvimento dos municípios mineiros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193527</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 09:00:42 +0000</pubDate></item><item><title>Com realização da AEESB, WTR chega ao Norte do Brasil com a primeira etapa 100% social em Serra Pelada</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/com-realizacao-da-aeesb-wtr-chega-ao-norte-do-brasil-com-a-primeira-etapa-100-social-em-serra-pelada/</link><description>Evento no Pará, conta com o patrocínio da Vale, unindo esporte e sustentabilidade em uma experiência sobre impacto positivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/wtr-serra.jpg" /><br><p>A <a href="https://www.instagram.com/worldtrailraces/">World Trail Races (WTR)</a> se prepara para um marco histórico no próximo dia 20 de setembro. Pela primeira vez na região amazônica, a liga de esportes de montanha chega a Serra Pelada, em Curionópolis (PA), trazendo um evento com foco social, que contará com a participação de 1.200 atletas. O evento tem apoio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), Ministério do Esporte e Governo Federal, com realização da <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a> e promoção da V3A e Speed Eventos Esportivos.</p>
<p>Com inscrições gratuitas, reforça o compromisso da WTR com a democratização do esporte e a inclusão social. Patrocinado pela Vale, por meio da Lei Federal de Incentivo ao Esporte, o evento também promove ações de sustentabilidade junto ao poder público e à comunidade local para contribuir com outras iniciativas de impacto positivo para a região.</p>
<blockquote><p>“Para nós, cada evento vai além do esporte: é uma oportunidade de gerar impacto positivo e contribuir para o desenvolvimento das comunidades locais. Serra Pelada marca um momento especial dessa jornada, em que promovemos a democratização do esporte, levamos a cultura da montanha a cada vez mais pessoas e construímos um legado social e ambiental, oferecendo experiências que transformam vidas e fortalecem o vínculo entre pessoas, comunidade e natureza”, comentou Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR.</p></blockquote>
<p>Serra Pelada recebe a WTR para apoiar seu novo ciclo de transformação, consolidando seu potencial turístico em um dos cenários mais emblemáticos do país. O esporte será uma ferramenta de inclusão e regeneração, e o evento oferecerá aos projetos sociais e às comunidades locais a oportunidade de participarem gratuitamente das provas de Caminhada 4 km, Trail Run 6 km e 10 km, além da corrida infantil, a Kids Race.</p>
<p>Moradores de Curionópolis, Parauapebas, Canaã dos Carajás e Eldorado dos Carajás também poderão participar mediante a entrega de cestas básicas, que serão doadas a cerca de 300 famílias atendidas pela iniciativa Jornada Serra Pelada. As inscrições também estão abertas para os 100 atletas assinantes do Clube WTR, o único público externo que poderá vivenciar essa experiência inédita.</p>
<blockquote><p>“Serra Pelada é uma terra linda, repleta de riquezas naturais e com uma comunidade acolhedora. É uma honra para nós, sediar um evento tão grandioso como a WTR. Estamos prontos para mostrar todos os encantos da terra do ouro para o mundo e fortalecer, cada dia mais, o turismo, a história e a essência de nosso povo”, pontuou Mariana Chamon, Prefeita de Curionópolis.</p></blockquote>
<p>O evento foi cuidadosamente planejado em parceria com a comunidade local, por meio de escuta ativa e alinhamento com a iniciativa Jornada Serra Pelada, que atua na região em diversas frentes, incluindo o Acompanhamento Familiar Multidimensional e o fomento ao Turismo de Base Comunitária.</p>
<p>A WTR Serra Pelada promoverá ações em quatro dos seis eixos prioritários: segurança alimentar, apoio às juventudes, incentivo ao turismo de base comunitária e atenção aos idosos.</p>
<p>Entre as iniciativas previstas, destacam-se:</p>
<ul>
<li>Contratação e capacitação de jovens locais como assistentes de produção;</li>
<li>Doação de mais de 200 materiais esportivos arrecadados nas etapas anteriores da WTR;</li>
<li>Produção de troféus feitos pelas artesãs locais do projeto Mulheres de Barro;</li>
<li>Realização de uma Oficina de Compostagem e implementação de composteiras na Cooperativa de Agricultura Familiar Mista de Serra Pelada (CAMSP).</li>
<li>Essas ações deixarão legados relevantes para a comunidade.</li>
</ul>
<p>A arena do evento será aberta ao público e contará com uma feira de produtores e artesãos, movimentando a economia local, além de apresentações culturais, aulas de zumba e massagens gratuitas para os atletas após a prova, entre outras atividades.</p>
<blockquote><p>“A Vale apoia iniciativas que promovem o desenvolvimento social e valorizam os territórios onde atuamos. A WTR Serra Pelada representa uma oportunidade concreta de fomentar a inclusão por meio do esporte, fortalecer o vínculo com a comunidade e contribuir para a construção de um legado positivo na região. Serra Pelada é um símbolo da mineração brasileira, e participar desse novo ciclo de transformação social e valorização do território reforça nosso compromisso com um futuro mais sustentável”, falou Fernanda Fingerl, Gerente de Metodologias e Inovação Social da Fundação Vale.</p></blockquote>
<p>Além de fortalecer o impacto social e cultural, a WTR também reafirma seu compromisso com a sustentabilidade.</p>
<p>Como pioneira nesse campo, em 2024 a WTR se tornou a primeira prova esportiva outdoor do Brasil a ser certificada como Lixo Zero. Nessa etapa, assim como nas edições anteriores, todo o resíduo gerado será gerido de maneira responsável, com práticas de separação, reciclagem e compostagem, garantindo a redução do impacto ambiental e consolidando a WTR como exemplo de sustentabilidade no setor.</p>
<p>A WTR Serra Pelada é apresentada pela Vale, com patrocínio de Vivo, The North Face, Heineken 0.0 e Ford, e apoio da Prefeitura de Curionópolis, Mombora, Vono e My Safe Sport. O evento tem apoio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), Ministério do Esporte e Governo Federal, com realização da AEESB (Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil) e promoção da V3A e Speed Eventos Esportivos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193552</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:29:36 +0000</pubDate></item><item><title>Cantora famosa sofre aborto espontâneo durante apresentação; saiba quem</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/cantora-famosa-sofre-aborto-espontaneo-durante-apresentacao-saiba-quem/</link><description>A cantora enfrentava uma gravidez de risco agravada pelo diabetes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507.webp" /><br><p>A artista portuguesa Cláudia Nayara, passou por um momento crítico no último domingo (14), durante um show em Lisboa. A cantora sofreu um aborto espontâneo durante a apresentação e precisou deixar o palco já nos momentos finais.</p>
<p>De acordo com informações do Portal Bnews, Cláudia estava grávida de um menino chamado Santiago. A gestação era considerada de risco por conta da diabetes, mas, mesmo diante das complicações, ela decidiu manter sua agenda de apresentações para não decepcionar o público.</p>
<p>Ao público, os representantes confirmaram a perda e deram destaque à dedicação da artista:</p>
<blockquote><p>“Cláudia Nayara vivia a doce expectativa da chegada do seu menino, Santiago. Infelizmente, a gravidez foi marcada por dificuldades, agravadas pela sua condição de diabetes. Muito se comentou sobre a possibilidade de Cláudia interromper os shows, mas ela não quis desiludir seu público. Entregou tudo nas mãos de Deus”.</p></blockquote>
<p>A assessoria informou que Cláudia está abalada psicologicamente e pediu compreensão dos fãs. “Agora, mais do que nunca, ela precisa da energia do público, que é o que a faz feliz e lhe dá forças para continuar”, diz o comunicado.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193563" decoding="async" height="253" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-400x253.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-400x253.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-768x485.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-450x284.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-780x493.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-150x95.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507.webp 828w" width="400"/></p>
<p>Reprodução: Redes sociais</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193561</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:22:51 +0000</pubDate></item><item><title>Jair Bolsonaro é condenado a pagar multa equivalente a R$1 Milhão por declarações racistas</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/jair-bolsonaro-e-condenado-a-pagar-multa-equivalente-a-r1-milhao-por-declaracoes-racistas/</link><description>O ex-presidente terá que se retratar publicamente e retirar vídeos das redes sociais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/lula6335-e1758047015497.webp" /><br><p>O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi condenado na manhã de hoje, a pagar uma quantia de R$1 milhão em danos morais coletivos por declarações racistas dadas no ano de 2021, enquanto ainda estava na presidência do Brasil. As informações são do Portal Bnews.</p>
<p>A situação aconteceu no Palácio do Alvorada, quando o então presidente afirmou que o cabelo <em>black power</em> de um de seus apoiadores se tratava de “criadouro de baratas”. O caso foi analisado pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região (TRF-4).</p>
<p>O relator do processo foi Rogério Favreto, que afirmou em seu voto que as declarações de Bolsonaro não se tratava de brincadeiras e sim de uma discriminação grave e “racismo recreativo”. A condenação foi confirmada por unanimidade.</p>
<p>Jair Bolsonaro também foi condenado a retirar o vídeo com as declarações de suas redes sociais e terá que se retratar de forma pública com a população negra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193575</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gases X Alimentação</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/gases-x-alimentacao/</link><description>Isso é mais comum do que parece e tem ligação direta com a alimentação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_0528.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Você já sentiu aquele desconforto abdominal causado pelo excesso de gases? Isso é mais comum do que parece e tem ligação direta com a alimentação.</p>
<p><strong>Por que os gases aparecem?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os gases intestinais são resultado natural da digestão, principalmente quando o corpo quebra carboidratos e fibras. Além disso, parte deles vem do ar que engolimos ao falar, mastigar rápido ou beber com canudo.</p>
<p><strong>Alimentos que mais produzem gases</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Alguns grupos alimentares são conhecidos por aumentar a produção de gases:<br/>
• Leguminosas: feijão, grão-de-bico, lentilha e soja.<br/>
• Vegetais crucíferos: brócolis, couve-flor, repolho.<br/>
• Laticínios: principalmente em pessoas com intolerância à lactose.<br/>
• Alimentos ultraprocessados: refrigerantes, adoçantes artificiais (sorbitol, manitol).</p>
<p><strong>Como reduzir o desconforto</strong></p>
<p>• Mastigue devagar: ajuda a diminuir o ar engolido e melhora a digestão.<br/>
• Cozinhe bem os alimentos: deixar leguminosas de molho antes do preparo reduz substâncias que fermentam.<br/>
• Inclua probióticos: iogurte natural e kefir ajudam a equilibrar a flora intestinal.<br/>
• Hidrate-se: a água facilita o trânsito intestinal.</p>
<p><strong>Quando procurar ajuda?</strong></p>
<p>Se os gases vierem acompanhados de dor intensa, diarreia frequente, constipação ou perda de peso, é importante buscar orientação médica e nutricional.</p>
<p>👉 <strong>Lembre-se:</strong> ter gases é normal, mas alguns ajustes na dieta podem transformar muito a sua qualidade de vida.</p>
<p>@<em>tamirysnutri</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193593</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:26:44 +0000</pubDate></item><item><title>Invista em sua mentalidade, em seu caráter, em sua disciplina, em sua fé e veja sua vida melhorar</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/17/invista-em-sua-mentalidade-em-seu-carater-em-sua-disciplina-em-sua-fe-e-veja-sua-vida-melhorar/</link><description>Investir nessas bases não transforma apenas a própria vida: influencia positivamente quem está ao nosso redor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_0529.jpeg" /><br><p>A Língua que usamos é reflexo de quem somos. Trabalhar naquilo que ninguém pode tirar de você — sua mentalidade, seu caráter, sua disciplina e sua fé — é, na prática, investir na forma como nos comunicamos e como impactamos o mundo.</p>
<p>Sabe-se que nossa mentalidade molda o nosso pensamento; o nosso pensamento, molda a nossa fala; e a nossa fala, a nossa escrita. Logo, o caráter firme se revela na escolha de palavras claras e coerentes, na honestidade ao se expressar e no respeito à outrem. A disciplina garante prática constante e evolução na arte da comunicação. Já a fé, seja em si mesmo ou em Deus, sustenta a consistência mesmo diante de obstáculos.</p>
<p>Investir nessas bases não transforma apenas a própria vida: influencia positivamente quem está ao nosso redor. Palavras bem pensadas, ideias estruturadas e atitudes consistentes geram confiança, fortalecem relações e inspiram mudanças reais.</p>
<p>O domínio da Língua é, portanto, termômetro de nossa evolução interna. Quem cuida de sua mentalidade, de seu caráter, da sua disciplina e da sua fé desenvolve naturalmente comunicação assertiva (este adjetivo que só pode ser usado para caracterizar o substantivo “comunicação”, nenhum outro substantivo pode ser adjetivado com “assertivo”, aprendam! Não existe “conduta assertiva”, “postura assertiva”, nada disso.), precisa, persuasiva e empática — capaz de abrir portas, criar oportunidades e aproximar pessoas.</p>
<p>E, acima de tudo, esse investimento é duradouro, pois constrói base sólida que ninguém pode abalar. Sua voz, suas ideias e sua influência tornam-se instrumentos de transformação, não só na sua vida, mas na de todos que têm o privilégio de ouvir você.</p>
<p>Invista em sua mentalidade, em seu caráter, em sua disciplina, em sua fé e veja sua vida melhorar.</p>
<p>Aprenda com quem sabe!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193599</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>Celebração Nacional do Dia do Cerrado</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/17/celebracao-nacional-do-dia-do-cerrado/</link><description>O Cerrado é o chão que pulsa, é o canto dos pássaros, o voo do jacú, o perfume do pequi e a doçura do buriti
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2.jpeg" /><br><p> </p>
<p>Celebramos em 11 de setembro o dia Cerrado, berço das águas, guardião de biodiversidade e f onte de vida.</p>
<p>São raízes profundas que resistem ao desmatamento, ao fogo e flores delicadas que desafiam a seca.</p>
<p>São frutos que alimentam, sabores que encantam, saberes que sustentam.</p>
<p>O Cerrado é o chão que pulsa, é o canto dos pássaros, o voo do jacú, o perfume do pequi e a doçura do buriti.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193614" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 349px) 100vw, 349px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-349x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-349x400.jpeg 349w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-894x1024.jpeg 894w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-768x879.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-450x515.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-780x893.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2-150x172.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dda769aa-a1ae-4967-807d-6ca4b3d6c5c2.jpeg 931w" width="349"/></p>
<p>É um bioma que nos ensina a lição da resiliência: mesmo diante da dureza, floresce; mesmo no silêncio, canta; mesmo nas queimadas, renasce.</p>
<p style="text-align: justify;"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193611" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 328px) 100vw, 328px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-328x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-328x400.jpeg 328w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-840x1024.jpeg 840w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-768x937.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-450x549.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-780x951.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88-150x183.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/ba978e88-055d-4c82-9817-9582221f8c88.jpeg 1080w" width="328"/></p>
<p>Celebramos em versos o seu dia.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193613" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 329px) 100vw, 329px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-329x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-329x400.jpeg 329w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-842x1024.jpeg 842w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-768x934.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-450x547.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-780x948.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7-150x182.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/583853df-c7bb-4538-a1e2-b5ae6f539fa7.jpeg 1080w" width="329"/></p>
<p>Berço das águas, savana sagrada,<br/>
onde os ipês acendem o céu em arco-íris,<br/>
é a vida pulsando na terra ressecada,<br/>
faço poema do Cerrado, que pede bis”.</p>
<p>Que a travessia no Cerrado seja uma ventura mais amena, neste dia 11 de setembro: Dia do Cerrado).</p>
<p>Uma travessia em que o coração encontra menos pedras e mais flores.</p>
<p>Que o tempo nos traga não apenas dias, mas encantos;<br/>
não apenas lutas, mas aprendizados.</p>
<p>Que cada amanhecer no Cerrado seja promessa de calma,</p>
<p>e cada entardecer, repouso de alma.</p>
<p>Que possamos olhar o mundo com olhos serenos,</p>
<p>sabendo que o essencial se guarda em pequenos gestos.</p>
<p>Pois viver no Cerrado é isso:<br/>
transformar as dores em mestres,<br/>
os instantes simples em eternidade,<br/>
e fazer da vida não um fardo,<br/>
mas uma ventura leve, suave, amena.</p>
<p>“Que a vida se revele suave ventura,<br/>
feita de paz e simples encantos.”</p>
<p>Entre lutas e caminhos, que a vida seja sempre uma ventura mais leve e encantadora.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193609</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:55:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>