<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 22:10:27 +0000</lastBuildDate><item><title>Esposa de Popó Freitas faz desabafo nas redes sociais após confusão em luta contra Wanderlei Silva</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/29/esposa-de-popo-freitas-faz-desabafo-nas-redes-sociais-apos-confusao-em-luta-contra-wanderlei-silva/</link><description>Emilene Juarez postou uma imagem de Popó internado no hospital 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-29-at-13.20.23.jpg" /><br><p>Emilene Juarez, esposa de Acelino ( Popó Freitas) , expressou sua indignação nas redes sociais após a confusão que ocorreu na madrugada do último sábado (27) durante a luta do boxeador soteropolitano contra o ex-lutador de MMA, Wanderlei Silva, no evento Spaten Fight Night.</p>
<p>Em uma publicação nos stories do Instagram, Emilene compartilhou uma foto de Popó hospitalizado. Ele precisará passar por uma cirurgia, mas os detalhes do procedimento não foram revelados.</p>
<p>“Uma noite que deveria ser de celebração do esporte se transformou em uma cena lamentável de desordem e violência […] É inaceitável como vândalos estão tentando manchar a imagem do esporte e de uma história construída ao longo de 35 anos. Ele não merecia isso. O esporte não merece isso”, desabafou Emilene.</p>
<p>A confusão teve início após Wanderlei realizar cabeçadas ilegais no lutador baiano. Na terceira infração, o juiz decidiu interromper a luta por desclassificação. Vale ressaltar que o combate era apenas uma exibição, portanto, não havia um vencedor.</p>
<p>Após o término da luta, as equipes dos lutadores invadiram o ringue, iniciando um tumulto generalizado. No corner de Wanderlei, o ex-lutador Fabrício Werdum foi visto agredindo membros da equipe de Popó, enquanto o filho do boxeador, Rafael Freitas, desferiu um soco que fez o ‘Cachorro Louco’ desmaiar. As informações são do portal Bnews.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194325</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:32:31 +0000</pubDate></item><item><title>Suplementação com L-Carnitina</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/suplementacao-com-l-carnitina/</link><description>Ela tem um papel essencial no metabolismo energético, funcionando como uma “ponte” que leva ácidos graxos para dentro das mitocôndrias — onde a gordura é transformada em energia
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/iStock-468868630-e1759233387434.jpg" /><br><div>A L-carnitina é uma substância naturalmente produzida pelo nosso corpo a partir de dois aminoácidos: lisina e metionina. Ela tem um papel essencial no metabolismo energético, funcionando como uma “ponte” que leva ácidos graxos para dentro das mitocôndrias — onde a gordura é transformada em energia.</div>
<div></div>
<div><strong>🔬 Para que serve?</strong></div>
<div>•Produção de energia: ajuda a converter gordura em combustível, principalmente durante exercícios.</div>
<div>•Desempenho físico: alguns estudos mostram benefício em esportes de resistência, reduzindo fadiga.</div>
<div>•Recuperação muscular: pode diminuir dor e dano muscular após treinos intensos.</div>
<div>•Saúde cardiovascular: auxilia na função cardíaca, já que o coração depende muito de energia gerada pela oxidação de gorduras.</div>
<div></div>
<div><strong>🍗 Fontes naturais</strong></div>
<div></div>
<div>Embora o corpo produza uma parte da L-carnitina, também a obtemos pela dieta, especialmente em alimentos de origem animal:</div>
<div>•Carnes vermelhas (principal fonte)</div>
<div>•Peixes</div>
<div>•Frango</div>
<div>•Laticínios</div>
<div></div>
<div>Dietas vegetarianas ou veganas tendem a ter menos L-carnitina disponível.</div>
<div></div>
<div><strong>💊 Suplementação</strong></div>
<div></div>
<div>A L-carnitina é vendida em cápsulas, líquidos ou em pó. Há várias formas (L-carnitina, acetil-L-carnitina, propionil-L-carnitina), cada uma estudada em contextos diferentes:</div>
<div>•Atletas: pode ajudar em resistência e recuperação.</div>
<div>•Pessoas com deficiência comprovada: geralmente causada por distúrbios metabólicos ou dietas muito restritivas.</div>
<div>•Saúde cerebral e envelhecimento: a forma acetil-L-carnitina é estudada pela possível proteção cognitiva.</div>
<div></div>
<div>⚠️ <strong>Atenção</strong></div>
<div>•Efeitos colaterais possíveis: náuseas, cólicas, odor corporal forte.</div>
<div>•Evidência científica mista: nem todos os estudos mostram benefícios claros para emagrecimento ou performance.</div>
<div>•Orientação profissional é essencial: o uso sem necessidade ou em doses altas pode não trazer vantagens e até causar desequilíbrios.</div>
<div></div>
<div>@tamirysnutri</div>
<div>(38)991283481</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194349</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:04:30 +0000</pubDate></item><item><title>“É justo que muito custe o que muito vale.”</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/e-justo-que-muito-custe-o-que-muito-vale/</link><description>Santa Teresa d’Ávila escreveu isso há séculos, mas, curiosamente, a frase não envelhece. Ela poderia ter sido dita hoje, num banco de praça, por alguém que acabou de conquistar diploma; ou murmurada por mãe que, depois de tantas noites sem dormir, vê o filho dar os primeiros passos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/frases-de-um-cristao-1-e1759235514197.jpg" /><br><p>“<em>É justo que muito custe o que muito vale.</em>” Santa Teresa d’Ávila escreveu isso há séculos, mas, curiosamente, a frase não envelhece. Ela poderia ter sido dita hoje, num banco de praça, por alguém que acabou de conquistar diploma; ou murmurada por mãe que, depois de tantas noites sem dormir, vê o filho dar os primeiros passos.</p>
<p>O curioso é que passamos a vida tentando escapar do “<em>custe</em>”. Queremos o <em>“vale”,</em> todavia sem pagar o preço. Queremos resultados rápidos, soluções instantâneas, recompensas imediatas. O problema é que o que vem fácil, vai fácil. E o que chega sem esforço quase nunca cria raiz.</p>
<p>O estudo é bom exemplo disso. Quantos alunos reclamam do peso dos livros, do tédio da gramática, das horas roubadas do lazer? No entanto, o brilho nos olhos de quem segura o diploma ou lê a própria nomeação no Diário Oficial não deixa dúvida: custou muito, mas valeu infinitamente mais.</p>
<p>O mesmo se pode dizer das relações humanas. O amor que sobrevive ao tempo não é aquele que se alimenta de promessas fáceis, contudo o que se sustenta em conversas difíceis, paciência nos dias nublados e pequenas renúncias diárias. A amizade verdadeira não é a que surge em instantes de festa, porém a que permanece firme quando as cortinas se fecham e a plateia vai embora. Custa tempo, custa presença, custa cuidado. Mas vale. E vale muito.</p>
<p>O uso repetido do advérbio “muito” na frase de Teresa não é por acaso. É como se ela quisesse nos avisar: prepare-se, vai doer, vai cansar, vai exigir mais do que você imagina. Entretanto, do outro lado, a recompensa também será abundante, intensa, transformadora. É relação de proporção direta — o valor cresce na medida do esforço.</p>
<p>A vida inteira confirma isso. O músico que passa anos treinando escalas até emocionar plateias. O escritor que rabisca dezenas de páginas até encontrar uma linha que realmente diz o que sente. O atleta que acorda cedo para treinar, quando o resto do mundo ainda dorme. O pai e a mãe que abrem mão de sonhos pessoais para ver os filhos sonhando maior. Tudo isso custa, por isso é justo.</p>
<p>Talvez seja por isso que, no fundo, não nos arrependemos do esforço. Lamentamos os dias desperdiçados, mas raramente nos arrependemos do preço pago pelo que de fato nos enriqueceu. O diploma, a amizade, o amor, a conquista pessoal — todos carregam em si não apenas o valor do que representam, mas também a lembrança de quanto custaram.</p>
<p>Santa Teresa, com sua frase breve e certeira, não nos deu apenas conselho espiritual. Ela nos entregou uma chave para compreender a vida: o caminho do valor é o caminho do esforço. E, se por vezes a caminhada é dura, é justamente ela que dá sentido à chegada.</p>
<p>Porque, no fim, é sempre assim: aquilo que mais nos marcou, que mais nos transformou, que mais nos fez crescer, não foi o que chegou de repente. Foi o que custou. E, exatamente por isso, valeu.</p>
<p><strong>Portanto:</strong><em> “É justo que muito custe o que muito vale!”</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194353</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:32:23 +0000</pubDate></item><item><title>Hospital da Unimontes abre inscrições para bolsas destinadas aos cursos de Medicina, Enfermagem e Odontologia</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/hospital-da-unimontes-abre-inscricoes-para-bolsas-destinadas-aos-cursos-de-medicina-enfermagem-e-odontologia/</link><description>São oferecidas 20 bolsas de extensão: 10 no valor de R$ 425, para cumprimento de 10 horas semanais, e 10 no valor de R$ 850, para 20 horas semanais, todas bancadas com recursos do incentivo de custeio destinado aos Hospitais de Ensino do Sistema Único de Saúde (SUS), repassados pelo Ministério da Saúde
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/unnamed-e1759237645818.webp" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div>
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: left;"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio da Diretoria de Desenvolvimento Acadêmico (DDA) do Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), está com inscrições abertas para o Programa de Bolsas de Extensão. O prazo segue até o dia 5 de outubro. O objetivo é apoiar atividades realizadas no âmbito hospitalar, por meio de projetos de extensão e ligas acadêmicas com situação regular junto à Pró-Reitoria de Extensão (PrEx) da instituição de ensino superior. A iniciativa destina-se a estudantes dos cursos de Medicina, Enfermagem e Odontologia da Unimontes.</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap">
<div class="post-374371 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias-em-destaque" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;">Os interessados que atenderem aos requisitos do edital devem se inscrever exclusivamente por formulário eletrônico disponibilizado no link: <a href="https://unimontes.br/forms.gle/tyHDCZYX7r8TpLwL8">https:/forms.gle/tyHDCZYX7r8TpLwL8</a>. O candidato deverá anexar, em arquivo PDF único e legível, os seguintes documentos: comprovantes de matrícula regular e de vínculo com o projeto de extensão ou liga acadêmica; histórico acadêmico atualizado; carta de intenção/motivação; além de documentos comprobatórios. O edital pode ser conferido no link: <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/EDITAL-N%C2%B0-01-2025-PROGRAMA-DE-BOLSAS-DE-EXTENSAO-PARA-ACADEMICOS-PARTICIPANTES-DE-PROJETOS-DE-EXTENSAO-E-LIGAS-ACADEMICAS-COM-ATIVIDADES-NO-HU-UNIMONTES.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/EDITAL-N%C2%B0-01-2025-PROGRAMA-DE-BOLSAS-DE-EXTENSAO-PARA-ACADEMICOS-PARTICIPANTES-DE-PROJETOS-DE-EXTENSAO-E-LIGAS-ACADEMICAS-COM-ATIVIDADES-NO-HU-UNIMONTES.pdf</a>.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Poderão se inscrever acadêmicos regularmente matriculados nos cursos de Enfermagem, Medicina e Odontologia da Unimontes, ligados a projetos de extensão ou ligas acadêmicas, cadastrados e ativos na PrEx e que desenvolvam atividades no HUCF:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Curso de Enfermagem</strong> (sete bolsas de 20h): Liga Acadêmica de Educação Permanente em Saúde (LAEEPS), Liga Acadêmica de Gerontologia (LAG), Liga Acadêmica de Urgência e Emergência (LAUEM), Liga Acadêmica Norte-Mineira de Lesões Cutâneas (LANMILEC), Liga de Saúde Materna e Neonatal (LASMNE), Liga de Infecção Relacionada à Assistência à Saúde (LIRAS) e Pró-Brincar: Programa de Atenção Integral à Criança Hospitalizada.</li>
<li><strong>Curso de Medicina</strong> (cinco bolsas de 10h e três de 20h): Liga Acadêmica de Anatomia Humana (LANAH), Liga Acadêmica de Neonatologia e Pediatria (LANPED), Liga Acadêmica de Psiquiatria (LAPMOC), Liga Acadêmica Norte-Mineira de Cirurgia (LANMC), Liga Acadêmica Norte-Mineira de Ortopedia e Traumatologia (LANOT) e Projeto “Sensibilizarte”.</li>
<li><strong>Curso de Odontologia</strong> (cinco bolsas de 10h): Liga Acadêmica de Cirurgia Oral e Maxilofacial (LACOM), Projeto de Promoção, Educação e Prevenção em Saúde Bucal de Crianças Internadas no HUCF e Projeto de Extensão “Odontologia para Gestantes”.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;"><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A seleção dos candidatos será realizada em três etapas, de caráter classificatório: avaliação do histórico escolar/Coeficiente de Rendimento Acadêmico (CORA); análise curricular, mediante comprovação documental de participação em atividades de extensão, iniciação científica, monitoria e produções científicas; e carta de intenção, redigida pelo próprio candidato, em que deverá apresentar justificativa para sua candidatura, destacando o interesse e as contribuições esperadas no desenvolvimento das atividades de extensão.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Duração</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A bolsa terá duração de 12 meses, com início da vigência a partir da assinatura do Termo de Compromisso de Estágio Não Obrigatório de Extensão. A divulgação do resultado final está prevista para o dia 8 de outubro, o envio dos termos de compromisso nos dias 9 e 10 de outubro e o início das atividades no dia 13 de outubro.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p> </p>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194367</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:07:40 +0000</pubDate></item><item><title>Esporte: Popó Freitas atualiza estado de saúde após briga generalizada com Wanderlei Silva</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/esporte-popo-freitas-atualiza-estado-de-saude-apos-briga-generalizada-com-wanderlei-silva/</link><description>Após uma luta marcada por polêmica, Popó e Wanderlei Silva se envolveram em uma briga que resultou em hospitalizações.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Popo-Wanderlei-pesagem-e1759260199988.jpg" /><br><p>O boxeador baiano Acelino “Popó” Freitas tranquilizou seus fãs ao informar sobre seu estado de saúde nesta terça-feira (30) por meio das redes sociais. O pugilista recebeu alta do Hospital Aeroporto, em Lauro de Freitas (RMS), após a controversa luta contra Wanderlei Silva, realizada no último domingo (28), em São Paulo, que resultou em uma briga generalizada no ringue. As informações são do Bnews.</p>
<p>“Recebi a ordem do hospital para ir embora após estar internado desde domingo. Fiz uma cirurgia e precisei ficar sedado, mas tudo correu bem. A enfermeira está vindo aqui para me liberar, estou liberado, graças a Deus. Tudo deu certo e estamos bem, isso é o que importa”, afirmou o tetracampeão mundial de boxe em um vídeo.</p>
<p>A confusão teve início no quarto round, quando Wanderlei foi desclassificado por desferir golpes ilegais. Essa decisão provocou protestos e resultou em uma troca de agressões entre as equipes. O ex-lutador de MMA chegou a desmaiar durante o tumulto e precisou ser levado ao hospital com fraturas no nariz e cortes no rosto.</p>
<p>Popó também precisou de atendimento médico. De acordo com um boletim do hospital, o baiano apresentou hematomas faciais, dores de cabeça e uma fratura no metacarpo da mão direita. Ele passou por cirurgia na segunda-feira (29).</p>
<p>O incidente gerou grande repercussão nas redes sociais e foi alvo de críticas da comunidade esportiva, que considerou as cenas prejudiciais à imagem do boxe brasileiro. A organização do evento lamentou o ocorrido e destacou que ações violentas fora das regras não refletem o espírito da competição.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194423</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>Divulgados os gabaritos preliminares do concurso da Educação em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/divulgados-os-gabaritos-preliminares-do-concurso-da-educacao-em-minas-gerais/</link><description>Candidatos podem consultar provas e têm até dois dias úteis para interpor recursos pelo site da banca; estão sendo ofertadas 13.795 vagas em diversas carreiras
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/aluno_sala_de_aula_professor_escola_-_colegio_estudante_-Omar_Freire_-_Imprensa_MG_2_4_1-e1759260907966.jpg" /><br><p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p>A etapa de provas objetivas do concurso da <a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG)</a> e da <a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag/MG)</a> foi realizada no domingo (28/9). Já nesta segunda-feira (29/9), a Consulplan, banca responsável pelo certame regido pelo Edital Seplag/SEE nº 1/2025, divulgou os gabaritos preliminares das provas objetivas.</p>
<p>O material está disponível neste <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="0" href="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769">link</a>, onde também podem ser consultados os modelos de provas aplicadas. Os candidatos têm até dois dias úteis para interpor recursos em relação aos gabaritos, diretamente na plataforma da Consulplan. É essencial acompanhar as atualizações do cronograma das próximas etapas do concurso, também divulgadas no portal da banca.</p>
<p>Com quase 14 mil vagas em disputa, este é um dos maiores concursos da Educação já realizados em Minas Gerais, contemplando carreiras como professores, especialistas, técnicos e analistas. A iniciativa integra a estratégia do <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a> para reforçar a rede estadual de ensino com profissionais qualificados e comprometidos com a aprendizagem dos estudantes.</p>
<p><strong>Estrutura do concurso</strong></p>
<p>O Concurso Público Seplag/SEE nº 1/2025 oferece 13.795 vagas em diferentes carreiras da Educação Básica. O processo seletivo é composto por três etapas: prova objetiva (eliminatória e classificatória), redação (eliminatória e classificatória) e avaliação de títulos (classificatória, apenas para cargos de nível superior).</p>
<p>O edital também prevê a reserva de 10% das vagas para pessoas com deficiência (PcD). As provas foram aplicadas em todas as cidades-sede das 47 Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e na Unidade Central da SEE/MG, garantindo abrangência estadual à seleção.</p>
<p>Os candidatos devem acompanhar pelo site <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="1" href="http://www.consulplan.net/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="http://www.consulplan.net">www.consulplan.net</a> todas as informações oficiais sobre resultados, prazos e convocações.</p>
<p>As informações são da Agência Minas</p>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194428</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:35:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>