<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 15:40:56 +0000</lastBuildDate><item><title>O vazio civilizatório</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/o-vazio-civilizatorio/</link><description>Segundo o que trata esse conceito de obediência, escutar com atenção é uma virtude, que podemos observar e que estamos deixando de lado, na desculpa da correria pelo pão de cada dia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Há alguns dias atrás conversava com um colega de serviço sobre diversos assuntos de cunho social e em um momento ele falou sobre um amigo dele com o qual demonstrava grande apreço. Uma das falas dele me trouxe diversas reflexões, ele disse-me o seguinte:<em> “esse meu amigo é uma pessoa especial, ele é da área rural, do tipo que ainda obedece o pai e a mãe”.</em> Ao compreender o que ele disse, é de ficarmos admirados ou perplexos, pois ao que nos parece, <strong>obedecer pai e mãe já não é mais algo tão comum.</strong> Por aquelas palavras fica subentendido que é algo ultrapassado, não mais comum entre as pessoas. Então me pergunto: <strong>aonde vamos chegar assim?</strong></p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-168368" decoding="async" height="250" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-400x250.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-400x250.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-1024x641.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-768x481.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-450x282.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-780x488.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda-150x94.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/familia-lendo-biblia-na-varanda.jpg 1069w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação/Redes Sociais
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">Gostaria de lembrar aqui o que trata o site <em>Wikipedia</em> sobre o conceito de obediência – “<strong>obediência</strong>, do latim <em>oboedire</em> =<strong> escutar com atenção pode ser classificada como uma das virtudes e se define como um comportamento pelo qual um ser aceita as ordens dadas por outro.”</strong> Segundo o que trata esse conceito escutar com atenção é uma virtude, que podemos observar e que estamos deixando de lado, na desculpa da correria pelo pão de cada dia. Todos hão de concordar que ter <strong>princípios,</strong> <strong>valores familiares e sociais</strong> é de fundamental importância para que a sociedade continue a se propagar e o ser humano continue a ter vida em harmonia e em abundância. Quando as pessoas resolvem agir por elas próprias sem pensar no outro ou na referência de vida que foi traçada desde a infância, sem valores, hábitos e costumes sólidos e socialmente aceitáveis, o que podemos esperar é um mundo totalmente perdido, em um <strong>vazio civilizatório</strong>, uma <strong>crise de identidade profunda.</strong></p>
<p style="text-align: left;">Ademais, a <strong>obediência é virtude</strong>, é valor fundamental à sobrevivência do ser humano. Segundo o escritor brasileiro <strong>Wilson Odirley Valla,</strong><em>“valor é a característica ou a distinção pela consciência de que é um bem ou mal. Valor é uma variável da mente que faz com que o ser humano decida ou escolha se comportar numa determinada direção e dentro de determinada importância”.</em> E nesse alinhamento, <em>Wikipedia</em> nos traz que <em>“a virtude, no mais alto grau, é o conjunto de todas as qualidades essenciais que constituem o homem de bem”.</em> Virtude, segundo <strong>Aristóteles</strong>, é <em>“uma disposição adquirida de fazer o bem, e elas se aperfeiçoam com o hábito”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Ao nos voltarmos ao campo espiritual temos indispensavelmente uma máxima bíblica que nos instrui que o ânimo de obedecer é tão importante que é o quarto mandamento para que a humanidade observe como premissa de vida: <strong><em>“honra teu pai e tua mãe”.</em> </strong>Este é o único mandamento que é acompanhado de uma promessa do Senhor: <em>“Honra teu pai e tua mãe, para que sejas feliz e tenhas longa vida sobre a terra” (Dt. 5, 16).</em> Então podemos observar que mais do que uma ordem social, obedecer é algo tão valioso que nos revela que ao interiorizarmos esse mandamento como atitude natural, estaremos fadados a ter mais vida e mais ainda, vida longeva e feliz. Indubitavelmente é de se desconhecer quem não queira viver e viver em felicidade.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos - Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet" class="size-medium wp-image-179610" decoding="async" height="264" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-400x264.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-400x264.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-768x508.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-450x298.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-780x516.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-150x99.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27.jpeg 903w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos – Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184698</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>MG: agendamento online de exames médicos e psicológicos para CNH é ampliado para todo o estado</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/10/mg-agendamento-online-de-exames-medicos-e-psicologicos-para-cnh-e-ampliado-para-todo-o-estado/</link><description>Segundo informações do governo, o objetivo é gerar praticidade e agilidade na prestação dos serviços de trânsito relacionados à habilitação. A ampliação será feita através da Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O agendamento online para exames médicos e psicológicos para conseguir ou conservar a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) será ampliado para todo o Estado, de acordo com o Governo de Minas, a partir desta segunda-feira (12).</p>
<p style="text-align: left;">A ampliação será feita através da Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG).</p>
<h2 style="text-align: left;">Praticidade</h2>
<p style="text-align: left;">Segundo informações do governo, o objetivo é gerar praticidade e agilidade na prestação dos serviços de trânsito relacionados à habilitação. Antes, o agendamento era feito por telefone com a clínica. Apenas cinco cidades tinham o serviço de marcação online, sendo: Belo Horizonte, Vespasiano, Confins, Betim e Brumadinho.</p>
<h2 style="text-align: left;">Mudança</h2>
<p style="text-align: left;">Com a mudança, assim que acessar o sistema, o candidato pode escolher dia e horário disponíveis para agendar. Os procedimentos são realizados nas clínicas credenciadas à Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG).</p>
<h2 style="text-align: left;">Agendamento</h2>
<p style="text-align: left;">Para agendar atendimento, o interessado deverá acessar o site da Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG), clicar em habilitação, e escolher o serviço desejado. Nesta aba, o candidato encontrará o passo a passo para a conclusão do serviço.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184751" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184751" style="width: 400px"><img alt="Ampliação será feita através da Seplag-MG - Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184751" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-768x513.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-780x521.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/content_mev6173.jpg 800w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184751">Ampliação será feita através da Seplag-MG – Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de BHAZ</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184748</guid><pubDate>Sat, 10 May 2025 12:55:31 +0000</pubDate></item><item><title>No sufoco! North marca no fim, vence Nacional de Muriaé e mantém invencibilidade no Módulo II</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/12/no-sufoco-north-marca-no-fim-vence-nacional-de-muriae-e-mantem-invencibilidade-no-modulo-ii/</link><description>Com o triunfo, o Rei do Norte chegou a seis pontos e lidera o Grupo B do Campeonato Mineiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3.png" /><br><figure aria-describedby="caption-attachment-184784" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184784" style="width: 487px"><img alt="" class="wp-image-184784" decoding="async" height="285" loading="lazy" sizes="(max-width: 487px) 100vw, 487px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-400x234.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-400x234.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-1024x599.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-768x449.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-450x263.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-780x456.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3-150x88.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/image-3.png 1268w" width="487"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184784">Foto: Reprodução/FMF</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Quem foi ao Estádio José Maria Melo, em Montes Claros, para acompanhar <a href="https://webterra.com.br/tag/north-esporte-clube/">North Esporte Clube</a> e Nacional de Muriaé presenciou uma partida emocionante, que terminou com vitória do time montes-clarense por 4 a 3. O gol salvador foi marcado pelo meia Renato Henrique, de pênalti, já no apagar das luzes. Com o triunfo, o Rei do Norte chegou a seis pontos e mantém a invencibilidade no Módulo II do Campeonato Mineiro.</p>
<p>O confronto, disputado no último sábado (10), foi válido pela segunda rodada da competição. O embate, por sua vez, teve início com boas investidas do North, que parou nas defesas do goleiro Matheus Cabral.</p>
<p>Mais incisivos no ataque e chegando a cinco finalizações na primeira etapa, os norte-mineiros abriram o placar aos 40 minutos. Em cobrança de falta batida pelo lateral-esquerdo foguinho, o meia Renato subiu mais alto que a zaga adversária e marcou de cabeça. Logo depois, Rodrigo Fumaça aproveitou o erro da defesa, invadiu a área e foi derrubado pelo goleiro adversário. O juiz, próximo ao lance, assinalou penalidade máxima. Magrão cobrou no canto esquerdo e ampliou para 2 a 0.</p>
<p style="text-align: justify;">No segundo tempo, o Leão mudou a postura e precisou atacar os anfitriões. Aos 24 minutos, depois de cobrança de escanteio, o zagueiro Café cabeceou para estufar as redes e diminuir o marcador. Mas, três minutos depois, o atacante Vitor Rangel, que havia acabado de entrar, marcou um golaço de bicicleta, e fez o terceiro do North.</p>
<p style="text-align: justify;">Bruno Barros, técnico do Nacional, mais uma vez, avançou as linhas para supreender o oponente. E foi o que aconteceu. O Nacional voltou a reagir, com Luizinho marcando, aos 34 minutos, deixando o placar em 3 a 2. Já nos acréscimos, Igor Eto’o empatou com um chute de fora da área, deixando tudo igual em 3 a 3.</p>
<p>Contudo, no lance seguinte, a arbitragem marcou toque de mão do Nacional dentro da área e assinalou pênalti para o North. O zagueiro Café, incomformado com a marcação, discutiu com o árbitro e foi expulso por reclamação. Aos 48 minutos, Renato Henrique cobrou e garantiu o resultado positivo do North por 4 a 3.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“Fizemos um grande primeiro tempo, intensidade muito alta, conseguimos manter o adversário no campo deles, pressionamos, trabalhamos bem a bola e conseguimos fazer os dois gols. No segundo tempo, baixamos um pouco a concentração, mas graças a Deus, no final conseguimos o gol de pênalti e saímos com a vitória. Agora é descansar e concentrar para o próximo jogo contra o Ipatinga”, disse a artilheiro do jogo, o meia Renato.</em></p>
<p style="text-align: justify;">O técnico do North, Paulinho Guará, fez um balanço do embate. <em>“Foi cheio de emoção e isso mostra que, em cada jogo, temos uma evolução diferente dos jogadores. Temos um time mais maduro, com profissionais dedicados, que conseguem ajustar e aprender com os erros. Isso nos dá segurança para buscar a qualificação no campeonato. Agora é preparar para a viagem longa; já saímos no domingo de manhã para buscar a vitória contra o Ipatinga.”</em></p>
<p>Segundo dados informados pela assessoria de imprensa do clube, a partida desse sábado teve um público pagante de 2.298 pessoas e renda de R$ 41.400. Agora, o North encara, nesta terça (13), o Ipatinga, às 19h30, no Estádio João Lamego Neto (Ipatingão). Já o Nacional recebe o Democrata-SL, no Soares de Azevedo, na quarta (14), às 20h.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184783</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 09:22:58 +0000</pubDate></item><item><title>Quando parar de agradar é o maior ato de autoestima</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/12/quando-parar-de-agradar-e-o-maior-ato-de-autoestima/</link><description>Tudo pra não desagradar, pra não parecer “difícil”, pra ser aquilo que esperavam de mim.
</description><content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: justify;">Durante muito tempo, eu achava que ser amada era sinônimo de ser aceita. E, pra isso, eu fui me moldando. No jeito, no tom de voz, nas roupas, nas decisões. Tudo pra não desagradar, pra não parecer “difícil”, pra ser aquilo que esperavam de mim.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Mas sabe o que eu descobri? Que agradar todo mundo é o caminho mais rápido pra se perder de si mesma.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O dia em que eu parei de tentar agradar foi o dia em que comecei a me encontrar.</div>
<div style="text-align: justify;">E foi aí que a minha imagem também começou a mudar.</div>
<div style="text-align: justify;">Deixei de escolher roupas pra me esconder ou parecer menos…</div>
<div style="text-align: justify;">E comecei a escolher peças que mostram quem eu sou, com leveza, coragem e verdade.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Quando a gente se veste pra caber no olhar do outro, vive desconfortável.</div>
<div style="text-align: justify;">Mas quando a gente se veste pra se enxergar, o mundo começa a olhar diferente também.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">No final, a imagem pessoal é isso: um espelho da nossa coragem de ser.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Exercício pra hoje:</div>
<div style="text-align: justify;">Abra seu armário e se pergunte: isso aqui me representa ou me reprime?</div>
<div style="text-align: justify;">E se a resposta doer… parabéns, você começou o processo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">E se você quer começar a se vestir mais por você, aqui vão 3 passos simples:</div>
<div></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>1.</strong>Observe como você quer se sentir.</div>
<div style="text-align: justify;">Mais leve? Mais forte? Mais feminina? Suas roupas podem (e devem!) te ajudar nisso.</div>
<div></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>2.</strong>Escolha uma peça que te dá alegria — e use!</div>
<div style="text-align: justify;">Não guarde sua melhor versão pro final de semana. Vista-se bem pra viver bem, mesmo nos dias comuns.</div>
<div></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>3.</strong>Aposte em um detalhe só seu.</div>
<div style="text-align: justify;">Pode ser uma cor, um acessório, um batom. Esse toque pessoal te lembra que você não precisa se encaixar, só se expressar.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div><em>Vista-se de si. Sempre.</em></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184796</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 11:09:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>