<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 06:26:07 +0000</lastBuildDate><item><title>Caixa adia sorteio da Mega da Virada após falha técnica causada por excesso de apostas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/01/caixa-adia-sorteio-da-mega-da-virada-apos-falha-tecnica-causada-por-excesso-de-apostas/</link><description>Durante cerca de uma hora e meia, milhares de apostadores aguardaram o início do sorteio no canal oficial da Caixa no YouTube. Em transmissões paralelas, a audiência chegou a registrar picos de até 600 mil espectadores.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6652-e1767271546684.png" /><br><p>A Caixa Econômica Federal adiou o sorteio da Mega da Virada 2025, previsto para as 22h desta quarta-feira (31), devido a problemas técnicos provocados pelo grande volume de apostas virtuais. O sorteio, que envolve o maior prêmio da história das loterias no país, foi remarcado para a manhã desta quinta-feira (1º).</p>
<p>Segundo a Caixa, outras modalidades de loterias que também teriam sorteios realizados na mesma data foram igualmente adiadas em razão das falhas operacionais no sistema.</p>
<p>Durante cerca de uma hora e meia, milhares de apostadores aguardaram o início do sorteio no canal oficial da Caixa no YouTube. Em transmissões paralelas, a audiência chegou a registrar picos de até 600 mil espectadores.</p>
<p>Por volta das 23h30, o banco informou oficialmente que os sorteios seriam realizados às 10h desta quinta-feira, primeiro dia do ano. Ainda não foi divulgado se a Mega-Sena será a primeira modalidade a ter o resultado anunciado ou se o sorteio começará por outras loterias.</p>
<p>O prêmio da Mega da Virada está acumulado em mais de R$ 1 bilhão. Conforme as regras, caso ninguém acerte as seis dezenas, o valor será dividido entre os apostadores que fizerem a quina.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200733</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:49:25 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas nomeia 16 servidores administrativos aprovados em concurso da Unimontes</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/01/governo-de-minas-nomeia-16-servidores-administrativos-aprovados-em-concurso-da-unimontes/</link><description>Os cargos nomeados estavam vagos em razão da não manifestação de interesse de candidatos anteriormente convocados, além de exonerações ocorridas ao longo da vigência do certame
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/unimontes2-e1765296505414.avif" /><br><p>O Governo do Estado de Minas Gerais publicou, nesta quarta-feira (31/12), no Diário Oficial do Estado, a nomeação de 16 servidores da carreira administrativa da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), aprovados no concurso público regido pelo Edital nº 001/2018.</p>
<p>A nomeação foi autorizada pelo Comitê de Orçamento e Finanças (Cofin), vinculado à Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag), e integra a etapa final de aproveitamento do concurso, cujo prazo de validade se encerra em 1º de janeiro de 2026.</p>
<p>Os cargos nomeados estavam vagos em razão da não manifestação de interesse de candidatos anteriormente convocados, além de exonerações ocorridas ao longo da vigência do certame. Após levantamento realizado pela Diretoria de Desenvolvimento de Recursos Humanos (DDRH) da Unimontes, foram identificados 16 cargos desocupados entre as vagas ofertadas no concurso, o que possibilitou esta última nomeação dentro do prazo legal.</p>
<p>O reitor da Unimontes, professor Wagner de Paulo Santiago, destacou que a publicação representa o encerramento responsável de um concurso relevante para a instituição. “Essas nomeações permitem que cargos que permaneciam vagos possam, finalmente, ser ocupados, contribuindo para o fortalecimento da estrutura administrativa e para o funcionamento das atividades acadêmicas e institucionais”, afirmou.</p>
<p>O reitor também agradeceu ao Governo do Estado de Minas Gerais pelo apoio às demandas da universidade ao longo da vigência do concurso. Segundo ele, a articulação com o governador Romeu Zema, o vice-governador professor Mateus Simões, o secretário de Estado de Governo, Marcelo Aro, o secretário-geral do Governo, Marcel Dornas Beghini, e a secretária de Estado de Planejamento e Gestão, Silvia Listgarten, foi fundamental para viabilizar as nomeações autorizadas.</p>
<p>“Registramos nosso reconhecimento ao Governo de Minas, que atendeu às solicitações da Unimontes e possibilitou o aproveitamento máximo das vagas dentro do prazo legal”, completou.</p>
<p>A relação completa dos cargos e dos candidatos nomeados pode ser consultada no Diário Oficial do Estado de Minas Gerais, edição de 31 de dezembro de 2025.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200746</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>MEC publica edital do programa Bolsa Permanência com 1.500 vagas para estudantes de Medicina</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/01/mec-publica-edital-da-bolsa-permanencia-com-1-500-vagas-para-estudantes-de-medicina/</link><description>Programa, voltado a alunos do Mais Médicos, oferece bolsas de R$ 700 e prioriza estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xbab99bfb-5706-4233-b6ec-00f19b17852e.jpeg.pagespeed.ic.E_hYAHv7wW.jpg" /><br><p>O Ministério da Educação (MEC) publicou, nesta quarta-feira (31), o<a href="https://sisbp.mec.gov.br/docs/Edital-8_2025.pdf"> edital</a> do <strong>Programa Bolsa Permanência</strong>, voltado para estudantes de graduação em Medicina que participam do Programa Mais Médicos. O Edital nº 8/2025 prevê a oferta de 1.500 bolsas, no valor de R$ 700 mensais.</p>
<p>Do total de bolsas disponibilizadas, 25% serão destinadas a estudantes de universidades federais e 75% a alunos bolsistas integrais de instituições privadas de ensino superior.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que o programa tem como objetivo contribuir para a permanência de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Segundo o MEC, a distribuição das bolsas vai priorizar </span>municípios com maiores índices de vulnerabilidade<span style="font-weight: 400;">, conforme dados do </span>Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea)<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A adesão das instituições de ensino superior ao programa ocorrerá entre </span>12 de janeiro e 3 de fevereiro<span style="font-weight: 400;">, por meio do </span>Sistema de Gestão da Bolsa Permanência (SISBP)<span style="font-weight: 400;">. Após essa etapa, os estudantes poderão se cadastrar entre </span>4 e 20 de fevereiro<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ainda de acordo com o órgão, a </span>seleção dos estudantes<span style="font-weight: 400;"> será realizada pelas instituições participantes no período de </span>6 a 13 de março<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><b>Requisitos para receber a bolsa</b></h3>
<p>Para ser contemplado, o estudante deve atender aos seguintes critérios:</p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Ter renda familiar bruta per capita de até um salário mínimo e meio;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Estar inscrito no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico);</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Ter matrícula ativa no curso de Medicina em instituição participante do Programa Mais Médicos;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Não possuir diploma de outro curso superior;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Não ser beneficiário da Bolsa Permanência em outra modalidade.</li>
</ul>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://sisbp.mec.gov.br/docs/Edital-8_2025.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200749</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:02:47 +0000</pubDate></item><item><title>Isenção de IR para quem ganha até R$ 5 mil começa a valer</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/02/isencao-de-ir-para-quem-ganha-ate-r-5-mil-comeca-a-valer/</link><description>Ampliação da faixa de isenção do imposto de renda deve beneficiar cerca de 15 milhões de brasileiros, segundo Ministério da Fazenda.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/img20201015115830023-768x576-1.jpg" /><br><p>A isenção do Imposto de Renda para quem ganha até R$ 5 mil entrou em vigor nesta quinta-feira (1º). O novo modelo, sancionado em novembro do ano passado, amplia a faixa de isenção e deve beneficiar cerca de 15 milhões de brasileiros, segundo o Ministério da Fazenda.</p>
<p>Além da isenção total, também passa a valer a isenção parcial para quem recebe salários entre R$ 5 mil e R$ 7.350 por mês.</p>
<p>As novas regras trazem mudanças que vão desde a retenção mensal do imposto no salário até a tributação de dividendos. Para compensar a perda de arrecadação, o governo prevê aumento do Imposto de Renda para quem ganha a partir de R$ 50 mil mensais, além de parte dos contribuintes que recebem dividendos.</p>
<p>Com isso, a estimativa é que cerca de 141 mil brasileiros passem a pagar mais IR.</p>
<h3><b>Declaração do Imposto de Renda</b></h3>
<p>Em relação à Declaração do Imposto de Renda Pessoa Física, não há mudanças para o documento entregue neste ano, já que ele se refere ao ano-base 2025, período em que as novas regras ainda não estavam em vigor.</p>
<p>Segundo o Ministério da Fazenda, a adaptação definitiva do novo modelo ocorrerá apenas em 2027, quando será declarada a renda referente ao ano-base 2026.</p>
<h3><b>O que mudou na prática?</b></h3>
<p><em>Isenção ampliada</em></p>
<ul>
<li aria-level="2">Agora: renda mensal de até R$ 5 mil — isenção total do IR;</li>
<li aria-level="2">Antes: isenção limitada a até dois salários mínimos (R$ 3.036).</li>
</ul>
<p><em>Desconto gradual para salários até R$ 7.350</em></p>
<ul>
<li aria-level="2">De R$ 5.000,01 a R$ 7.350: isenção parcial, com desconto progressivo no imposto;<b><br/>
</b></li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="2">Acima de R$ 7.350: não há mudanças; segue a tabela progressiva atual, com alíquota de até 27,5%.</li>
</ul>
<p data-end="148" data-start="114"><em>Imposto mínimo para alta renda</em></p>
<p data-end="390" data-start="150">Segundo informações do Ministério da Fazenda, foi criado o Imposto de Renda da Pessoa Física Mínimo (IRPFM), voltado a contribuintes de alta renda.</p>
<p data-end="390" data-start="150">O tributo será calculado com base na soma de salários, lucros e dividendos, além de rendimentos de aplicações financeiras tributáveis.</p>
<ul data-end="671" data-start="392">
<li data-end="502" data-start="392">
<p data-end="502" data-start="394">Renda anual acima de R$ 600 mil (equivalente a R$ 50 mil por mês): passa a se enquadrar na nova regra;</p>
</li>
<li data-end="563" data-start="503">
<p data-end="563" data-start="505">Alíquota progressiva, que pode chegar a até 10%;</p>
</li>
<li data-end="671" data-start="564">
<p data-end="671" data-start="566">Para quem recebe mais de R$ 1,2 milhão por ano, será aplicada uma alíquota mínima efetiva de 10%.</p>
</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200782</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:55:33 +0000</pubDate></item><item><title>Ibama e Incra: inscrições para concurso com salários de até R$9,8mil encerram em 8 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/02/ibama-e-incra-inscricoes-para-concurso-com-salarios-de-ate-r98mil-encerram-em-8-de-janeiro/</link><description>Processo seletivo oferece 60 vagas de nível superior, além de formação de cadastro de reserva, com salários iniciais que podem chegar a R$ 9,8 mil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ibama-e1767379505789.avif" /><br><p data-end="482" data-start="235">As inscrições para o concurso público temporário do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) e do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) terminam no próximo <strong>dia 8 de janeiro.</strong></p>
<p data-end="770" data-start="484">Ao todo, estão sendo ofertadas<strong> 60 vagas de nível superior,</strong> além de formação de cadastro de reserva, com salários iniciais que podem chegar a R$ 9,8 mil. As inscrições devem ser feitas exclusivamente pelo site do <a href="https://concursos.access.org.br/informacoes/166/">Instituto ACCESS</a>, banca organizadora do certame.</p>
<p data-end="941" data-start="772">O processo seletivo terá validade de dois anos, a partir da homologação do resultado final, podendo ser prorrogado por igual período, a critério do Ibama e do Incra.</p>
<p data-end="1107" data-start="943">As vagas estão distribuídas entre diversas especialidades, como Biologia, Ciências Sociais, Direito, Geografia, Geologia, Oceanografia e Pedagogia.</p>
<h3 data-end="1129" data-start="1109">Vagas e salários</h3>
<p>Confira agora a distribuição de vagas e salários previstos para os dois cargos:</p>
<ul data-end="1680" data-start="1130">
<li data-end="1319" data-start="1130">
<p data-end="1143" data-start="1132"><strong data-end="1141" data-start="1132">Ibama</strong></p>
<ul data-end="1319" data-start="1146">
<li data-end="1246" data-start="1146">
<p data-end="1246" data-start="1148">40 vagas + cadastro de reserva para o cargo de Analista Técnico de Complexidade Intelectual;</p>
</li>
<li data-end="1319" data-start="1249">
<p data-end="1319" data-start="1251">Remuneração: R$ 7.283,05, para jornada de 40 horas semanais.</p>
</li>
</ul>
</li>
<li data-end="1680" data-start="1321">
<p data-end="1334" data-start="1323"><strong data-end="1332" data-start="1323">Incra</strong></p>
<ul data-end="1680" data-start="1337">
<li data-end="1488" data-start="1337">
<p data-end="1488" data-start="1339">20 vagas + cadastro de reserva para os cargos de Analista Técnico de Complexidade Intelectual e Analista Técnico de Complexidade Gerencial;</p>
</li>
<li data-end="1576" data-start="1491">
<p data-end="1576" data-start="1493">Remuneração de R$ 7.283,05 para Analista Técnico de Complexidade Intelectual;</p>
</li>
<li data-end="1680" data-start="1579">
<p data-end="1680" data-start="1581">Para Analista Técnico de Complexidade Gerencial (Antropologia), o salário é de R$ 9.861,23.</p>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 data-end="1692" data-start="1682">Provas</h3>
<p data-end="1894" data-start="1693">As provas estão previstas para o dia <strong>8 de fevereiro de 2026</strong>, das 14h às 19h, nas cidades de Brasília e Rio de Janeiro, conforme a opção escolhida pelo candidato no momento da inscrição.</p>
<p data-end="2158" data-start="1896">Conforme o<a href="https://anexos.cdn.selecao.net.br/uploads/422/concursos/166/anexos/7e3283e9-2a3d-45fa-9317-ce1538320a05.pdf"> Edital</a>, a prova objetiva contará com 60 questões, com pontuação máxima de 105 pontos. Também será aplicada uma prova discursiva, que consistirá em um estudo de caso sobre licenciamento ambiental, com texto entre 20 e 30 linhas, valendo 50 pontos.</p>
<h3 data-end="2365" data-start="2324">Principais datas do processo seletivo</h3>
<ul data-end="2760" data-start="2366">
<li data-end="2407" data-start="2366">
<p data-end="2407" data-start="2368"><strong data-end="2383" data-start="2368">Inscrições:</strong> 15/12/2025 a 8/1/2026</p>
</li>
<li data-end="2458" data-start="2408">
<p data-end="2458" data-start="2410"><strong data-end="2440" data-start="2410">Pedido de isenção da taxa:</strong> 15 e 16/12/2025</p>
</li>
<li data-end="2547" data-start="2499">
<p data-end="2547" data-start="2501"><strong data-end="2536" data-start="2501">Divulgação dos locais de prova:</strong> 2/2/2026</p>
</li>
<li data-end="2608" data-start="2548">
<p data-end="2608" data-start="2550"><strong data-end="2597" data-start="2550">Aplicação das provas objetiva e discursiva:</strong> 8/2/2026</p>
</li>
<li data-end="2760" data-start="2727">
<p data-end="2760" data-start="2729"><strong data-end="2749" data-start="2729">Resultado final:</strong> 7/4/2026</p>
</li>
</ul>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://anexos.cdn.selecao.net.br/uploads/422/concursos/166/anexos/7e3283e9-2a3d-45fa-9317-ce1538320a05.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200790</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:58:42 +0000</pubDate></item><item><title>Chuva pode cair com força em Montes Claros e Norte de Minas neste sábado</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/03/chuva-pode-cair-com-forca-em-montes-claros-e-norte-de-minas-neste-sabado/</link><description>Alerta do Inmet aponta risco de temporais, ventos intensos e transtornos urbanos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/11/xchuva-forte-e-frente-fria-guarda-chuva-inmet-e1734530990950.webp.pagespeed.ic.BpQRx90hFX.webp" /><br><p>Montes Claros e outras cidades do Norte de Minas estão sob alerta de chuvas intensas neste sábado (3). O aviso foi emitido pelo Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) e indica a possibilidade de tempestades acompanhadas de ventos fortes, raios e volumes elevados de precipitação ao longo do dia.</p>
<p>De acordo com o órgão, as chuvas podem atingir até 100 milímetros por hora, com rajadas de vento entre 60 e 100 km/h, o que eleva o risco de transtornos como alagamentos, queda de árvores, destelhamentos e interrupções no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>⚠️ Atenção redobrada em áreas urbanas</p>
<p>Em Montes Claros, a orientação é para que a população evite áreas sujeitas a alagamentos, não se abrigue debaixo de árvores durante as tempestades e fique atenta a sinais de risco, como enxurradas e enxarcamento do solo.</p>
<p>O Inmet destaca que o alerta também abrange diversas regiões do estado, incluindo o Norte de Minas, onde estão municípios como Montes Claros, Janaúba, Januária, Pirapora, Francisco Sá, Bocaiúva e Salinas, entre outros.</p>
<p><strong>🌧️ Possíveis impactos</strong></p>
<p>Entre os principais riscos associados às chuvas previstas estão:</p>
<ul>
<li>cortes no fornecimento de energia elétrica;</li>
<li>queda de galhos e árvores;</li>
<li>alagamentos em vias urbanas;</li>
<li>prejuízos a plantações e áreas rurais.</li>
</ul>
<p>A recomendação é que moradores acompanhem as atualizações dos órgãos oficiais de meteorologia e da Defesa Civil, adotando medidas preventivas para garantir a segurança.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200849</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:40:55 +0000</pubDate></item></channel></rss>