<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 15:16:49 +0000</lastBuildDate><item><title>Cemig muda código de identificação das contas de luz; novo número terá 15 dígitos</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/06/cemig-muda-codigo-de-identificacao-das-contas-de-luz-novo-numero-tera-15-digitos/</link><description>Alteração segue determinação da Agência Nacional de Energia Elétrica e não vai interferir no valor da conta de luz, informou a companhia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/content_novo_numero.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Cemig anunciou uma mudança no <strong>código padrão de identificação</strong> das unidades consumidoras de energia elétrica, conforme determinação da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, cada unidade consumidora é identificada pelo número de instalação, que começa com o dígito 3. Com a mudança, esse código será substituído por um novo identificador nacional, composto por <em>15 dígitos</em>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a companhia, a alteração tem como objetivo modernizar os processos do setor elétrico, facilitar a troca de informações entre os sistemas e padronizar a identificação dos imóveis em todo o país.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Cemig reforça que a mudança<em> não interfere</em> no valor da conta nem na forma de cálculo da tarifa de energia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A expectativa é que todos os consumidores passem pela transição de forma simples e segura, a partir da primeira semana de 2026.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O novo número de identificação vai constar na fatura de energia e também poderá ser consultado na área do cliente, no site da Cemig. Já o número de instalação atual, iniciado pelo dígito 3, continuará disponível por até 12 meses, permitindo que o consumidor utilize ambos os códigos durante o período de transição.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200987</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Confira o último Boletim Epidemiológico de Monitoramento dos casos de Dengue, Chikungunya e Zika</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/confira-o-ultimo-boletim-epidemiologico-de-monitoramento-dos-casos-de-dengue-chikungunya-e-zika/</link><description>Desse total, 118.858 casos foram confirmados para a doença e 20 óbitos estão em investigação. Até o momento, há 149 óbitos confirmados por dengue no estado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/03/6-acoes-importantes-para-eliminar-o-mosquito-da-dengue-538-x-358.jpg" /><br><header class="entry-header">
<p class="entry-title"><span style="font-size: 16px;">Até 06/01, Minas Gerais registrou 167.770 casos prováveis (casos notificados, exceto os descartados) de dengue. Desse total, 118.858 casos foram confirmados para a doença e 20 óbitos estão em investigação. Até o momento, há 149 óbitos confirmados por dengue no estado.</span></p>
</header>
<div class="entry-content clear" data-ast-blocks-layout="true">
<p>Em relação à febre Chikungunya, foram registrados 20.123 casos prováveis da doença, dos quais 17.803 foram confirmados. Até o momento, há 3 óbitos em investigação por Chikungunya em Minas Gerais e 6 óbitos confirmados.</p>
<p>Quanto ao vírus Zika, até o momento há 64 casos prováveis e 26 casos confirmados para a doença no estado. Até o momento, não há óbitos confirmados.</p>
<p><strong><a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/BO_ARBO380.pdf">» Clique aqui e confira o Boletim Epidemiológico de Monitoramento dos casos de Dengue, Chikungunya e Zika Vírus da SES-MG (atualizado em 06/01/2026).</a></strong></p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200996</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:08:29 +0000</pubDate></item><item><title>Aposentados têm até 14 de fevereiro para pedir ressarcimento ao INSS</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/aposentados-tem-ate-14-de-fevereiro-para-pedir-ressarcimento-ao-inss/</link><description>Governo estima que ainda existam cerca de 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar o reembolso.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xfd47eef9-0d44-4470-985c-0a1bcea70d89.png.pagespeed.ic.dnOWbe1H1y.png" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O prazo para aposentados e pensionistas solicitarem o ressarcimento de descontos indevidos ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) foi prorrogado até o dia 14 de fevereiro. O anúncio foi feito pelo presidente do instituto, Gilberto Waller.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o INSS, cerca de 6,2 milhões de beneficiários contestaram cobranças indevidas. Desse total, 4,1 milhões já foram ressarcidos, somando aproximadamente R$ 2,8 bilhões em devoluções. A estimativa do governo é que ainda existam cerca de 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar o reembolso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O prazo anterior se encerraria em 14 de novembro. De acordo com o Ministério da Previdência Social, a prorrogação tem como objetivo ampliar o período para que mais beneficiários consigam registrar os pedidos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar a devolução, os aposentados e pensionistas devem acessar os canais oficiais do INSS, por meio do aplicativo ou site Meu INSS. Também é possível fazer o pedido pelo telefone 135, com atendimento gratuito de segunda a sábado, das 7h às 22h, ou presencialmente nas agências dos Correios.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201026</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:14:02 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para colônia de férias com 300 vagas para crianças e idosos começam nesta quinta-feira (8)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/inscricoes-para-colonia-de-ferias-com-300-vagas-para-criancas-e-idosos-comecam-nesta-quinta-feira-8/</link><description>Atividades gratuitas serão realizadas entre 26 e 30 de janeiro em dois núcleos em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/P3F3-62-1536x837-1-scaled-e1767811912665.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">As inscrições para a<strong> 1ª Colônia de Férias 2026</strong> começam nesta quinta-feira (8), em Montes Claros. A iniciativa é da Secretaria de Esporte, Lazer e Juventude e oferece <em>300 vagas gratuitas</em> para crianças e idosos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições seguem até o dia 16 de janeiro, ou até o preenchimento total das vagas. O cronograma de atividades será realizado entre os dias <strong>26 e 30 de janeiro</strong>, com a oferta de atividades esportivas e palestras educativas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As ações serão distribuídas em dois núcleos. Na <em>Praça de Esportes,</em> as atividades ocorrerão das 13h às 17h. Estão disponíveis 40 vagas para o público com 60 anos ou mais e 40 vagas para cada uma das seguintes faixas etárias: 6 anos; 7 e 8 anos; 9 e 10 anos; e 11 e 12 anos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já na <em>Escola Municipal Neide Melo Franco/Curumim,</em> as atividades serão destinadas exclusivamente às crianças, no período da manhã, das 7h às 11h. Serão ofertadas 25 vagas para cada faixa etária: 6 anos; 7 e 8 anos; 9 e 10 anos; e 11 e 12 anos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições poderão ser feitas na secretaria<em> da Praça de Esportes</em>, das 7h às 12h30 e das 13h30 às 18h, ou na secretaria da <em>Escola Municipal Neide Melo Franco</em>, localizada na Avenida L, s/nº, bairro Vila Anália, das 8h às 14h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No ato da inscrição, pais ou responsáveis deverão apresentar documentos pessoais, além de documentação da criança e atestado médico de aptidão física. Para os idosos, é necessário apresentar documento com foto e atestado médico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, entre em contato pelo telefone (38) 2211-3389.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201044</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:55:18 +0000</pubDate></item><item><title>PEAES 2026: Unimontes publica edital do programa que concede auxílios financeiros a estudantes em vulnerabilidade socioeconômica</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/peaes-2026-unimontes-publica-edital-do-programa-que-concede-auxilios-financeiros-a-estudantes-em-vulnerabilidade-socioeconomica/</link><description>Programa é voltado para estudantes com renda per capita de até 1,5 salário mínimo; inscrições começam em 15 de janeiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xunimontes-3.webp.pagespeed.ic.MKXFeQky1P.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) publicou o <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-EDITAL-PEAES.pdf">Edital nº 01/2026</a> do Programa Estadual de Assistência Estudantil (PEAES), que regulamenta o processo seletivo para a <strong>concessão de auxílios financeiros</strong> a estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podem se inscrever alunos com renda familiar per capita igual ou inferior a 1,5 salário mínimo, que estejam regularmente matriculados e com frequência ativa no semestre letivo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a instituição, a classificação dos candidatos será feita com base no grau de vulnerabilidade socioeconômica, respeitando a disponibilidade orçamentária do programa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições serão realizadas exclusivamente de forma on-line, por meio do sistema do programa, no endereço</span><a href="http://www.peaes.unimontes.br"> <span style="font-weight: 400;">www.peaes.unimontes.br</span></a><span style="font-weight: 400;">, no período de 15 de janeiro a 27 de fevereiro de 2026, até as 17h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-EDITAL-PEAES.pdf"> Edital PEAES nº 01/2026,</a> no ato da inscrição o estudante deverá preencher o formulário socioeconômico e anexar, em arquivo único no formato PDF, toda a documentação exigida, observando a ordem e a legibilidade dos documentos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após o encerramento das inscrições, o processo seguirá as etapas de análise socioeconômica, divulgação da classificação preliminar, período para recursos e, por fim, a publicação do resultado final.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tipos de auxílios</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O edital prevê a concessão de sete modalidades de auxílios financeiros. Segundo a instituição, cada estudante poderá solicitar até três no momento da inscrição. Confira as modalidades a seguir:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Moradia</strong> – R$ 312,50 mensais, por até 12 parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Alimentação</strong> – R$ 150,00 mensais, por até 10 parcelas, destinado a estudantes matriculados nos campi fora de Montes Claros e de Janaúba;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Transporte –</strong> R$ 187,50 mensais, por até 10 parcelas, para estudantes que residem a mais de 4 km do campus;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Creche –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 10 parcelas, para estudantes com filhos de até 5 anos, 11 meses e 29 dias;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Apoio Didático e Pedagógico –</strong> R$ 250,00 por semestre, em até duas parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio de Acesso, Promoção e Inclusão da Pessoa com Deficiência (PCD) –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 10 parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Inclusão Digital –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 12 parcelas, para custeio de internet e aquisição de equipamentos eletrônicos.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201047</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Prazo para confirmar matrícula na rede estadual termina em 14 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/prazo-para-confirmar-matricula-na-rede-estadual-termina-em-14-de-janeiro/</link><description>Confirmação presencial é obrigatória para novos alunos e para quem solicitou mudança de escola; procedimento garante vaga para o ano letivo de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xa68315ef-cdee-48cf-b9df-1b1a4599c0bc-e1767817851752.jpg.pagespeed.ic.2-OgnLTUze.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Pais e responsáveis têm até o <strong>dia 14 de janeiro</strong> para realizar a confirmação presencial de matrícula na rede estadual de ensino para a qual o estudante foi direcionado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE-MG), os estudantes que já estavam matriculados na rede estadual tiveram a vaga garantida automaticamente. A confirmação presencial é exigida apenas para alunos oriundos das redes municipal, privada, institutos federais ou de outras redes estaduais, além daqueles que solicitaram mudança de escola na rede estadual e foram encaminhados para uma nova unidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A confirmação presencial é obrigatória para garantir a vaga no ano letivo de 2026. No momento da matrícula, pais ou responsáveis legais devem apresentar a documentação exigida, como certidão de nascimento ou documento de identidade do estudante, CPF, comprovante de endereço e histórico escolar ou declaração de transferência, quando for o caso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que o encaminhamento dos estudantes foi realizado por meio do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem), adotado pela SEE-MG para a distribuição de vagas nas redes estadual e municipal. O sistema leva em consideração critérios como zoneamento, existência de irmãos matriculados na mesma escola e atendimento a estudantes com deficiência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a secretaria, é possível conferir a escola para a qual o estudante foi encaminhado por meio do <a href="https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/index.html">site do Sucem</a>.</span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201050</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Criança de dois anos é reanimada pelo SAMU após afogamento em piscina em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/crianca-de-dois-anos-e-reanimada-pelo-samu-apos-afogamento-em-piscina-em-montes-claros/</link><description>Durante o atendimento, o menino sofreu quatro paradas cardiorrespiratórias, mas, apesar da gravidade, a equipe conseguiu reverter o quadro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6964.jpeg" /><br><p>Uma criança foi reanimada pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) após sofrer um afogamento em uma piscina, em Montes Claros, nesta quarta-feira (07). O menino, de apenas dois anos, chegou a entrar em parada cardiorrespiratória e teve o quadro revertido pela equipe de socorro.</p>
<p>A ocorrência foi registrada no bairro José Corrêa Machado. O SAMU foi acionado pela unidade da Estratégia de Saúde da Família (ESF) da região. Quando a Unidade de Suporte Avançado chegou ao local, a criança já se encontrava em parada cardiorrespiratória e recebia manobras de reanimação da equipe de saúde.</p>
<p>Os socorristas assumiram o atendimento e deram continuidade às manobras de ressuscitação cardiopulmonar por aproximadamente 1h30. Durante o atendimento, o menino sofreu quatro paradas cardiorrespiratórias, mas, apesar da gravidade, a equipe conseguiu reverter o quadro.</p>
<p>Após ser medicada e intubada, a criança foi estabilizada e encaminhada para a Santa Casa de Montes Claros, onde permanece internada sob cuidados médicos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201054</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:40:51 +0000</pubDate></item></channel></rss>