<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 06:20:36 +0000</lastBuildDate><item><title>Rompimento de adutora deixa casas alagadas no bairro Vila Áurea em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/22/rompimento-de-adutora-deixa-casas-alagadas-no-bairro-vila-aurea-em-montes-claros/</link><description>Segundo o Corpo de bombeiros, 20 pessoas foram evacuadas; Copasa alerta para intermitência no abastecimento em 13 bairros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-22-at-14.19.34-e1766424181289.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O rompimento de uma adutora da Copasa provocou o alagamento de casas na Rua Geraldo Machado, no bairro Vila Áurea, na madrugada desta segunda-feira (22). Segundo o Corpo de Bombeiros, </span><b>20 pessoas precisaram ser evacuadas</b><span style="font-weight: 400;"> devido ao risco iminente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A corporação informou que foi acionada por volta das </span>2h08 e encontrou quatro residências alagadas — uma de dois pavimentos, uma de três pavimentos e duas casas térreas. Todos os moradores foram retirados dos imóveis.</p>
<p>Em nota, a <strong>Copasa</strong> informou que a equipe foi acionada imediatamente e realizou o fechamento do registro da adutora. A manutenção definitiva deve ser feita ao longo do dia. Equipes da Copasa e da Defesa Civil seguem no local avaliando os impactos.</p>
<p>Ainda conforme a companhia, o rompimento pode causar intermitência no abastecimento de água<span style="font-weight: 400;"> em alguns bairros nesta segunda-feira (22):</span></p>
<blockquote>
<div>“Devido ao ocorrido, alguns bairros da cidade de Montes Claros poderá apresentar intermitências nesta segunda-feira. A previsão é que o fornecimento seja normalizado, gradativamente, no decorrer da noite de hoje (22/12). “</div>
</blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre os bairros afetados estão:</span>Bela Paisagem, Bella Montes, Jardim Eldorado, Nova Morada, Quintas da Boa Vista, Residencial Rio do Cedro, Santa Eugênia, Santos Reis, Vila Alice, Vila Atlântida, Vila Áurea, Vila Áurea II, Vila Castelo Branco</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os bombeiros informaram que, apesar do fechamento do registro, o subsolo permaneceu encharcado. Para reduzir riscos estruturais, foi feita uma abertura na base da parede da residência mais atingida para escoamento da água. Parte de um muro de arrimo rompeu parcialmente e precisará passar por avaliação técnica.</span></p>
<p>A corporação informou que o local foi interditado preventivamente. Os padrões de energia elétrica das residências foram desligados e a orientação é que os moradores retornem somente após a liberação da Defesa Civil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200300</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei vira em Natal, vence o América SSC, fecha o ano invicto e lidera a Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/23/moc-volei-vira-em-natal-vence-o-america-ssc-fecha-o-ano-invicto-e-lidera-a-superliga/</link><description>Equipe supera desvantagem de 2 sets, chega à quarta vitória seguida e soma 11 pontos na competição
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/193da1f8-53ac-433a-8531-97699eb5bde0-1600x1067.jpeg" /><br><p>Jogando em Natal-RN, nesta segunda-feira (22), o MOC Vôlei venceu o América SSC de virada e encerrou 2025 invicto na Superliga B. Após sair perdendo por 2 sets a 0, a equipe mostrou força coletiva, buscou a reação e fechou o confronto em 3 sets a 2, com parciais de 25/23, 25/23, 19/25, 17/25 e 7/15.</p>
<p>Com o resultado, o time chega à quarta vitória consecutiva no torneio nacional e soma 11 pontos na tabela.</p>
<p>O oposto Paulo Victor foi o maior pontuador da partida, com 28 pontos, sendo decisivo na reação do MOC, que cresceu de produção a partir do terceiro set.</p>
<p>Após a partida, o técnico Walner Santos destacou a dificuldade do confronto e valorizou o desempenho coletivo.</p>
<p><em>“Foi um jogo muito difícil contra uma equipe organizada, que começou melhor. Demoramos um pouco a entrar no ritmo, mas o time mostrou força coletiva. As substituições funcionaram, o Paulo Victor teve destaque, mas não foi um jogo de um atleta só. Até quem entrou em momentos difíceis ajudou a sustentar o jogo. O grande destaque foi o trabalho coletivo”, resumiu o treinador.</em></p>
<p><strong>O confronto</strong></p>
<p>No primeiro set, o América aproveitou o fator casa, abriu vantagem e manteve eficiência no side-out para vencer por 25 a 23, mesmo após tentativa de reação do MOC. A segunda parcial seguiu equilibrada, mas novamente os donos da casa levaram a melhor, fechando em 25 a 23.</p>
<p>A partir do terceiro set, o MOC Vôlei mudou o cenário da partida. Com Paulo Victor eficiente no ataque junto ao Ludegards e Frank forçando o saque, a equipe venceu por 25 a 19. No quarto set, manteve o ritmo intenso, dominou as ações e fechou em 25 a 17, levando a decisão para o tie-break.</p>
<p>No set decisivo, o time montes-clarense foi superior do início ao fim e venceu com autoridade por 15 a 7, confirmando a virada e a vitória fora de casa.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-200352" class="wp-caption alignnone" id="attachment_200352" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-200352 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-400x267.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-1024x683.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-1536x1025.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-2048x1366.jpeg 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-1600x1067.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/6554dbdd-a898-4160-9531-a165374563e1-scaled.jpeg 1280w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-200352">Fotos: Gabriel Leite/América SSC Vôlei</figcaption></figure>
<p><strong>Próximo jogo</strong></p>
<p>O próximo compromisso do MOC Vôlei será no dia 8 de janeiro, às 20h, contra o Mogi Vôlei-SP, no Ginásio Tancredo Neves.</p>
<p>Os ingressos já estão à venda no site Uniticket, com valores de R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento (ingresso social).</p>
<p><strong>Torcida na arquibancada</strong><br/>
Estudantes de escolas públicas, uniformizados e acompanhados pelos pais ou responsáveis, além de servidores públicos municipais munidos do último contracheque, têm entrada gratuita no ginásio.</p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200347</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:25:53 +0000</pubDate></item><item><title>Prazo para atualização cadastral de servidores da rede estadual de MG é prorrogado</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/23/prazo-para-atualizacao-cadastral-de-servidores-da-rede-estadual-de-mg-e-prorrogado/</link><description>Procedimento deve ser feito on-line até 31 de janeiro de 2026
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-24-at-11.30.21-AM-1-scaled-e1766509280938.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O prazo para que servidores ativos da rede estadual de ensino de Minas Gerais realizem a atualização cadastral foi prorrogado até 31 de janeiro de 2026. A informação foi divulgada pela Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O procedimento deve ser feito exclusivamente de forma on-line e é obrigatório para servidores efetivos e contratados que atuam na Unidade Central da SEE/MG, nas Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e nas escolas estaduais.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A obrigatoriedade também vale para servidores que estejam em licença para tratamento de saúde, licença para tratar de interesses pessoais ou em situação de cessão, com ou sem ônus.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a SEE/MG, a atualização é considerada estratégica para o planejamento da rede estadual de ensino e tem como objetivo manter uma base de dados atualizada para aprimorar a gestão de pessoas. O formulário contempla a autodeclaração de informações em diferentes áreas, como titulação e formação acadêmica, potencial linguístico, vínculos adicionais, dados pessoais, necessidades específicas e interesses funcionais.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de dúvidas, os servidores podem entrar em contato com a Superintendência de Gestão </span>de Pessoas pelo e-mail<em> sgp.assessoria@educacao.mg.gov.br</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200371</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Veja como vai funcionar o atendimento nas unidades de saúde durante o recesso de Natal em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/23/veja-como-vai-funcionar-o-atendimento-nas-unidades-de-saude-durante-o-recesso-de-natal-em-montes-claros/</link><description>Segundo a Prefeitura, UPA Chiquinho Guimarães e Hospital Municipal vão atender 24 horas; duas UBSs vão funcionar das 7h às 19h
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/hospital-e1766512647131.webp" /><br><p>Durante o recesso de Natal, a população de Montes Claros contará com o atendimento de<strong> quatro</strong> unidades de saúde. A Unidade de Pronto Atendimento (UPA) Chiquinho Guimarães e o Hospital Municipal Alpheu de Quadros funcionarão 24 horas por dia, durante todo o período.</p>
<p>Além disso, as Unidades Básicas de Saúde (UBSs) Santo Antônio II e Chiquinho Guimarães estarão abertas das <strong>7h às 19h.</strong></p>
<p>De acordo com a Prefeitura, a organização tem como objetivo facilitar o atendimento à população. Pacientes com quadros menos graves devem procurar as UBSs, enquanto casos mais graves e de urgência devem ser encaminhados à UPA ou ao Hospital Municipal.</p>
<h3>Endereços das unidades</h3>
<ul>
<li aria-level="1">UPA Chiquinho Guimarães: Av. Nossa Senhora de Fátima, 2255 – Conj. Chiquinho Guimarães</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Hospital Municipal Alpheu de Quadros: Av. Paulista, 446 – Santo Antônio</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">UBS Santo Antônio II: ao lado do Hospital Municipal Alpheu de Quadros</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">UBS Chiquinho Guimarães: ao lado da UPA</li>
</ul>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200380</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mais de 141 mil trabalhadores ainda não sacaram o abono salarial PIS/Pasep</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/23/mais-de-141-mil-trabalhadores-ainda-nao-sacaram-o-abono-salarial-pis-pasep/</link><description>Prazo para retirada termina em 29 de dezembro e valores somam R$ 145,7 milhões
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xreal_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220046_1-e1766526926456.webp.pagespeed.ic.O3dwA67HXN.webp" /><br><p>Mais de 141 mil trabalhadores ainda não sacaram o abono salarial PIS/Pasep, segundo dados divulgados pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) nesta segunda-feira (22). Os valores disponíveis somam R$ 145,7 milhões e podem ser retirados até 29 de dezembro.</p>
<p>De acordo com o MTE, no calendário de 2025, 26,5 milhões de trabalhadores tinham direito ao benefício. Desse total, 99,47% já receberam o pagamento.</p>
<p>O abono é referente ao ano-base de 2023 e também inclui revisões de pagamentos dos últimos cinco anos. Quem perder o prazo terá que aguardar uma convocação especial do Ministério para ter acesso ao valor.</p>
<p><strong>Quem tem direito</strong></p>
<p>Tem direito ao abono salarial o trabalhador que:</p>
<ul>
<li aria-level="1">Está cadastrado no PIS/Pasep há pelo menos cinco anos;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Recebeu até dois salários mínimos, em média, em 2023;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Trabalhou por, no mínimo, 30 dias no ano-base;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Teve os dados informados corretamente pelo empregador no eSocial.<strong><br/>
</strong></li>
</ul>
<h3><strong>Como consultar</strong></h3>
<p>A consulta pode ser feita pelo aplicativo ou site da Carteira de Trabalho Digital e também pelo Portal Gov.br.</p>
<p><strong>Onde sacar</strong></p>
<p>O pagamento é feito pela Caixa Econômica Federal ou pelo Banco do Brasil, conforme o vínculo do trabalhador.<br/>
Na Caixa, o valor pode ser recebido em conta, pelo aplicativo Caixa Tem ou sacado em agências e lotéricas.<br/>
No Banco do Brasil, o pagamento pode ser feito em conta, por Pix, TED ou saque presencial.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200405</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:58:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>