<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 15:12:03 +0000</lastBuildDate><item><title>Pausa de uma semana nas redes sociais melhora autoestima de mulheres jovens, indica estudo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/18/pausa-de-uma-semana-nas-redes-sociais-melhora-autoestima-de-mulheres-jovens-indica-estudo/</link><description>Um estudo realizado pela Universidade de York, em Toronto (Canadá), aponta que uma interrupção no uso das redes sociais por sete dias pode resultar em melhorias significativas na autoestima e na percepção da imagem corporal de mulheres jovens.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/mulher-redes-sociais-e1752866754328.png" /><br><p>Um estudo realizado pela Universidade de York, em Toronto (Canadá), aponta que uma interrupção no uso das redes sociais por sete dias pode resultar em melhorias significativas na autoestima e na percepção da imagem corporal de mulheres jovens.</p>
<p>A pesquisa envolveu 66 estudantes universitárias, com idades entre 17 e 24 anos, usuárias diárias de plataformas como Instagram, TikTok, Facebook e Twitter. As participantes foram divididas em dois grupos: uma parte delas ficou uma semana sem acessar redes sociais, enquanto a outra manteve seus hábitos normalmente.</p>
<p>Após o período de abstinência digital, o grupo que se desconectou apresentou melhora na satisfação com a própria imagem e redução nas comparações sociais negativas, que costumam contribuir para baixa autoestima e transtornos relacionados à imagem corporal. Os efeitos foram mais evidentes entre aquelas que internalizam padrões rígidos de magreza.</p>
<p>Segundo os pesquisadores, a exposição constante a conteúdos idealizados nas redes sociais pode reforçar expectativas irreais e gerar impactos negativos na saúde mental, principalmente em jovens mulheres. A pausa digital permite uma reavaliação mais realista e positiva da autoimagem, além de incentivar práticas que beneficiam o bem-estar emocional.</p>
<p>O estudo reforça a importância de estratégias para o uso equilibrado das redes sociais, destacando que o “detox digital” pode ser uma ferramenta eficaz para a promoção da saúde mental e da autoestima.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189762</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:26:16 +0000</pubDate></item><item><title>Operação Pente Fino contra o Aedes aegypti acontece neste sábado (19) no bairro Alto São João, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/19/operacao-pente-fino-contra-o-aedes-aegypti-acontece-neste-sabado-19-no-bairro-alto-sao-joao-em-montes-claros/</link><description>A ação envolve equipes das secretarias municipais de Saúde, Serviços Urbanos, Ambiente, Bem-Estar Animal, Sustentabilidade, Segurança Integrada e Administração, que percorrerão ruas e residências para recolher materiais que possam servir de criadouros para o mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, zika e chikungunya.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/03/combate-dengue_mcamgo_abr_29022024-18-e1710331092481.webp" /><br><p data-end="481" data-start="249" style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros, em parceria com o Exército Brasileiro, realiza neste sábado, 19 de julho, a Operação Pente Fino no bairro Alto São João, a partir das 7h da manhã, com encerramento previsto para as 13h.</p>
<p data-end="816" data-start="483" style="text-align: justify;">A ação envolve equipes das secretarias municipais de Saúde, Serviços Urbanos, Ambiente, Bem-Estar Animal, Sustentabilidade, Segurança Integrada e Administração, que percorrerão ruas e residências para recolher materiais que possam servir de criadouros para o mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, zika e chikungunya.</p>
<p data-end="973" data-start="818" style="text-align: justify;">Moradores devem colocar na porta de casa os materiais a serem descartados, como latas, pneus, garrafas e qualquer outro objeto que possa acumular água.</p>
<p data-end="1058" data-start="975" style="text-align: justify;">A concentração das equipes será na Praça Itapetinga, no próprio bairro, às 07h.</p>
<p data-end="1155" data-start="1060" style="text-align: justify;">O secretário de Saúde, Eduardo Luiz da Silva, destacou a importância da mobilização conjunta:</p>
<blockquote data-end="1325" data-start="1156">
<p data-end="1325" data-start="1158">“<em>A união de todos é crucial no combate à dengue. É sempre bem-vindo o apoio do Exército para ampliarmos nossa capacidade de ação nos locais com maior número de casos.</em>”</p>
</blockquote>
<p data-end="1476" data-start="1327" style="text-align: justify;">A Operação faz parte das estratégias permanentes do município, que incluem mutirões de limpeza, visitas domiciliares e ações educativas de prevenção.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189716</guid><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 06:00:40 +0000</pubDate></item><item><title>Minas Gerais conquista liderança nacional em redação do Enem e reforça potência da educação pública</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/19/minas-gerais-conquista-lideranca-nacional-em-redacao-do-enem-e-reforca-potencia-da-educacao-publica/</link><description>Com média de 621,5 pontos, o estado saltou da 4ª para a 1ª posição em apenas um ano, com um avanço de mais de 25 pontos em relação à nota anterior. A diferença para o segundo colocado, Espírito Santo, foi de 17,3 pontos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/14-06-24_-_Aulao_Estudo_Play_-_Credito_Vinicius_Ferreira_11-e1752860179707.png" /><br><p>Minas Gerais alcançou um marco expressivo na educação pública: a rede estadual conquistou o 1º lugar no ranking nacional de redação do Enem 2024, entre todas as redes públicas estaduais. Com média de 621,5 pontos, o estado saltou da 4ª para a 1ª posição em apenas um ano, com um avanço de mais de 25 pontos em relação à nota anterior. A diferença para o segundo colocado, Espírito Santo, foi de 17,3 pontos.</p>
<p>Mais do que uma conquista numérica, o resultado é reflexo de uma virada de chave no modo como o estado tem tratado a educação pública: como prioridade real e estratégica. A liderança no Enem simboliza o esforço coletivo de milhares de alunos, professores, coordenadores e gestores que, mesmo diante dos desafios, apostam na escola como espaço de transformação.</p>
<p><strong>Quando a escola pública se torna protagonista</strong></p>
<p>A mudança de cenário não aconteceu por acaso. Minas investiu em ferramentas pedagógicas modernas, com destaque para a Plataforma Enem MG, que oferece livros digitais, videoaulas, trilhas de estudo, simulados e correção de redações com inteligência artificial. Cerca de 600 mil redações foram corrigidas por meio da plataforma, que alcançou mais de 85% dos estudantes cadastrados.</p>
<p>Além disso, ao longo do ano, a rede estadual organizou provas de redação específicas, simulados completos e aulões presenciais, alcançando um público de mais de 150 mil estudantes. A abrangência também foi um diferencial: ações voltadas à preparação para o Enem contemplaram desde o ensino médio regular até a Educação de Jovens e Adultos (EJA), promovendo acesso igualitário às oportunidades.</p>
<p><strong>Educação como projeto de futuro</strong></p>
<p>O desempenho em redação no Enem representa mais do que uma nota: é a abertura de caminhos para o ensino superior, para bolsas de estudo e para o rompimento de ciclos de exclusão. Para muitos estudantes, trata-se da principal porta de entrada para universidades públicas e, consequentemente, para a realização de sonhos pessoais e familiares.</p>
<p>Paralelamente a essa conquista, Minas Gerais também apresentou o maior salto do país em alfabetização, subindo da 7ª para a 3ª colocação nacional entre alunos do 2º ano do ensino fundamental — e eliminando o índice de nível insuficiente, antes previsto para ser superado apenas em 2026.</p>
<p><strong>Um exemplo de que a educação pública pode ser referência</strong></p>
<p>O que Minas Gerais mostra ao país é que políticas públicas bem desenhadas, quando alinhadas à valorização da escola e à inclusão dos estudantes, têm o poder de mudar realidades. A liderança no Enem 2024 é resultado de visão estratégica, comprometimento coletivo e, sobretudo, da crença de que todo aluno tem potencial para ir além, desde que tenha suporte, oportunidade e reconhecimento.</p>
<p>Em vez de ser exceção, essa conquista pode e deve inspirar outros estados a olharem para a educação como uma prioridade de verdade — não apenas em discurso, mas em ações concretas, duradouras e centradas no que realmente importa: o desenvolvimento humano.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189745</guid><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 08:00:25 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas divulga calendário do licenciamento de veículos para 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/19/governo-de-minas-divulga-calendario-do-licenciamento-de-veiculos-para-2025/</link><description>Prazos variam de agosto a outubro, de acordo com o final da placa; condutores devem regularizar documento para evitar multas e remoção do veículo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/PAB_0553-1-e1752845453834.jpg" /><br><p data-end="910" data-start="404">O Governo de Minas Gerais, por meio da Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG) e da Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG), divulgou nesta quinta-feira (17/7) o calendário oficial de licenciamento anual de veículos para o ano de 2025. As datas constam em publicação no Diário Oficial do Estado e definem os prazos para a exigência do Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo (CRLV), documento obrigatório para circulação de veículos em todo o território nacional.</p>
<p data-end="1299" data-start="912">De acordo com o cronograma, os prazos para regularização do CRLV variam conforme o número final da placa do veículo. Veículos com placas terminadas em 1, 2 e 3 deverão estar licenciados até 31 de agosto. Já aqueles com finais 4, 5 e 6 têm até 30 de setembro para regularizar a situação. Por fim, veículos com placas que terminam em 7, 8, 9 e 0 terão como prazo final o dia 31 de outubro.</p>
<p data-end="1669" data-start="1301">O CRLV é o documento que comprova que o veículo está apto a circular, conforme estabelece o Código de Trânsito Brasileiro (CTB). Ele pode ser apresentado em formato físico ou digital, por meio da Carteira Digital de Trânsito (CDT), juntamente com a Carteira Nacional de Habilitação (CNH), a Permissão para Dirigir (PPD) ou a Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC).</p>
<p data-end="1897" data-start="1671">A não regularização do CRLV dentro do prazo estipulado configura infração gravíssima, com penalidade de multa no valor de R$ 293,47, sete pontos na CNH e remoção do veículo para um pátio credenciado até a devida regularização.</p>
<h3 data-end="1921" data-start="1899">Como emitir o CRLV</h3>
<p data-end="2520" data-start="1923">A emissão do documento pode ser feita de forma digital por meio de diversos canais, como o aplicativo CDT, o MG App, o portal da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran) ou o site da CET-MG (<a class="" data-end="2138" data-start="2116" href="http://www.transito.mg.gov.br" rel="noopener" target="_new">www.transito.mg.gov.br</a>). Para isso, o proprietário do veículo deve ter uma conta ativa no sistema gov.br e estar com todas as obrigações quitadas, como o Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA), a Taxa de Renovação do Licenciamento Anual (TRLAV) e eventuais multas vencidas. Além disso, o veículo não pode ter restrições judiciais ou administrativas que impeçam a emissão do documento.</p>
<p data-end="2704" data-start="2522">No site da CET-MG, o cidadão deve acessar a aba “Veículos”, clicar em “Emitir o CRLV” e preencher os dados solicitados. O documento pode ser impresso quantas vezes forem necessárias.</p>
<h3 data-end="2732" data-start="2706">Consulta de pendências</h3>
<p data-end="3035" data-start="2734">A CET-MG recomenda que os proprietários consultem a situação do veículo antes de circular, a fim de evitar contratempos. A verificação pode ser feita pelo site da coordenadoria, na opção “Consultar a situação do veículo”, onde também é possível emitir guias de pagamento para regularização de débitos.</p>
<p data-end="3365" data-start="3037">Durante abordagens de trânsito, será garantido ao condutor o direito de regularizar eventuais pendências de forma imediata, evitando a remoção do veículo, conforme estabelece a Lei Estadual nº 25.070/2024. No entanto, débitos relacionados a outros entes federativos ou inscritos em dívida ativa podem exigir trâmites adicionais.</p>
<h3 data-end="3426" data-start="3367">Medida temporária facilita comprovação de regularização</h3>
<p data-end="3866" data-start="3428">A CET-MG anunciou ainda a suspensão, por 60 dias, de dispositivos da Portaria 123/2025 que determinavam a verificação exclusivamente por sistemas internos da coordenadoria. Com a medida, agentes de trânsito poderão aceitar outros meios de comprovação de regularização do veículo, mesmo que a informação ainda não conste nos sistemas. A suspensão poderá ser prorrogada até que as compensações bancárias passem a ser exibidas em tempo real.</p>
<p data-end="4022" data-start="3868">A iniciativa visa oferecer maior praticidade ao cidadão e evitar prejuízos causados por possíveis atrasos na atualização dos dados dos sistemas estaduais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189719</guid><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 09:00:15 +0000</pubDate></item></channel></rss>