<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 15:36:47 +0000</lastBuildDate><item><title>Documentário “Luz a quem Produz” está disponível até sexta, com entrada gratuita em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/documentario-luz-a-quem-produz-esta-disponivel-ate-sexta-com-entrada-gratuita-em-montes-claros/</link><description>A Obra retrata artistas autodidatas e valoriza a produção cultural do Norte de Minas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/xWhatsApp-Image-2024-08-01-at-22.39.27-e1746699056179.jpeg.pagespeed.ic.F00aGEZ50K.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Está em cartaz até sexta-feira, 09 de maio, o documentário “Luz a quem Produz”, que pode ser conferido gratuitamente das 08h às 17h30min, na Sala de Audiovisual do Museu Regional do Norte de Minas (MRNM). A exibição é promovida pela Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio do museu, e conta com incentivo da Lei Paulo Gustavo, via Ministério da Cultura.</p>
<p style="text-align: justify;">Com direção e produção de Nilde Fer, montagem e edição de Ronaldo Goc e finalização de Marcelo Souto, o documentário oferece um olhar sensível sobre artistas autodidatas que desenvolvem trabalhos de alto nível técnico, mesmo sem formação acadêmica.</p>
<p style="text-align: justify;">A obra mergulha nas histórias de vida desses artistas, revelando origens, influências, desafios e o despertar de suas identidades criativas. Com abordagem intimista, a produção busca inspirar ao mostrar como paixão, dedicação e talento podem romper barreiras e transformar vidas por meio da arte.</p>
<p style="text-align: justify;">O evento tem o apoio da Prefeitura de Montes Claros e do Ateliê – Galeria Felicidade Patrocínio.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184587</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 07:11:16 +0000</pubDate></item><item><title> A mente em jogo: A importância da psicologia no Esporte</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/a-mente-em-jogo-a-importancia-da-psicologia-no-esporte/</link><description>Cada vez mais, atletas e equipes reconhecem que o equilíbrio mental é um dos pilares do desempenho esportivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1.jpg" /><br><p class="" data-end="265" data-start="198" style="text-align: justify;">No esporte de alto rendimento, talento e treino físico são essenciais, mas não suficientes. Cada vez mais, atletas e equipes reconhecem que o equilíbrio mental é um dos pilares do desempenho esportivo. Assim, entra em cena a psicologia do esporte, uma área essencial, porém ainda cercada de tabus.</p>
<p style="text-align: justify;">Um levantamento do ano passado revelou que seis dos 20 times que disputavam a Série A do Campeonato Brasileiro não tinham à disposição um departamento de psicologia. O psicólogo do Esporte e da equipe do Montes Claros Handebol/AEESB, Fernando Maia, acredita que, para superar esse tabu, é preciso inserir o psicólogo no esporte.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“É essencial realizar um trabalho de conscientização junto a outros profissionais que atuam na área, como, por exemplo, dirigentes e técnicos. É importante mostrar que o trabalho psicológico vai além de momentos de crise. Trata-se, na verdade, de um trabalho de preparação e prevenção para os desafios que o esporte impõe”, explicou</em>.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">Por outro lado, segundo Fernando, é preciso estar a par do que se passa na equipe. “<em>O profissional deve estar integrado ao dia a dia do clube, participando de treinos e reuniões como qualquer outro membro da comissão técnica. Além disso, divulgar resultados de atletas e clubes que já adotam essa prática com sucesso ajuda a mostrar que cuidar da mente também é treinar para o alto desempenho”</em>, falou.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com Maia, o equilíbrio mental é, sim, um dos pilares fundamentais para o desempenho.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“Hoje, podemos enxergar com bastante clareza que os três pilares essenciais para a performance dentro do esporte são a parte física, técnica e mental. Pensando no equilíbrio mental, é possível dizer que ele permite que o atleta mantenha o foco, controle a ansiedade, tome decisões rápidas sob pressão e se recupere de erros ou derrotas com resiliência. Sem esse equilíbrio, o talento físico e técnico pode ser sabotado por bloqueios emocionais, insegurança ou falta de motivação”.</em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong data-end="603" data-start="563">Controle emocional, foco e superação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O trabalho psicológico vai muito além dos campeonato. Há, também, momentos de lesão, recuperação, transições de carreira. Para o Fernando, ter um suporte profissional ajuda o atleta a construir solidez e a lidar com as oscilações da carreira com mais assertividade.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“Podemos dizer que, para construir uma identidade mais sólida a respeito do trabalho psicológico, é necessário que o profissional da psicologia esteja presente de forma constante, integrado ao cotidiano do atleta e da equipe técnica. Isso permite desenvolver vínculos de confiança e atuar não só na performance, mas também na saúde emocional e no desenvolvimento humano do esportista”, comentou.</em></p>
</blockquote>
<p data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;">Ainda conforme Fernando, é comum que a psicologia seja vista como um recurso emergencial. Por isso, é fundamental apresentar seu valor com clareza, mostrando como ela contribui para o desenvolvimento do atleta, não só como profissional do esporte, mas também como uma pessoa que está diretamente ligada à nossa sociedade.</p>
<p data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;"><strong data-end="1119" data-start="1089">Além da quadra ou do campo</strong></p>
<p data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;">O esporte carrega a pressão por resultados, o medo de falhar e a exigência constante de evolução fazem parte da rotina de atletas profissionais e amadores. Dessa forma, a psicologia esportiva trabalha justamente para que o esportista desenvolva ferramentas para lidar com esses desafios, como controle emocional, foco, motivação e resiliência.</p>
<blockquote>
<p class="" data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;">“A carreira esportiva é marcada por transições, e o suporte psicológico prepara o atleta para lidar com mudanças, encerramentos e novas fases de forma mais saudável. Ao estar presente nos bastidores, nos treinos, nas vitórias e nas crises, o psicólogo mostra que cuidar da mente também é parte do treino — e que saúde mental e desempenho caminham juntos”, enfatizou  Fernando.</p>
</blockquote>
<p class="" data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;"><strong data-end="1424" data-start="1404">Quebrando o tabu</strong></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184594" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184594" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-184594 size-medium" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-400x300.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-400x300.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-768x576.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-280x210.jpg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-560x420.jpg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-450x338.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-780x585.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-150x113.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1.jpg 1024w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184594">Rayssa Leal conquista o bronze em Paris 2024. Foto: CBSk/Julio Detefon</figcaption></figure>
<p class="" data-end="1702" data-start="1426" style="text-align: justify;">Embora tenham acontecido os avanços, ainda há resistência em alguns ambientes esportivos quanto à busca por apoio psicológico. No entanto, isso vem mudando. O suporte à saúde mental ajudou atletas brasileiros a conquistarem medalhas em Paris 2024. Isaquias, Rayssa e Rebeca reforçaram que esse apoio foi vital para superarem pressões e vencerem.</p>
<blockquote>
<p class="" data-end="1702" data-start="1426" style="text-align: justify;">“Acho que, se não tivesse ia ser um problema, porque tipo, para mim, tudo aconteceu muito rápido, desde quando eu tinha sete anos, o vídeo da Fadinha lá em Imperatriz. É tudo muito novo. (…) Eu faço terapia 2 vezes por semana, não só para entender, óbvio, minha vida profissional, mas também minha vida pessoal, que é muito importante, até porque eu sou uma adolescente ainda, tenho 16 anos e enfim, mas tudo isso que está acontecendo para mim, cara, é algo que eu nunca imaginei e que eu me sinto muito feliz mesmo”, disse Rayssa em entrevista para a Band.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184533</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 08:07:32 +0000</pubDate></item><item><title>Hungria se apresenta neste sábado em Montes Claros com mega show e participações especiais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/hungria-se-apresenta-neste-sabado-em-montes-claros-com-mega-show-e-participacoes-especiais/</link><description>O show acontece no dia 10 de maio, a partir das 17h, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, e promete movimentar não apenas o cenário musical, mas também o comércio e o setor de serviços da região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">Montes Claros volta ao centro do mapa cultural do Norte de Minas com a aguardada apresentação de Hungria, um dos maiores nomes do rap nacional. O show acontece no dia 10 de maio, a partir das 17h, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, e promete movimentar não apenas o cenário musical, mas também o comércio e o setor de serviços da região. Essa será a segunda passagem do artista pela cidade, a primeira, em 2022, reuniu uma multidão, e agora, com estrutura ainda mais robusta, a expectativa é superar o sucesso da edição anterior.</div>
<div>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184610" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184610" style="width: 267px"><img alt="" class="wp-image-184610 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-768x1152.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-780x1170.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26.jpeg 853w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184610">Foto: Divulgação</figcaption></figure>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Fenômeno nas plataformas digitais, Hungria soma mais de 12 milhões de inscritos no YouTube e hits que ultrapassam a casa das centenas de milhões de visualizações. Entre eles, “Coração de Aço”, “Dubai”, “Insônia” e “Lembranças”. O artista se destacou pela autenticidade e por letras que retratam a realidade das ruas, a luta por espaço e o orgulho das origens, consolidando-se como referência no cenário do rap brasileiro.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O evento também aposta em um lineup diversificado, com atrações que transitam entre o pop, eletrônico e o funk. Klara Lee, DJ Esfirra e Baile do Pacco completam a programação. A produção é da On Shows em parceria com a Cia Promoções e conta com o patrocínio de marcas conhecidas da região, como Subway, Classic Men’s Club, GPtec, Intercity, Lubrimix, entre outras. A apresentação oficial do evento é assinada por Unopar Anhanguera, BR Construções – Coração de Jesus e Emigê Cred.</div>
<div></div>
<div><img alt="" class="size-medium wp-image-184608 aligncenter" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25.jpeg 720w" width="225"/></div>
<div></div>
<div><strong>Ingressos e estrutura especial</strong></div>
<div></div>
<div>Os ingressos estão no terceiro lote para o setor pista e podem ser adquiridos nos pontos de venda físicos — Classic Centro, Classic Shopping, Rodrigão Fox, Subway da Avenida ou online pela plataforma Bilheteria Digital.</div>
<div></div>
<div>Para quem busca mais conforto e proximidade com o palco, o Espaço Área VIP Tecnolub oferece uma experiência diferenciada, sendo necessário também o ingresso de pista para acesso.</div>
<div></div>
<div><strong>Reflexos econômicos e culturais</strong></div>
<div></div>
<div>Com caravanas e excursões confirmadas de cidades vizinhas, o evento já causa impacto positivo na economia local, especialmente na rede hoteleira e no comércio. Para Leandro Cordeiro, diretor da On Shows e um dos responsáveis pela realização, a presença de Hungria simboliza a força do setor de entretenimento em Montes Claros.</div>
<div></div>
<div>“<em>Mais do que um show, é a celebração da música e do potencial da nossa cidade. Estrutura, segurança, grandes marcas e atrações de peso. Esse evento mostra que Montes Claros está preparada para produções nacionais de alto nível</em>”, afirma.</div>
<div></div>
<div><strong>Regras de acesso e meia-entrada</strong></div>
<div></div>
<div>A entrada é permitida para maiores de 16 anos. Menores dessa idade devem estar acompanhados por um responsável legal. É proibido portar objetos perfurocortantes, bem como praticar qualquer tipo de assédio ou desrespeito. O consumo de bebidas alcoólicas e cigarros por menores de 18 anos é proibido. Fotos ou prints do ingresso não serão aceitos; é necessário apresentar o bilhete original, físico ou digital com QR Code válido.</div>
<div></div>
<div><strong>Têm direito à meia-entrada:</strong></div>
<div>•Estudantes com Carteira de Identificação Estudantil (CIE) válida</div>
<div>•Idosos (60+) com documento oficial com foto</div>
<div>•Jovens de baixa renda (15 a 29 anos) com ID Jovem</div>
<div>•Professores da rede pública com holerite ou documento funcional</div>
<div></div>
<div><strong>Dica:</strong> evite levar objetos de valor e chegue cedo para aproveitar a experiência completa.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184607</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 10:10:04 +0000</pubDate></item><item><title>Após vencer na estreia do Módulo II, North EC vai reencontrar a torcida neste sábado (10)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/apos-vencer-na-estreia-do-modulo-ii-north-ec-vai-reencontrar-a-torcida-neste-sabado-10/</link><description>Os ingressos para acompanhar a partida já estão disponíveis, custam R$ 30 inteira e meia R$ 15
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xNORTH.jpg.pagespeed.ic.Ohm-kym_Bv.jpg" /><br><p>Na estreia pelo Módulo II do Campeonato Mineiro, o <a href="https://webterra.com.br/tag/north-esporte-clube/">North Esporte Clube</a> venceu o Guarani Esporte Clube por 2 a 0, no estádio Waldemar Teixeira de Faria, o Farião, em Divinópolis, na última segunda-feira (5). Agora, o time fará o primeiro contato com a torcida nesta temporada no duelo contra o Nacional de Muriaé, neste sábado (10), às 15h30, na Arena Credinor.</p>
<p>Os ingressos para acompanhar a partida já estão disponíveis, custam R$ 30 inteira e meia R$ 15 e podem ser adquiridos, de 07 a 09 de maio (quarta a sexta), das 11h às 18h, no Sicoob Absoluto, Sicoob Praça da Estação e Arena Credinor. No sábado, a comercialização é somente na Arena Credinor a partir das 8h.</p>
<p>Após vencer o Guarani, fora de casa,  o técnico Paulinho Guará falou da atuação da equipe.<em> “Foi uma estreia sólida. Enfrentamos um adversário tradicional e experiente, e nossa equipe soube se impor. O grupo está focado, treinando forte, e vamos manter essa pegada. Agora é pensar no próximo jogo e buscar mais três pontos em casa”</em>, disse.</p>
<p>O primeiro gol do time na competição saiu logo aos cinco minutos do primeiro tempo, quando o atacante Luiz Thiago aproveitou uma boa jogada e finalizou com precisão, sem chances para o goleiro Everton, do Guarani. Já no apagar das luzes da etapa inicial, aos 45 minutos, foi a vez do atacante Magrão balançar as redes e ampliar o placar para o North.</p>
<p>Na segunda etapa, o jogo seguiu equilibrado, com cartões amarelos e substituições dos dois lados, mas o placar permaneceu inalterado. Com o resultado, o North somou os três primeiros pontos na tabela e iniciou a caminhada rumo ao acesso à elite do futebol mineiro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184602</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 11:08:02 +0000</pubDate></item><item><title>Thunderbolts* agora é Novos Vingadores*: mudança de nome, de fórmula e de rumo para a Marvel?</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/thunderbolts-agora-e-novos-vingadores-mudanca-de-nome-de-formula-e-de-rumo-para-a-marvel/</link><description>Se depender da recepção de Novos Vingadores*, o futuro da Marvel volta a parecer promissor. O público está engajado, as críticas são mais favoráveis, e a bilheteria mostra que ainda há muito interesse por esse universo — contanto que ele continue evoluindo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A grande virada do ano no universo cinematográfico da Marvel tem nome — ou melhor, dois nomes. O que começou como Thunderbolts* agora assume o título de Novos Vingadores*, marcando não só uma mudança estratégica de identidade, mas também uma nova abordagem narrativa que já está fazendo barulho nos cinemas e conquistando o público ao redor do mundo.</p>
<p style="text-align: left;">O impacto foi imediato: com a força do novo nome e a curiosidade em torno da trama, o longa se consolidou como líder absoluto nas bilheterias, tanto no Brasil quanto internacionalmente. A aceitação do público surpreende — e aponta para uma nova fase para o MCU.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184628" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184628" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184628" decoding="async" height="224" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-1-400x224.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-1-400x224.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-1-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-1-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-1.jpeg 540w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184628">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">Aceitação em alta e bilheteria nas alturas</h2>
<p style="text-align: left;">Mesmo antes da mudança de título, o filme já havia mostrado força. Mas com o anúncio de que Thunderbolts* passa a integrar oficialmente a linha dos Novos Vingadores, o <em>hype</em> explodiu. A conexão emocional dos fãs com a marca “Vingadores” potencializou o alcance do filme, que agora entra para o seleto grupo de maiores estreias do ano.</p>
<p style="text-align: left;">A estratégia da Marvel foi certeira: resgatar o peso do nome sem forçar uma continuação direta — entregando um novo time, uma nova dinâmica, e ainda assim mantendo o coração da franquia.</p>
<h2 style="text-align: left;">Uma nova fórmula Marvel em ação</h2>
<p style="text-align: left;">O que Novos Vingadores* mostra, mais do que tudo, é uma mudança de rota na forma como a Marvel quer contar suas histórias. Sai o modelo linear, em que tudo se conecta em uma cronologia rígida, e entra um novo formato mais flexível, em que as conexões existem, mas não são obrigatórias para a compreensão ou apreciação de cada obra individual.</p>
<p style="text-align: left;">Essa escolha reflete diretamente na experiência do público: quem acompanha o MCU desde o início se sente recompensado, mas quem está chegando agora também consegue se conectar com a narrativa — e esse equilíbrio era algo que a Marvel precisava urgentemente reencontrar.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184627" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184627" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184627" decoding="async" height="200" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-3-400x200.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-3-400x200.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-3-450x225.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-3-150x75.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-3.jpeg 730w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184627">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">O que vem por aí?</h2>
<p style="text-align: left;">Se depender da recepção de Novos Vingadores*, o futuro da Marvel volta a parecer promissor. O público está engajado, as críticas são mais favoráveis, e a bilheteria mostra que ainda há muito interesse por esse universo — contanto que ele continue evoluindo.</p>
<p style="text-align: left;">As expectativas agora se voltam para os próximos títulos e a forma como esse “novo MCU” vai se expandir. Será que veremos antigos personagens retornando? Será que esse novo grupo irá liderar o próximo grande arco?</p>
<h2 style="text-align: left;">Acompanhe tudo com o Nerd Sem Filtro!</h2>
<p style="text-align: left;">Para análises completas, bastidores, críticas e teorias sobre os Novos Vingadores* e os rumos da Marvel, siga o canal <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>Nerd Sem Filtro </strong></a>no <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>YouTube</strong> </a>e nas redes sociais.</p>
<p style="text-align: left;">E não esquece: hoje tem Nerd Club na Rádio Unimontes 101.1 FM às 18h, com aquele papo ao vivo sobre esse novo capítulo do MCU!</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184629" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184629" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184629" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-09.19.28-2.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184629">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184626</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 12:56:31 +0000</pubDate></item><item><title>R$ 20 mil de salário: concurso de diplomata é autorizado</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/r-20-mil-de-salario-concurso-de-diplomata-e-autorizado/</link><description>O concurso para diplomata teve o novo edital autorizado, sendo publicado no Diário Oficial da União, nesta quinta-feira (8).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/12/xconcurso-publico-sc-tif-e1672149439293.webp.pagespeed.ic.caeuKABi-1.webp" /><br><p>O concurso para diplomata (Instituto Rio Branco) teve o novo edital autorizado, nesta quinta-feira (8), através de portaria assinada pelo ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, publicada no Diário Oficial da União.</p>
<p>O Cebraspe foi definido para ser a banca organizadora do certame. Ao todo, serão 50 vagas disponíveis para nível superior para o cargo de terceiro-secretário da carreira de Diplomata, com vencimento inicial de R$ 20.926,98.</p>
<p>Segundo informações do cronograma, a expectativa é que o edital com as regras e exigências seja publicado na primeira quinzena deste mês.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184651</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 17:58:35 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes oferece ajuda de custo de R$ 2 mil em duas Bolsas de Desenvolvimento Tecnológico e Inovação (BDTII)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/unimontes-oferece-ajuda-de-custo-de-r-2-mil-em-duas-bolsas-de-desenvolvimento-tecnologico-e-inovacao-bdtii/</link><description>O Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico-Raciais, vinculado ao Departamento de Política e Ciências Sociais da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), abre, nesta quinta-feira (08/05), inscrições para processo seletivo de bolsista. O prazo segue até 12 de maio. O objetivo é que os aprovados para as duas bolsas oferecidas – na modalidade Bolsa de […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/12/xWhatsApp-Image-2023-09-22-at-13.14.45-e1746716159148.jpeg.pagespeed.ic.KMve5mS2Ie.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico-Raciais, vinculado ao Departamento de Política e Ciências Sociais da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), abre, nesta quinta-feira (08/05), inscrições para processo seletivo de bolsista. O prazo segue até 12 de maio. O objetivo é que os aprovados para as duas bolsas oferecidas – na modalidade Bolsa de Desenvolvimento tecnológico e incentivo à inovação – BDTII – II, cada uma no valor de R$ 2 mil mensais e vigência de nove meses –, atuem no levantamento e construção de banco de dados socioeconômicos; e no acompanhamento e na participação ao longo do ano de 2025 das atividades de oficinas, cursos, grupos de estudo, roda de conversas, palestras e seminário e outras estratégicas elencadas a partir do projeto de pesquisa e extensão “Educação Antirracista e Direito à Saúde da População Negra”, implementado via emenda parlamentar.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições são gratuitas e devem ser feitas via formulário disponibilizado no link &lt; <a href="https://forms.gle/5XcxbHJQDgLZDDNZ6">https://forms.gle/5XcxbHJQDgLZDDNZ6</a>. No ato da inscrição, o candidato, ao preencher informações pessoais e acadêmicas, precisa anexar CPF e RG (Documento de identidade); Comprovante de Matrícula; Histórico da graduação do estudante (atualizado); Carta apresentando a motivação e expectativas/contribuições para o Observatório (uma lauda) e Currículo Lattes atualizado, com link de acesso; todos em um único arquivo PDF com seu nome e sobrenome, contendo cópia digitalizada.</p>
<p style="text-align: justify;">O Edital, que pode ser acessado no link <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/Edital-001-2025_adm_observatorio_desigualdades_unimontes.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/Edital-001-2025_adm_observatorio_desigualdades_unimontes.pdf</a>, visa selecionar acadêmicos para realização de atividades de pesquisa e de extensão vinculadas ao projeto “Educação Antirracista e Saúde da População Negra no Brasil”, de maio a dezembro de 2025. A bolsa de iniciação favorece participação em projetos de pesquisa científica, tecnológica e/ou de inovação, assim como desenvolvimento institucional, com vistas a aprimorar e ampliar os resultados dos projetos do Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico-Raciais.</p>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para concorrer às duas bolsas BDTII – II, o interessado deve possuir título de graduação (em qualquer outra área ou a escolha do coordenador do projeto) e/ou possuir domínio em tecnologia para lidar com diversas ferramentas digitais de trabalho usados na pesquisa, como softwares estatísticos, qualitativos, com capacidade para estudo, aprendizagem e orientação para demais colaboradores da equipe; ser estudante de graduação ou estudante (regular ou especial) dos Programas de Pós Graduação em Desenvolvimento Social (PPGDS), Geografia (PPGEO) ou História (PPGH) da Unimontes e apresentar, no ato da efetivação, comprovante de matrícula na graduação ou outro documento que comprove a graduação em andamento; e possuir habilidade com mídias digitais, redes sociais e outros canais de comunicação social e do Sistema Eletrônico de Informações (SEI).</p>
<p><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A seleção será realizada em duas etapas: a) análise da documentação que comprove os requisitos exigidos no Edital (caráter eliminatório) e análise do histórico escolar (caráter classificatório); e b) análise das razões e interesse em participar do Projeto (caráter classificatório) e entrevista oral (caráter classificatório).</p>
<p><strong>Responsabilidade do bolsista</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O candidato aprovado deverá dedicar-se integralmente às atividades acadêmicas e de pesquisa e ter disponibilidade de 20 horas semanais para o desenvolvimento das atividades previstas no plano de trabalho; ter currículo cadastrado e atualizado na Plataforma Lattes; possuir domínio de ferramentas digitais tais como Excel, Word, PowerPoint, com habilidade em redigir planilhas, relatórios, cartas e disponibilidade para o assessoramento técnico do projeto; participar e contribuir para realização das atividades propostas pelo Observatório das Desigualdades e Discriminações Étnico – Raciais; e participar e realizar pesquisas, levantamento de dados, tabulação de dados, transcrição e elaboração de relatórios do projeto; entre outros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184623</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:09 +0000</pubDate></item><item><title>Aniversário com tênis no pé: cresce a tendência de comemorar datas especiais com corridas de rua</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/aniversario-com-tenis-no-pe-cresce-a-tendencia-de-comemorar-datas-especiais-com-corridas-de-rua/</link><description>Saúde, amigos e superação, corridas viram alternativa alegre e inspiradora para quem quer celebrar a vida em movimento!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1.jpeg" /><br><p>Já imaginou isso ?<br/>
Saúde, amigos e superação, corridas viram alternativa alegre e inspiradora para quem quer celebrar a vida em movimento !</p>
<p>Trocar o bolo por água de coco, o salão por uma avenida e os presentes por medalhas. Essa tem sido a escolha de um número crescente de pessoas que decidiram transformar o próprio aniversário em uma experiência esportiva: as corridas de rua comemorativas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184674" decoding="async" fetchpriority="high" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.45-1.jpeg 1024w" width="320"/></p>
<p>Mais do que uma atividade física, esses eventos têm se consolidado como uma maneira criativa, saudável e coletiva de marcar a passagem do tempo. Ao invés de uma festa tradicional, aniversariantes reúnem amigos, familiares e corredores para celebrar com energia, endorfina e superação pessoal.</p>
<p>“É um jeito diferente de comemorar, conectando corpo e mente, e inspirando as pessoas a se moverem”, explica a educador físico Arlen Xavier , organizador de eventos esportivos. Segundo ele, a ideia atrai pessoas de todas as idades, especialmente quem valoriza qualidade de vida.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184671" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-2.jpeg 960w" width="300"/></p>
<p>Um exemplo inspirador é o do Sargento Érico Anacleto, que ao completar 60 anos, decidiu comemorar com uma corrida aberta ao público. O evento, que aconteceu na Quinta-feira 08/05/2025, reuniu dezenas de participantes em percursos de 5 e 10 quilômetros. “Quis celebrar essa fase com movimento, saúde e gratidão. Corrida é vida”, declarou Érico, emocionado após a chegada.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184673" decoding="async" height="400" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-300x400.jpeg" width="300"/></p>
<p>Além de celebrar, muitos usam a ocasião para causas sociais: as inscrições podem arrecadar alimentos, roupas ou doações em dinheiro para instituições beneficentes. Outros optam por camisetas personalizadas, medalhas com mensagens especiais ou até mesmo playlists temáticas.</p>
<p>Para o Atleta Geovane Ribeiro , essas celebrações reforçam a autoestima e criam memórias positivas. “É uma forma de marcar o tempo com propósito. Celebrar o aniversário com uma corrida é dizer: estou vivo, forte e quero ir além.”</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184672" decoding="async" height="187" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-400x187.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-400x187.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-1024x478.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-768x359.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-450x210.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-780x364.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1-150x70.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-15.51.46-1.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p>Seja em praças, parques ou ruas da cidade, essa nova forma de festejar une saúde, alegria e conexão — e mostra que envelhecer também pode significar correr mais longe, com mais vontade de viver.</p>
<p>Conta aí se você já imaginou fazer seu aniversário assim?</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184670</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 10:08:37 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG-Campus Januária abre processo seletivo para contratação de professores substitutos de Letras Português</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/ifnmg-campus-januaria-abre-processo-seletivo-para-contratacao-de-professores-substitutos-de-letras-portugues/</link><description>A seleção será composta por duas etapas: avaliação de títulos e experiência docente (eliminatória e classificatória) e prova de desempenho didático (também eliminatória e classificatória), prevista para o dia 23 de maio, presencialmente no campus.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/06/xfoto-frente-ifnmg-januaria.jpg.pagespeed.ic.QIQj9jgmse.jpg" /><br><p class="" data-end="296" data-start="186" style="text-align: justify;">Estarão abertas de 8 a 17 de maio de 2025 as inscrições para o processo seletivo simplificado destinado à contratação de professores substitutos para o Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) – Campus Januária. O certame, regulamentado pelo Edital nº 150/2025, oferece duas vagas na área de Letras Português, com carga horária de 40 horas semanais.</p>
<p class="" data-end="1090" data-start="661" style="text-align: justify;">Podem participar candidatos com graduação em Letras com habilitação em Português. A seleção será composta por duas etapas: avaliação de títulos e experiência docente (eliminatória e classificatória) e prova de desempenho didático (também eliminatória e classificatória), prevista para o dia 23 de maio, presencialmente no campus.</p>
<p class="" data-end="1324" data-start="1092" style="text-align: justify;">As inscrições devem ser feitas exclusivamente por e-mail, pelo endereço <span id="cloakd2112793122b0c271a84ed2b7044c89a"></span><a href="mailto:profsubstitutocampusjanuaria@gmail.com">profsubstitutocampusjanuaria@gmail.com</a>. Os candidatos devem enviar a documentação exigida no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/55-portal/januaria/januaria-institucional/37189-processo-seletivo-para-professor-substituto-para-a-area-de-lp2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 150/2025</a> em arquivo único em formato PDF, com tamanho máximo de 10MB.</p>
<p class="" data-end="1541" data-start="1326" style="text-align: justify;">A remuneração varia de R$ 4.326,60 a R$ 8.058,29, de acordo com a titulação apresentada. Além do vencimento básico, o contratado terá direito a auxílio-alimentação e auxílio pré-escolar, conforme legislação vigente.</p>
<p class="" data-end="1788" data-start="1543" style="text-align: justify;">O resultado final está previsto para ser homologado a partir de 29 de maio de 2025. O <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/55-portal/januaria/januaria-institucional/37189-processo-seletivo-para-professor-substituto-para-a-area-de-lp2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 150/2025</a> e outras informações estão disponíveis no site do IFNMG: <a class="" data-end="1787" data-start="1702" href="http://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto" target="_new">www.ifnmg.edu.br/professor-substituto</a>.</p>
<p><a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/55-portal/januaria/januaria-institucional/37189-processo-seletivo-para-professor-substituto-para-a-area-de-lp2025" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Clique aqui e acesse o Edital nº 150/2025</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184685</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 11:20:23 +0000</pubDate></item><item><title>A pedido do MOC Vôlei, delegado Marcelo Freitas destina R$ 1 milhão para a Prefeitura de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/09/a-pedido-do-moc-volei-delegado-marcelo-freitas-destina-r-1-milhao-para-a-prefeitura-de-montes-claros/</link><description>A verba federal será aplicada em melhorias estruturais, que impactam de forma direta a qualidade de vida da população
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-09-at-11.33.06-e1746801521739.jpeg.pagespeed.ic.QrpyJKqVjM.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O esporte, mais uma vez, mostra a força como agente de transformação social e desenvolvimento regional. A pedido do <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">Montes Claros Vôlei</a>, na pessoa do gestor Andrey Souza, <a href="https://www.instagram.com/delegadomarcelofreitas/">o deputado federal e delegado, Marcelo Freitas</a>, destinou R$ 1 milhão em emenda parlamentar para investimentos na infraestrutura de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: justify;">A verba federal será aplicada em melhorias estruturais, que impactam de forma direta a qualidade de vida da população e oferecem melhores condições para a prática esportiva e atividades comunitárias na cidade.</p>
<p style="text-align: justify;">O apoio foi viabilizado graças à articulação entre a gestão do MOC Vôlei e o parlamentar, que é natural de Montes Claros e tem histórico de atuação em favor de projetos locais. Para o deputado, o investimento reflete o reconhecimento do esporte como ferramenta de inclusão, cidadania e desenvolvimento.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"> “Queria parabenizar, Andrey, pelo trabalho que você faz, levando o nome de Montes Claros para todo o país, com o nosso time de vôlei. Queria dizer que somos parceiros da administração municipal e desse time. Vamos indicar esses recursos para a infraestrutura e que o município possa ajudar o nosso esporte e o nosso time de vôlei”, destacou o delegado Marcelo Freitas.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJb4ne5u5fC/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DJb4ne5u5fC/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Vôlei (@montesclarosvoleioficial)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong>Atuação social do MOC Vôlei</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O MOC Vôlei, tradicional equipe de voleibol do país, tem se destacado não apenas pelo desempenho nas quadras, mas também por sua atuação social, promovendo ações com crianças e jovens, além de fomentar o orgulho regional por meio do esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">Gestor do Clube, Andrey Souza, agradeceu o apoio do parlamentar e ressaltou que a parceria com o poder público é fundamental para a manutenção e crescimento do projeto.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"> “Nós ficamos agradecidos com a sensibilidade, apoio e iniciativa do deputado Marcelo Freitas em nos ajudar através dessa parceria saudável com a Prefeitura, onde captamos recursos públicos para contribuir com a cidade. Em contrapartida, a Prefeitura passa parte desse recurso para a nossa equipe, a fim de continuarmos a representar Montes Claros no cenário nacional. Agradecemos ao delegado por acreditar e apoiar o nosso projeto, e a administração municipal por entender esse mecanismos saudável, quando todas as partes saem beneficiadas”, comentou.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184678</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 11:39:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>