<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 06:18:20 +0000</lastBuildDate><item><title>Sociedade Rural inicia preparação para Minifazenda; inscrições abertas até 9 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/minifazenda-da-expomontes-2025-sociedade-rural-inicia-preparacao-da-equipe-para-experiencia-educativa-voltada-ao-publico-infantil/</link><description>A Minifazenda é voltada para crianças de 3 a 10 anos, sendo uma oportunidade de conectar as novas gerações ao meio rural, estimulando o aprendizado e o respeito à natureza de forma leve e interativa. A atividade é destinada a escolas e famílias de toda a região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-16.17.44-e1749065998344.png" /><br><p style="text-align: justify;">A Sociedade Rural de Montes Claros iniciou, já iniciou o treinamento da equipe que irá atuar na Minifazenda da Expomontes 2025. A ação marca o início da preparação para a atração infantil do evento, que será realizada a partir de 3 de julho, no Parque de Exposições João Alencar Athayde.</p>
<p style="text-align: justify;">Voltada para crianças de 3 a 10 anos, a Minifazenda é uma das atrações mais esperadas da feira, oferecendo uma vivência prática com animais e elementos do universo rural. O espaço contará com pôneis, minivacas, bois, peixes e pequenos roedores, proporcionando uma experiência lúdica e educativa para o público infantil, com foco na valorização do campo, da natureza e da cidadania.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a médica veterinária e diretora social da Sociedade Rural, Luiza Borém, responsável pelo treinamento dos estagiários, o objetivo é garantir uma recepção acolhedora e segura para os visitantes. “Estamos preparando a equipe para oferecer uma experiência de qualidade, reforçando o compromisso da Minifazenda com a educação ambiental, o bem-estar social e o lazer das crianças”, destaca.</p>
<p><strong>Sobre as inscrições: </strong></p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições para participação na atração estão abertas até o dia 9 de junho. Os valores são acessíveis, com gratuidade garantida para alunos da rede pública de Montes Claros e de outros municípios, além de professores. Estudantes de escolas particulares pagam apenas R$ 5,00.</p>
<p style="text-align: justify;">Interessados podem garantir a vaga por meio do telefone <strong>(38) 99263-4623</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">A Minifazenda da Expomontes é uma oportunidade de conectar as novas gerações ao meio rural, estimulando o aprendizado e o respeito à natureza de forma leve e interativa. A atividade é destinada a escolas e famílias de toda a região.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186868</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:42:04 +0000</pubDate></item><item><title>Estágio Expomontes: confira lista de aprovados</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/estagio-expomontes-confira-lista-de-aprovados/</link><description>De acordo com a organização, o processo é bastante concorrido. Expomontes ocorrerá no Parque de Exposições João Alencar Athayde, em Montes Claros, a partir do dia 3 de julho.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Nesta semana foi divulgada a lista dos estagiários aprovados para a Expomontes, que ocorrerá no Parque de Exposições João Alencar Athayde, em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros,</a> no <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/">Norte de Minas,</a> a partir de 3 de julho.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com a organização, o processo é bastante concorrido e seleciona anualmente estudantes de diversas áreas para atuarem em diferentes setores do evento.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira lista de aprovados:</h2>
<p style="text-align: left;">1. Adriel Benedito Amaral Lima<br/>
2. Ana Clara Dias Moura<br/>
3. Ana Luísa Pereira de Brito<br/>
4. Andreza Silva Costa<br/>
5. Fabrício Lucas Sampaio Trindade<br/>
6. Gabriel Alves Nascimento<br/>
7. Gabriel Victor Lacerda Silva<br/>
8. Gabryela Rocha Gusmão<br/>
9. Gustavo Ferreira Barbosa<br/>
10. João Pedro Santos Nunes<br/>
11. João Vitor Santos Oliveira<br/>
12. Júlia Fernandes Costa<br/>
13. Lara Alves Silva<br/>
14. Marcela Antunes de Souza<br/>
15. Maria Clara Freitas Soares<br/>
16. Maria Ester Santos Souza Rabelo Carvalho<br/>
17. Pedro Henrique Damasceno Pinto<br/>
18. Rafhaela Rodrigues Mendes<br/>
19. Vanessa Fagundes de Oliveira<br/>
20. Welbert de Oliveira Dias Júnior</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186866</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:58:19 +0000</pubDate></item><item><title>Alerta: consumo de álcool na gravidez pode causar transtorno fetal</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/04/alerta-consumo-de-alcool-na-gravidez-pode-causar-transtorno-fetal/</link><description>O álcool consumido por gestantes pode provocar o Transtorno do Espectro Alcoólico Fetal (TEAF), normalmente, confundido com o autismo (especialmente em crianças pequenas).
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Estudo feito por pesquisadores do Laboratório de Bioinformática e Neurogenética (LaBiN) do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR) confirmou que o consumo de etanol (EtOH), componente das bebidas alcoólicas, durante a gravidez pode comprometer o neurodesenvolvimento do feto.</p>
<p style="text-align: left;">O álcool consumido por gestantes pode provocar o Transtorno do Espectro Alcoólico Fetal (TEAF), normalmente, confundido com o autismo (especialmente em crianças pequenas). O TEAF inclui:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Deficiências físicas, mentais e comportamentais.</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">De acordo com os resultados, o àlcool altera a organização da estrutura responsável por compactar o DNA e prejudica o desenvolvimento da formação de redes neurais durante o desenvolvimento cerebral do bebê.</p>
<p style="text-align: left;">A exposição ao àlcool afeta negativamente tanto a formação quanto a atividade dessas redes.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo o Centro de Informações sobre Saúde e Álcool (Cisa), o percentual de mulheres que consomem bebidas alcoólicas excessivamente aumentou de 10,5% para 15,2%, entre 2010 e 2023.</p>
<p style="text-align: left;">Entre os homens, a taxa permaneceu estável, de 27% para 27,3%. No geral, o aumento foi de 18,1% para 20,8%.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em>“No caso de mulheres grávidas, os riscos associados ao álcool são ainda maiores, pois ainda não há dados que indiquem se há uma quantidade segura do consumo de álcool durante uma gestação”, destacam os pesquisadores.</em></p>
</blockquote>
<p> </p>
<p> </p>
<p><em>*Com informações de Agência Brasil</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186878</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 17:29:35 +0000</pubDate></item><item><title>Abertas as inscrições para a Exposição Especializada do Mangalarga Marchador durante a 51ª Expomontes</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/05/abertas-as-inscricoes-para-a-exposicao-especializada-do-mangalarga-marchador-durante-a-51a-expomontes/</link><description>O período vai até o dia 25 de junho de 2025, oferecendo uma oportunidade única para criadores e proprietários de todo o país.
</description><content:encoded><![CDATA[<p>A expectativa para a 51ª edição da Expomontes aumenta a cada dia, e uma das principais atrações deste evento, que ocorrerá de 2 a 13 de julho de 2025, é o aguardada a Exposição Especializada do Mangalarga Marchador.</p>
<p>A iniciativa, organizada pela Sociedade Rural de Montes Claros em parceria com o Núcleo do Mangalarga Marchador do Norte de Minas, reforça o compromisso de valorizar e promover a raça, reconhecida por sua elegância, resistência e tradição.</p>
<p>Os interessados em participar do concurso já podem garantir suas inscrições. O período vai até o dia 25 de junho de 2025, oferecendo uma oportunidade única para criadores e proprietários de todo o país.</p>
<p>O valor de inscrição por animal é de R$ 380,00, incluindo o kit tratador, que custa R$ 100,00, além de uma taxa de R$ 10,00 por animal para a E.N.A (Entidade Nacional do Mangalarga Marchador).</p>
<p>• Entrada dos animais: 24 e 25 de junho de 2025<br/>
• Julgamento: de 26 a 28 de junho de 2025<br/>
• Saída dos animais: 29 de junho de 2025<br/>
Este cronograma bem organizado garante a logística e o bom andamento da competição.</p>
<p>O julgamento será conduzido pelo renomado jurado Marney José de Mesquita Silva, cuja expertise promete elevar ainda mais a qualidade do evento. Para dúvidas, informações adicionais ou inscrições, os interessados podem entrar em contato pelo telefone (38) 99843-5300.</p>
<p>A realização do Concurso de Mangalarga Marchador na Expomontes reforça o compromisso das entidades organizadoras em promover o fortalecimento do tradicionalismo e da excelência da raça na região. A iniciativa é uma oportunidade para criadores, amantes do cavalo e o público em geral apreciarem de perto a beleza e o porte dessa raça símbolo do Brasil.</p>
<p>O julgamento da raça Mangalarga Marchador teve recorde de 245 inscritos, em 2024.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186908</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 06:53:45 +0000</pubDate></item><item><title>Treinar no frio queima mais calorias</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/05/treinar-no-frio-queima-mais-calorias/</link><description>Treinar no frio provoca um maior gasto de energia para manter o equilíbrio da temperatura corporal e, por isso, pode aumentar a quantidade de calorias queimadas durante o exercício, e favorecer a perda de peso.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.45-e1749125324805.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Treinar no frio tem muitos benefícios para o organismo, como fortalecer o sistema imunológico, diminuir o risco de doenças cardiovasculares, melhorar a qualidade do sono e combater a depressão sazonal, por exemplo.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, treinar no frio provoca um maior gasto de energia para manter o equilíbrio da temperatura corporal e, por isso, pode aumentar a quantidade de calorias queimadas durante o exercício, e favorecer a perda de peso.</p>
<p style="text-align: justify;">O ideal é que o treino durante o frio seja feito com orientação de um educador físico e após fazer um check-up da saúde Além disso, é importante ter alguns cuidados para treinar em segurança como usar roupas e tênis adequado ao frio e manter o corpo hidratado para evitar hipotermia.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Benefícios de treinar no frio</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Além de poder ajudar a emagrecer, treinar no inverno também traz outros benefícios para a saúde como:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Ajuda a queimar mais caloria </strong></p>
<p style="text-align: justify;">Treinar no frio ajuda a queimar mais calorias, pois o corpo necessita de gerar mais calor para manter os órgãos e músculos aquecidos, o que pode favorecer a perda de peso.</p>
<p style="text-align: justify;">Um estudo mostrou que estar ou treinar ao ar livre no tempo frio, pode transformar a gordura branca, em gordura marrom, que por sua vez queima calorias para gerar energia e aquecer o corpo.</p>
<p style="text-align: justify;">No entanto, mesmo que o gasto calórico seja mais elevado no inverno, é importante que a atividade física também seja praticada no verão com a mesma regularidade, pois assim é possível manter a saúde e o bem-estar, e controlar o peso corporal.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Fortalece o sistema imune</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A exposição repetida e frequente ao frio, além de habituar o corpo às baixas temperaturas, também ajuda a aumentar a atividade do sistema imune, podendo reduzir o risco de ter doenças comuns, como gripe ou resfriado.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, ao treinar no exterior, também se evitam os locais com muita gente, como academias ou centros de esportes, reduzindo as chances de pegar um vírus ou bactéria.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Previne doenças cardiovasculares</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Ao treinar no frio, o coração precisa bombear o sangue mais rapidamente para conseguir aquecer todo o corpo, dessa forma existe um aumento na circulação sanguínea que ajuda a reduzir a pressão arterial, o colesterol alto e os níveis de glicose no sangue, reduzindo o risco e prevenindo doenças cardiovasculares, como hipertensão, AVC ou infarto.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Melhora o funcionamento do pulmão</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Respirar durante os treinos ao frio pode ser um pouco mais difícil devido à diferença de temperatura, no entanto, esta alteração ajuda o corpo e o pulmão a treinar para utilizar o oxigênio de forma mais eficiente, melhorando a performance durante os exercícios e a energia durante o dia a dia.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Aumenta a resistência</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Treinar no frio provoca um aumento no esforço do corpo, especialmente para o sistema cardiovascular e respiratório. No entanto, esse aumento no esforço é bom para aumentar a dureza e resistência do corpo, desde que não seja em excesso, criando muito desgaste.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Ajuda a combater a depressão sazonal</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Treinar no frio também ajuda a combater a depressão sazonal, que é mais comum de surgir em estações mais frias, como outono e inverno, devido aos dias mais curtos e menor exposição ao sol, o que resulta em alterações hormonais e sintomas como dificuldade de atenção, falta de esperança, cansaço ou isolamento social, por exemplo.</p>
<p style="text-align: justify;">Desta forma, os exercícios físicos no frio ajuda a regular os hormônios e a liberar endorfinas, o que melhora a regulação do humor e do sono, e ajuda a combater a depressão sazonal. Entenda melhor o que é depressão sazonal e os sintomas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong> Melhora a qualidade do sono</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Treinar no frio, além de melhorar o humor, ajuda a dormir melhor e melhorar a qualidade do sono, pois o frio estimula o sistema parassimpático do corpo, que ajuda no relaxamento.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, o treino no frio aumenta a produção de endorfinas, como dopamina e serotonina, que ajudam a regular o ciclo circadiano, responsável por regular o sono e o despertar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Deixa a pele e os cabelos mais bonitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Uma das formas mais naturais de manter a pele bonita consiste em utilizar água fria, pois isso ajuda a fechar os poros, evitando o surgimento de cravos e oleosidade excessiva. Treinar num ambiente frio tem o mesmo efeito pois ajuda a fechar os poros depois do treino.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, o frio também traz benefícios para os fios de cabelo, pois ajuda a melhorar a saúde dos folículos capilares e a aumentar a sua capacidade para se manter no couro cabeludo, impedindo a queda excessiva.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Aumenta a produção de vitamina D</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Durante o outono ou inverno, os níveis de vitamina D podem estar mais reduzidos por os dias serem mais curtos e a a pessoa estar menos exposta aos raios solares.No entanto, uma boa forma de aumentar a vitamina D, é treinar ao ar livre, durante o dia, quando o dia ainda está claro e tem sol.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Como treinar no frio com segurança</strong></p>
<p> <img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-186919 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-smush-webp-fallback='{"data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-400x245.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-1024x627.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-768x470.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-450x275.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-780x478.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-150x92.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42.jpeg 1230w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-400x245.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-400x245.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-1024x627.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-768x470.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-450x275.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-780x478.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42-150x92.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-09.01.42.jpeg.webp 1230w" decoding="async" height="245" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/245;" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Para trinar no frio com segurança, alguns cuidados são importantes, como:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Fazer aquecimento muscular antes de iniciar o treino e alongamentos ao terminar o treino;</li>
<li>Manter o corpo hidratado, antes, durante e após o treino;</li>
<li>Fazer uma alimentação pré-treino, rica em cardiotorácicas e proteínas, para dar energia ao corpo e promover o crescimento e reparo muscular.</li>
<li>Fazer um lanche rico em carboidratos durante o treino, para manter a energia, principalmente se o treino for intenso ou por mais de 1 hora;</li>
<li>Comer carboidratos e proteínas após o treino, para repor os estoques de glicogênio do corpo, que são uma reserva de energia, e favorecer a recuperação muscular;</li>
<li>Utilizar uma calça e blusa interior de material sintético, como polipropileno ou poliéster, que absorvem o suor do corpo e evitam que a pessoa fique molhada de suor, o que pode causar ou aumentar a sensação de frio;</li>
<li>Usar calça e blusa de moletom ou lã por cima da camada de roupa sintética, para manter o corpo aquecido;</li>
<li>Usar meias e tênis adequado a temperaturas mais frias.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Além disso, é importante usar luvas, gorro ou máscara facial para proteger as extremidades do corpo, pois são mais vulneráveis ao frio, uma vez que o corpo reserva a energia para os órgãos e o bom funcionamento corporal quando em temperaturas frias.</p>
<p style="text-align: justify;">Também é importante passar hidratante corporal para evitar o ressecamento da pele e até queimaduras de frio.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Como aumentar a queima de calorias</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Embora treinar no frio ajude a queimar algumas calorias extra, geralmente, esse número não é o suficiente para provocar uma diferença acentuada no processo de emagrecimento.</p>
<p style="text-align: justify;">Assim, para potencializar a perda de peso no frio é importante ajudar o corpo a ativar a queima da gordura que ajuda a manter o corpo quente. Para isso, antes de iniciar o treino pode-se pular corda o mais rápido possível por 1 minuto, descansar por 30 segundos e repetir os dois passos anteriores por 10 a 20 minutos.</p>
<p>Dessa forma, é possível aquecer mais rapidamente os músculos e aumentar a taxa metabólica, deixando o corpo preparado para a realização do treino.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186916</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 09:08:53 +0000</pubDate></item><item><title>Mutirão da DPMG faz ratificação de nome e gênero para público trans em Araçuaí e Pirapora</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/05/mutirao-da-dpmg-faz-ratificacao-de-nome-e-genero-para-publico-trans-em-aracuai-e-pirapora/</link><description>Os interessados devem se inscrever de forma presencial ou através de e-mail, seguindo as regras de cada unidade, até o dia 30 de junho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/RETIFICACAO-NOME-Marcello-Casal-Jr-ABr-1.jpg.webp" /><br><p style="text-align: left;">O mutirão “Esse é o Meu Nome” oferta atendimentos para retificação de nome e gênero de pessoas transsexuais e travestis em Araçuaí, no Vale do Jequitinhonha, e em <a href="https://webterra.com.br/tag/pirapora/">Pirapora</a>, no <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/">Norte de Minas.</a></p>
<p style="text-align: left;">A ação ocorre nas cidades citadas, incluídas no total de 19 unidades espalhadas pelo estado, que também recebem atendimentos. A iniciativa é realizada pela Defensoria Pública de Minas Gerais (DPMG).</p>
<h2 style="text-align: left;">Demanda social</h2>
<p style="text-align: left;">A DPMG afirmou, ainda, que a criação do “Esse é o Meu Nome” ocorreu por causa de uma demanda social, pois muitos transsexuais e travestis não têm acesso às orientações jurídicas que são necessárias para a retificação do nome e gênero.</p>
<blockquote><p><em>“A proposta visa aproximar este público-alvo com a DPMG e garantir que seus direitos sejam cumpridos”, destacou.</em></p></blockquote>
<h2 style="text-align: left;">Como se inscrever?</h2>
<p style="text-align: left;">Os interessados devem se inscrever de forma presencial ou através de e-mail, seguindo as regras de cada unidade, até o dia 30 de junho.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira endereços por cidades</h2>
<h3 style="text-align: left;">Araçuaí</h3>
<p style="text-align: left;"><strong>Inscrições</strong> devem ser realizadas <strong>presencialmente</strong> ou via <strong>e-mail</strong>, de <strong>segunda a sexta-feira,</strong> das <strong>13h às 18h.</strong></p>
<ul style="text-align: left;">
<li><strong>Endereço:</strong> Rua Montes Claros, n° 1.095, bairro Santa Tereza</li>
<li><strong>Telefone:</strong> (33) 3588-1997</li>
<li><strong>E-mail:</strong> aracuai@defensoria.mg.def.br</li>
</ul>
<h3 style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/tag/pirapora/">Pirapora</a></h3>
<p style="text-align: left;">O atendimento é realizado apenas <a href="https://webterra.com.br/tag/pirapora/">presencialmente</a>, de <strong>segunda a sexta-feira</strong>, das <strong>14h às 17h.</strong></p>
<ul>
<li style="text-align: left;"><strong>Endereço:</strong> Rua Argemiro Peixoto, n° 239, bairro Centro</li>
<li style="text-align: left;"><strong>Telefone:</strong> (38) 3741-1218</li>
</ul>
<h2>Documentos</h2>
<p>O mutirão “Esse é o Meu Nome” é para pessoas transseuxais e travestis, que devem possuir mais de 18 anos.</p>
<p>Para se inscrever e receber atendimento, o interessado deverá levar Carteira de Identidade, título de eleitor, CPF e uma conta que comprovante o endereço.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-186964" class="wp-caption alignnone" id="attachment_186964" style="width: 400px"><img alt="Interessado deve ser maior de 18 anos - Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-186964 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-400x225.jpg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-400x225.jpg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-768x432.jpg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-450x253.jpg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-780x439.jpg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-150x84.jpg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2.jpg 800w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-400x225.jpg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-400x225.jpg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-768x432.jpg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-450x253.jpg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-780x439.jpg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/transhood-documentario-hbo-go-2-1024x563-960x540-1-2.jpg.webp 800w" decoding="async" height="225" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/225;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-186964">Interessado deve ser maior de 18 anos – Foto: Divulgação/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186961</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:19:38 +0000</pubDate></item><item><title>Januária: moradoras acordam com cheiro de vazamento de gás e acionam bombeiros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/05/januaria-moradoras-acordam-com-cheiro-de-vazamento-de-gas-e-acionam-bombeiros/</link><description>Ao perceberem que o gás estava vazando, as mulheres tentaram fechar o registro do botijão, mas como não conseguiram, saíram do apartamento e discaram 193.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-05-at-16.54.23-2-e1749153745437.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">O <a href="https://webterra.com.br/tag/seguranca/">Corpo de Bombeiros</a> atendeu uma ocorrência de vazamento de botijão de gás em um apartamento no Centro de <a href="https://webterra.com.br/tag/januaria/">Januária</a>, na madrugada desta quinta-feira (5). Ninguém se feriu.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo os <a href="https://webterra.com.br/tag/seguranca/">bombeiros</a>, três moradoras relataram que estavam dormindo e acordaram na madrugada desta quinta (5), com um cheiro forte de gás no segundo andar do prédio onde residem, em <a href="https://webterra.com.br/tag/januaria/">Januária</a>.</p>
<p style="text-align: left;">Ao perceberem que o gás estava vazando, as mulheres tentaram fechar o registro do botijão, mas como não conseguiram, saíram do apartamento e discaram 193.</p>
<p style="text-align: left;">Uma equipe de militares se deslocou imediatamente até o local e ao chegarem, o imóvel já se encontrava com a energia elétrica cortada.</p>
<p style="text-align: left;">O <a href="https://webterra.com.br/tag/seguranca/">Corpo de Bombeiros</a> fez levantamentos e conseguiu identificar o vazamento no conector entre o regulador de pressão e o botijão de gás.</p>
<p style="text-align: left;">Com o uso de técnicas específicas, os bombeiros militares conseguiram desligar o registro, desconectar o botijão e transportá-lo em segurança para um outro local.</p>
<p style="text-align: left;">Após os trabalhos, a corporação orientou as moradoras do apartamento para que substituíssem o regulador e também passou algumas medidas de segurança que devem ser feitas caso ocorra algo parecido.</p>
<h2>Alerta</h2>
<p style="text-align: left;">O <a href="https://webterra.com.br/tag/seguranca/">Corpo de Bombeiros</a> alerta que caso haja suspeita de vazamento de botijão de gás, os moradores devem colocar em prática as seguintes medidas de proteção:</p>
<ul>
<li style="text-align: left;">Jamais acender interruptores ou aparelhos elétricos, pois corre risco de explosão</li>
<li style="text-align: left;">Desligar a rede elétrica e abrir as janelas para ventilar o ambiente de forma natural</li>
<li style="text-align: left;">Não acender chamas e ligar imediatamente para o <a href="https://webterra.com.br/tag/seguranca/">Corpo de Bombeiros, pelo 193</a></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">186976</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:57:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>