<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 15:12:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Mário José Lisboa: lendário prefeito de Januária</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/23/mario-jose-lisboa-lendario-prefeito-de-januaria/</link><description>Felizmente, no ano de 1.930, surgiu no cenário político do Norte de Minas Gerais o Sr. MÁRIO JOSÉ LISBOA, que, em uma atitude pioneira, passou a desenvolver, no município de Januária, um trabalho grandioso.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/3270_mc227-01.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Participei da montagem de um projeto literário da trajetória de lideranças políticas de Januária. Com a participação das filhas do político, Norma e Ignez Lisboa, a vida e feitos do ex-prefeito:<br/>
“Conforme salientou o Sr. ROBERTO DE CARVALHO, em reportagem publicada, aos 06/06/1948, no Jornal “Gazeta do Norte”, Exemplar de nº 1.089, Páginas 01 e 02, <em>“por muitos e longos anos, o Vale do São Francisco permaneceu no mais absoluto e criminoso esquecimento. Suas incalculáveis riquezas ficaram desprezadas, em detrimento de uma população desamparada, vitimada pelo impaludismo e pela verminose, desanimada de apelar em vão para os poderes constituídos para que o auxílio solicitado, amparando uma intensa população, trouxesse à nação brasileira uma nova aurora de progresso, com o aproveitamento das esplêndidas reservas existentes no grande e extenso Vale.</em></p>
<p style="text-align: left;"><em>A máquina político-administrativa roceira e entregue somente aos interesses subalternos de homens que sempre se alienaram ao progresso da pátria não se movia ao encontro das justas aspirações do grande ideal da gente proba e patriótica do São Francisco.</em></p>
<p style="text-align: left;"><em>Felizmente, no ano de 1.930, surgiu no cenário político do Norte de Minas Gerais o Sr. MÁRIO JOSÉ LISBOA, que, em uma atitude pioneira, passou a desenvolver, no município de Januária, um trabalho grandioso de soerguimento da zona ribeirinha”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Filho de ANTÍSSIMO JOSÉ LISBOA e CELINA MONTEIRO LISBOA, MÁRIO LISBOA nasceu em Paracatu-MG, no dia 18/07/1904.</p>
<p style="text-align: left;">Veio com o seu irmão JONAS JOSÉ LISBOA, falecido em 07/09/1943, para Januária, na década de 20, para exercer a profissão de Agrimensor.</p>
<p>Casou-se em primeira núpcias com a Sra. EDERLINDA PINHEIRO DE AZEVEDO, natural do então distrito de Itacarambi, o popular Jacaré, que veio a falecer ainda jovem por problemas de parto.</p>
<p>No dia 23/12/1933, casou-se em segunda núpcias com a Sra. IGNEZ GENEROSO LISBOA (*24/06/1909 – †19/12/1991). Dessa união advieram dois filhos, DOUGLAS HAROLD LISBOA (*18/03/1935 – †09/10/1935) e NORMA CONSUELO GENEROSO LISBOA (*25/09/1943 – †15/03/1992), bem como duas netas, NORMA CELINA GENEROSO LISBOA E ALVES (*23/11/1971) e IGNEZ CONSUELO GENEROSO LISBOA E ALVES (*12/04/1973).</p>
<p>Foi líder do PSD e, posteriormente, filiou-se à ARENA. Duas vezes interventor. Eleito 04 vezes prefeito municipal, por quase unanimidade de votos: em 1946, de 1948 a 1950, de 1955 a 1958, e de 1967 a 1970. Tal fato, por si só, evidenciava aprovação e aceitação popular.</p>
<p style="text-align: left;"><em>“MARÃO, como era carinhosamente tratado pelos seus amigos e correligionários, também elegeu vários outros prefeitos com o seu apoio, carisma e prestígio”,</em> segundo atestou o Jornal “Tribuna do Vale”, aos 10/03/2001, no Exemplar de nº 02, na Página 06.</p>
<p style="text-align: left;">Além disso, realizou, à frente do município de Januária, um trabalho construtivo em benefício não somente do município, mas também de toda a região.</p>
<p style="text-align: left;">Figura carismática e combatida. Admirado por uns, perseguido por outros, MÁRIO JOSÉ LISBOA foi, inquestionavelmente, um grande político, um homem íntegro e um marco na história de Januária e de todo o Norte de Minas Gerais, como inclusive reconheceu o Jornal “A Hora de Januária”, aos 07/10/1995, no exemplar de nº 10, na Página 07, em uma edição comemorativa dos 135 anos de Januária.</p>
<p><em>“Figura lendária, cuja própria história reconhece e evidencia, procurando mostrar sua vida como exemplo a ser seguido pelos jovens políticos do momento”,</em> foi o Sr. MÁRIO LISBOA, durante toda a sua existência, um cidadão probo e honrado, um líder político empreendedor, de caráter e de postura irrepreensível, acima de toda e qualquer mesquinharia.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188176" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188176" style="width: 400px"><img alt="Porto de Januária, em 1940 - Foto: Arquivo Pessoal/Claudionor Carneiro" class="size-medium wp-image-188176" decoding="async" height="236" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/3270_mc227-01-400x236.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/3270_mc227-01-400x236.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/3270_mc227-01-450x266.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/3270_mc227-01-150x89.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/3270_mc227-01.jpg 528w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188176">Porto de Januária, em 1940 – Foto: Arquivo Pessoal/Claudionor Carneiro
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">Essa assertiva é notoriamente comprovada tanto pelas publicações jornalísticas e reportagens feitas por pessoas que ouviram e viram <em>“in loco”</em> o que ocorria em Januária durante as gestões do prefeito MÁRIO LISBOA, como também pelo testemunho do povo januarense, e pelas inúmeras obras e realizações do Sr. MÁRIO, dentre as quais destacamos:</p>
<p style="text-align: left;">1) Calçamento da cidade de Januária do Centro até o novo Terminal Rodoviário, incluindo diversos bairros e ruas, tais como:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Vila Boa Vista,</li>
<li>Avenida Cônego Ramiro Leite,</li>
<li>Ruas do Mercado Municipal</li>
<li>Ruas do Hospital Regional de Saúde, entre diversas outras.</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">2) Desenvolvimento de um acurado Plano Rodoviário, com a construção de diversas rodovias, ligando todos os distritos à sede e aos municípios vizinhos. Execução, apenas decorridos 04 meses de uma de suas administrações, de obras de reconstrução das estradas:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Januária a Posse (cidade em Goiás);</li>
<li>Januária a comunidade Poções (Manga);</li>
<li>Januária a Pandeiros (140 km);</li>
<li>Januária a São Joaquim (com a construação ainda de uma ponte sobre o rio Pandeiros).</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">Estas obras beneficiaram sensivelmente a zona rural. Além disso, foram realizadas com dificuldade, uma vez que, na época, não contava com máquinas apropriadas. Logo, as rodovias e estradas eram feitas, abertas e reconstruídas na base de enxada, enxadão, picareta, foice e machado.</p>
<p style="text-align: left;">3) Construção do Cais de Januária. Obra de proteção, cuja realização se deveu, em grande parte e quase exclusivamente, à ação esforçada do prefeito MÁRIO LISBOA e do deputado MANOEL NOVAES.</p>
<p style="text-align: left;">4) Doação do terreno e instalação da Escola Elementar Agrícola, antiga Escola Agrotécnica Federal de Januária, atual Instituto Federal do Norte de Minas Gerais – IFNMG -, em uma grande consecução para o aproveitamento de jovens da Região do Vale do São Francisco.</p>
<p style="text-align: left;">5) Implantação de um posto de vendas da secretaria da Agricultura do Estado de Minas Gerais e da Companhia Brasileira de Alimentos – COBAL, então situada na Praça Getúlio Vargas, Centro, no intuito de promover o barateamento dos utensílios agrícolas, o fornecimento de sementes e etc, aos agricultores e fazendeiros, facilitando-lhes o cultivo da terra, ministrando-lhes instruções preciosas e assessoramento.</p>
<p style="text-align: left;">6) Implantação da CASEMG, no intuito de promover o beneficiamento de arroz.</p>
<p style="text-align: left;">7) Fundação do Aero Clube de Januária e construção do respectivo hangar.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188178" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188178" style="width: 400px"><img alt="Cais de Januária - Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-188178" decoding="async" height="273" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n-400x273.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n-400x273.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n-768x523.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n-450x307.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n-780x531.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n-150x102.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/481742_10151322482260701_1248074285_n.jpg 960w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188178">Cais de Januária – Foto: Divulgação/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">8) Introdução de melhoramentos no Aeroporto municipal, com a sua adaptação para aterrissagem de aviões de maior porte, como os da O.M.T.A., que, na época, faziam escala na cidade.</p>
<p style="text-align: left;">9) Incentivo à instalação e manutenção de linhas aéreas na região do Vale do São Francisco, tais como a via Aérea Nacional e a Comissão do Vale do São Francisco.</p>
<p style="text-align: left;">10) Construção da Escola Estadual Caio Martins, eficiente organização de amparo e recuperação do menor abandonado do Grupo de Orientação para o Trabalho, atual Escola Estadual Olegário Maciel de 1º e 2º Graus; da Escola Estadual Professor Onésimo Bastos e de diversas outras escolas primárias rurais.</p>
<p style="text-align: left;">Relevante frisar-se que, durante a gestão do prefeito MÁRIO JOSÉ LISBOA, em matéria de instrução, Januária não temia confronto com nenhum outro município circunvizinho. Na gestão de 1948, a cidade gozava de nível educacional satisfatório: um Ginásio reconhecido, escola Normal de 2º Grau com classes anexas e jardim de infância, um Grupo Escolar com cerca de 20 classes que funcionavam em 03 turnos, escola Rural federal, 02 escolas reunidas distritais, 02 bibliotecas, 03 associações de classe”.</p>
<p style="text-align: left;">A Educação Primária, por sua vez, também devidamente cuidada, mereceu especial atenção do prefeito Mário Lisboa. Em todo o município, a prefeitura mantinha 32 escolas primárias, sendo, somente na gestão de 1948, elevado o seu número para 40, com eficiente assistência de um inspetor de ensino municipal com permanente função junto às escolas Rurais, tornando o ensino organizado e rigorosamente ministrado de acordo com os métodos pedagógicos moderno.</p>
<p style="text-align: left;">11) Construção do antigo Terminal Rodoviário, do atual Mercado Municipal e do prédio onde hoje funciona o Fórum, situados, respectivamente, na Avenida Coronel Cassiano, na Praça Raul Soares e na Praça Dom Daniel, nº 14-A, no centro da cidade.</p>
<p style="text-align: left;">12) Construção do único Matadouro Municipal, em uma atitude pioneira no tocante à higiene e saúde públicas. Segundo ressaltou o Jornal “A Hora de Januária”, no Exemplar de nº 10, na Página 09, “este matadouro é atualmente uma necessidade, mas já foi realidade em Januária” durante as gestões do Sr. MÁRIO LISBOA.</p>
<p style="text-align: left;">13) Construção da Praça Tiradentes, Centro, na cidade.</p>
<p style="text-align: left;">14) Construção do Posto de Higiene e do Hospital Regional de Saúde -SESP -, atual Hospital Municipal, construído, inclusive, em lotes de terreno situados na Rua Coronel Serrão, Centro, cedidos ao município gratuita e benemeritamente, a pedido do Sr. MÁRIO, pela família de sua esposa, Sra. IGNEZ GENEROSO LISBOA.</p>
<p style="text-align: left;">15) Desenvolvimento de inúmeros projetos visando a utilização das riquezas naturais do Vale do São Francisco, tais como o tucum e a lavoura.</p>
<p style="text-align: left;">16) Aproveitamento da Cachoeira de Pandeiros como fonte produtora de energia elétrica. Neste sentido, construiu e inaugurou o prefeito MÁRIO JOSÉ LISBOA, no dia 26/10/1958, a Usina Hidrelétrica de Pandeiros, um poderoso marco de progresso econômico e sólida base do desenvolvimento desta nossa terra. Relevante mencionar que, até então, não contava com energia elétrica própria. Durante o dia, não havia iluminação elétrica, à noite era fornecida por um motor que funcionava somente até às 22 horas. Após este horário, contava a cidade com a “Luz da Usina Hidrelétrica do Piripiri”, que não passava de uma “brasa”.</p>
<p style="text-align: left;">17) Instalação do bispado de Januária. Em 1.950, MÁRIO LISBOA empossa solenemente o primeiro bispo da Diocese recém instalada, DOM DANIEL TAVARES BAETA NEVES. O ato contou com as presenças do presidente da República, JUSCELINO KUBITSCHECK DE OLIVEIRA, e do Governador do Estado, Dr. BIAS FORTES, além de várias personalidades eclesiásticas e civis.</p>
<p style="text-align: left;">18) Instalação do sistema de Água e Esgoto, da telefonia e do primeiro sinal de televisão, tendo sido, na oportunidade, instalada a Torre de Televisão.</p>
<p style="text-align: left;">19) Manutenção regular dos serviços municipais.</p>
<p style="text-align: left;">20) Incentivo e desenvolvimento de várias obras assistenciais e de caridade, tais como a realização de inúmeras promessas feitas em favor das obras sociais da Diocese, das Escolas-capelas, do Hospital São Vicente e do Asilo João XXIII.</p>
<p style="text-align: left;">21) Custeio pelo Sr. MÁRIO LISBOA, com recursos próprios, da distribuição de gêneros alimentícios para os desabrigados e as pessoas carentes da comunidade januarense durante as enchentes que assolaram a cidade, em tempos idos, sobretudo as dos Anos de 1.939 e 1.979.</p>
<p style="text-align: left;">Embora no Ano de 1979 não fosse o Sr. MÁRIO prefeito municipal, o mesmo não apenas matou gados de sua propriedade para fornecer carne à população, como também distribuiu leite e outros produtos extraídos de suas fazendas, onde, até mesmo, abrigou algumas famílias.</p>
<p style="text-align: left;">22) Incentivo à implantação da Agência Regional do IPSEMG, da qual é o Patrono.</p>
<p style="text-align: left;">Não bastassem todas as obras e realizações mencionadas, MÁRIO JOSÉ LISBOA foi ainda um político atuante e sempre atento aos anseios e necessidades do povo januarense, razão maior de toda a sua administração.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188177" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188177" style="width: 228px"><img alt="Igreja da Santa Cruz, em 1970 - Foto: Aldemário Colares/Arquivo Pessoal" class="size-full wp-image-188177" decoding="async" height="392" loading="lazy" sizes="(max-width: 228px) 100vw, 228px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1ef5_mc227-07.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1ef5_mc227-07.jpg 228w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/1ef5_mc227-07-150x258.jpg 150w" width="228"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188177">Igreja da Santa Cruz, em 1970 –<br/>Foto: Aldemário Colares/Arquivo Pessoal
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">O Sr. MÁRIO já se encontrava familiarizado com os problemas, dificuldades e incertezas deste nosso município e esforçava-se para transpor todos os obstáculos, bem servir a causa pública e fazer algo em benefício do povo. A todos atendia sem distinção. Não procurava saber condição social ou política. Recebia a todos em quaisquer condições, quer fosse rico ou pobre.</p>
<p style="text-align: left;">Comumente, visitava a zona rural e reunia-se com amigos na Praça Patrocínio da Mota, centro, onde mantinha contato direto e ouvia pessoalmente as reivindicações e os anseios da população ribeirinha, razão pela qual os seus correligionários e simpatizantes, via de regra, pessoas humildes desta nossa terra, eram chamados de “TURMA DO TOSTÃO, MARÃO”, “TURMA DO PEZÃO” ou, até mesmo, “TURMA DO MANDIOCÃO”. Termos estes que, embora usados com intuito pejorativo, tornaram-se o orgulhoso símbolo das campanhas de MÁRIO LISBOA e da valorosa “TURMA DO TOSTÃO CONTRA O MILHÃO”.</p>
<p style="text-align: left;">Como disse o Sr. MÁRCIO ARTUR TUPINÁ em um depoimento publicado no Jornal “Tribuna do Vale”, MÁRIO JOSÉ LISBOA era um homem resoluto e destemeroso. Era forjado de uma têmpera de bronze que cobre e fortifica os bravos. Jamais recuava diante de um desafio e nunca, em momento algum, fraquejou e se acovardou diante do perigo, porque sabia que era mais forte, muito mais forte do que aqueles adversários que usavam e abusavam da benevolência de Mário Lisboa em receber suas ofensas e injúrias.</p>
<p style="text-align: left;">O Sr. MÁRIO jamais se deixou dobrar pelo tráfico de influências e pelas intrigas e murmurações dos bastidores da política. Nunca compactuou com os conchavos políticos, com a falta de fidelidade e com a ciranda político-partidária. Jamais se afastou de seus eleitores e correligionários, sempre respeitou os amigos e, acima de tudo, os inimigos. Se queria dizer algo, dizia, não mandava recado. Fazer promessas para não serem cumpridas não era do seu feitio. As iniciativas eram tomadas conforme as possibilidades. Sem precipitação e sem exibicionismo.</p>
<p style="text-align: left;">Administrador honesto e de conduta ilibada, ao ser denunciado ao DOPS, no passado, acusado de irregularidades administrativas e desvio de verbas do erário público, MÁRIO JOSÉ LISBOA provou, de maneira irrefutável, que na Prefeitura de Januária, durante sua Administração, “HAVIA NADA MAIS, NADA MENOS, DO QUE HONESTIDADE ACUMULADA”. Via de consequência, após a devassa e a comprovação da retidão do Sr. MÁRIO, foram os denunciadores devidamente desmascarados, desmentidos e desmoralizados publicamente.</p>
<p style="text-align: left;">A isso, some-se ainda o fato de que MÁRIO LISBOA sempre se manteve na mais estreita ligação com as autoridades estaduais e federais, vigilante e atento para que oportunidades não escapassem no sentido de impulsionar o progresso da região do Vale do São Francisco.</p>
<p style="text-align: left;">Em um clima de paz e em um trabalho de estreita colaboração, visando à obra comum da prosperidade e do bem-estar dos ribeirinhos e da pátria, entregou-se ao mesmo esforço e ao mesmo ideal de seus aliados políticos. Relacionou-se com políticos atuantes e de irrepreensíveis postura e idoneidade, tais como MARECHAL LOTT, MARECHAL EURICO GASPAR DUTRA, JUSCELINO KUBITSCHEK DE OLIVEIRA, JOSÉ MARIA DE ALKMIM, BENEDITO VALADARES, GUSTAVO CAPANEMA, TANCREDO NEVES, GETÚLIO VARGAS, BIAS FORTES, PIO CANEDO, ISRAEL PINHEIRO, MANOEL DE ALMEIDA e muitos outros. Políticos estes com quem mantinha estreita relação de amizade e perfeita comunhão de ideais, princípios e interesses.</p>
<p style="text-align: left;">Tal comunhão de ideais e interesses ficou ainda mais evidente quando: a) O vice-presidente da República JOSÉ MARIA DE ALKMIM foi padrinho de casamento da filha, NORMA CONSUELO GENEROSO LISBOA; b) O Presidente da República JUSCELINO KUBITSCHEK DE OLIVEIRA visitou a cidade e, nos dias 25 e 26 de outubro de 1.958, instalou a Diocese de Januária e inaugurou a Usina Hidrelétrica de Pandeiros, numa deferência toda especial ao então prefeito municipal MÁRIO LISBOA e c) O Presidente da República MARECHAL EURICO GASPAR DUTRA inaugurou o Hospital Regional de Saúde – SESP.</p>
<p style="text-align: left;">Esses fatos comprovam, inequivocamente, a importância e a projeção política de MÁRIO LISBOA, um prefeito que trouxe ao município 02 Presidentes da República e que exerceu, por mais de três décadas, uma participação e liderança inconteste na história da nossa terra.</p>
<p style="text-align: left;">No ano de 1.971, nasceu com atresia de esôfago a sua neta NORMA CELINA GENEROSO LISBOA E ALVES. Na mesma época, diagnosticou-se que a Sra. IGNEZ GENEROSO LISBOA, esposa de MÁRIO LISBOA, estava com câncer de mama. Ambas, necessitando de tratamento médico especializado e permanente, transferiu com sua família para a cidade de Belo Horizonte, para estar sempre presente e cuidar de sua mulher e neta, deixando de se candidatar nas eleições futuras, ao cargo de prefeito de Januária, passando a atuar tão somente como líder político.</p>
<p>MÁRIO JOSÉ LISBOA faleceu no dia 13/11/1986, às 11 horas, em sua residência, aos 82 anos, devido a problemas pulmonares e circulatórios.</p>
<p style="text-align: left;">Por ocasião de seu falecimento, MÁRIO LISBOA estava filiado ao PMDB, atuando como conselheiro e mentor intelectual. Deixou familiares, amigos e companheiros de luta e idealismo. Acima de tudo, deixou o exemplo, a certeza e a evidência de que “EM TUDO QUE HÁ EM JANUÁRIA HÁ A CARACTERÍSTICA PREDOMINANTE DE SUA ATUAÇÃO”, conforme ressaltou um Escrito redigido pela Casa da Memória do Vale do São Francisco”.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188175" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188175" style="width: 400px"><img alt="Mário Lisboa com os políticos Tancredo Neves e José Maria Alkmin - Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-188175" decoding="async" height="271" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-22-at-19.02.55-1-400x271.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-22-at-19.02.55-1-400x271.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-22-at-19.02.55-1-370x250.jpeg 370w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-22-at-19.02.55-1-150x101.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-22-at-19.02.55-1.jpeg 448w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188175">Mário Lisboa com os políticos Tancredo Neves e José Maria Alkmin – Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188168</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 16:27:54 +0000</pubDate></item><item><title>Curta sobre expedição científica no Velho Chico será exibido gratuitamente no Museu Regional de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/24/curta-sobre-expedicao-cientifica-no-velho-chico-sera-exibido-gratuitamente-no-museu-regional-de-montes-claros/</link><description>A produção registra as ações realizadas durante a viagem inaugural pelo trecho entre Pirapora e São Francisco, passando por Ibiaí e São Romão.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1.jpeg" /><br><p data-end="553" data-start="138" style="text-align: justify;">Será exibido gratuitamente, nesta quinta-feira (26), às 18h, no Museu Regional do Norte de Minas (MRNM), em Montes Claros, o curta-metragem que documenta a primeira expedição científica do barco-laboratório do Projeto Opará – Rio São Francisco. A produção registra as ações realizadas durante a viagem inaugural pelo trecho entre Pirapora e São Francisco, passando por Ibiaí e São Romão.</p>
<p data-end="895" data-start="555" style="text-align: justify;">O Projeto Opará – Rio São Francisco foi lançado em 17 de março de 2025, em Pirapora, pela Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), em parceria com o Ministério Público de Minas Gerais (por meio do CAOMA) e a Fadenor. A proposta é monitorar a qualidade da água do rio e envolver comunidades ribeirinhas em ações de ciência cidadã.</p>
<p data-end="1259" data-start="897" style="text-align: justify;">O coordenador do projeto, professor Maurício Lopes de Faria, explica que o objetivo do curta é apresentar ao público as atividades de coleta e análise de dados, bem como o diálogo com moradores das margens do Velho Chico. A produção audiovisual foi realizada com o apoio da Associação Lanternas Inspiradoras, com filmagens de Tiago Ferreira e Wellington Queiroz.</p>
<p data-end="1259" data-start="897"><img alt="" class="size-medium wp-image-188138 aligncenter" decoding="async" height="284" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1-400x284.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1-400x284.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1-768x546.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1-450x320.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1-780x555.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1-150x107.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-6-1024x728-1.jpeg 1024w" width="400"/></p>
<p data-end="1751" data-start="1261" style="text-align: justify;">A primeira expedição, realizada entre os dias 18 e 22 de março, contou com a participação de pesquisadores, bolsistas de iniciação científica da Unimontes e profissionais responsáveis pela tripulação do barco. Além de Maurício Faria, integram a equipe os coordenadores Magno Zazá Borges e os pesquisadores Ronaldo Reis Júnior, Rodrigo Oliveira Pessoa, Luís Ricardo Fernandes da Costa, Guilherme Antunes de Souza, Marcela Alves Fonseca, Hosana Rosa da Silva e Fernanda Stefhany Alves Santos.</p>
<p data-end="1751" data-start="1261"><img alt="" class="size-medium wp-image-188137 aligncenter" decoding="async" height="308" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/opara-4-1024x788-1-400x308.jpeg" width="400"/></p>
<p data-end="2037" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1753" style="text-align: justify;"><strong data-end="1765" data-start="1753">Serviço:</strong><br data-end="1768" data-start="1765"/><strong data-end="1779" data-start="1768">Evento:</strong> Exibição do curta-metragem sobre a primeira expedição do Projeto Opará<br data-end="1853" data-start="1850"/><strong data-end="1862" data-start="1853">Data:</strong> Quinta-feira, 26 de junho de 2025<br data-end="1899" data-start="1896"/><strong data-end="1911" data-start="1899">Horário:</strong> 18h<br data-end="1918" data-start="1915"/><strong data-end="1928" data-start="1918">Local:</strong> Museu Regional do Norte de Minas – Rua Coronel Celestino, 75 – Centro, Montes Claros<br data-end="2016" data-start="2013"/><strong data-end="2028" data-start="2016">Entrada:</strong> Gratuita</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188135</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 06:00:10 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG-Campus Montes Claros oferta 102 vagas remanescentes nas graduações em Ciência da Computação, Engenharia Química e Engenharia Elétrica</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/24/ifnmg-campus-montes-claros-oferta-102-vagas-remanescentes-nas-graduacoes-em-ciencia-da-computacao-engenharia-quimica-e-engenharia-eletrica/</link><description>A oportunidade é voltada a quem deseja mudar de curso, instituição ou retomar os estudos com uma nova formação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/06/ifnmg-moc-e1750768451246.jpg" /><br><div style="text-align: justify;">Estão abertas as inscrições para o processo seletivo estabelecido pelo Edital nº 107/2025 para preenchimento de vagas remanescentes em três cursos de graduação no Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) – Campus Montes Claros: Ciência da Computação, Engenharia Química e Engenharia Elétrica. A oportunidade é voltada a quem deseja mudar de curso, instituição ou retomar os estudos com uma nova formação.</div>
<div>
<p style="text-align: justify;">De acordo com o <a href="https://documento.ifnmg.edu.br/action.php?kt_path_info=ktcore.actions.document.view&amp;fDocumentId=75568" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 107/2025</a>, ingresso no segundo semestre letivo de 2025 por meio das modalidades de reopção de curso, transferência interna, transferência externa e ingresso de portador de diploma de nível superior. Ao todo, são ofertadas 102 vagas, sendo 22 para Ciência da Computação, 40 para Engenharia Química e 40 para Engenharia Elétrica. Os cursos são gratuitos e presenciais.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="https://www.ifnmg.edu.br/mais-noticias-montes-claros/705-montes-claros-noticias-2025/37849-edital-de-vagas-remanescentes-para-os-cursos-superiores-de-eng-quimica-eng-eletrica-e-ciencia-da-computacao" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Clique aqui e acesse o Edital nº 107/2025</a>.</p>
<div></div>
<p><b>Cursos, vagas, turno e duração</b></p>
<ul>
<li>Bacharelado em Ciência da Computação: 22 vagas, integral, 5 anos de duração</li>
</ul>
<ul>
<li>Bacharelado em Engenharia Química: 40 vagas, integral, 5 anos de duração</li>
</ul>
<ul>
<li>Bacharelado em Engenharia Elétrica: 40 vagas; integral, 5 anos de duração</li>
</ul>
<div></div>
<p><b>Inscrições, compatibilidade curricular, prova e classificação</b></p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições devem ser feitas presencialmente, até o dia 7 de julho de 2025, na Coordenação de Registros Acadêmicos do IFNMG-Campus Montes Claros, com entrega da documentação exigida em envelope lacrado. O Campus Montes Claros fica na Rua Dois, nº 300, no bairro Vilage do Lago I, em Montes Claros (MG). É possível realizar a inscrição através de procuração simples. Não há nenhuma cobrança de taxa de inscrição.</p>
<p style="text-align: justify;">É permitida a transferência externa de candidatos oriundos de cursos diferentes dos ofertados pela instituição. Mas é preciso haver compatibilidade curricular entre os cursos conforme a tabela indicada no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/mais-noticias-montes-claros/705-montes-claros-noticias-2025/37849-edital-de-vagas-remanescentes-para-os-cursos-superiores-de-eng-quimica-eng-eletrica-e-ciencia-da-computacao" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 107/2025</a>. Caso o curso de origem não conste na tabela do edital, a análise da compatibilidade será feita pelas coordenações do curso pretendido.</p>
<p style="text-align: justify;">O processo classificatório/eliminatório será por meio de prova escrita geral comum a todos os candidatos. O conteúdo da prova contempla a disciplina de Cálculo I. A prova será aplicada no dia 11 de julho aos candidatos que tiverem a inscrição deferida.</p>
<p style="text-align: justify;">Serão selecionados os candidatos de maior nota final na prova escrita geral para cada curso dentro do limite de vagas. A nota zero na prova escrita é fator de eliminação.</p>
<div></div>
<p style="text-align: justify;"><b>Modalidades de ingresso para vagas remanescentes</b></p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><b>Reopção de curso: </b>podem se candidatar acadêmicos regularmente matriculados em curso de graduação do IFNMG-Campus Montes Claros que desejem migrar para outro curso de graduação oferecido pelo mesmo campus, sujeito a análise de compatibilidade curricular.</li>
</ul>
<ul style="text-align: justify;">
<li><b>Transferência interna:</b> podem se candidatar acadêmicos regularmente matriculados no IFNMG que desejem a mudança para o mesmo curso, de um campus para outro, observada a compatibilidade curricular e a viabilidade de adaptações.</li>
</ul>
<ul style="text-align: justify;">
<li><b>Transferência externa: </b>podem se candidatar acadêmicos regularmente matriculados em outras instituições de ensino superior ou estabelecimento semelhante, (se sua matrícula estiver ativa ou trancada), observadas as compatibilidades curriculares previstas no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/mais-noticias-montes-claros/705-montes-claros-noticias-2025/37849-edital-de-vagas-remanescentes-para-os-cursos-superiores-de-eng-quimica-eng-eletrica-e-ciencia-da-computacao" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 107/2025</a>.</li>
</ul>
<ul>
<li style="text-align: justify;"><b>Ingresso de portador de diploma de nível superior: </b>podem se candidatar portadores de diploma de nível superior graduado por Instituição de ensino superior, nacional ou estrangeira, oficial ou reconhecida, de acordo Art. 48 da Lei nº 9.394/1996.</li>
</ul>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188189</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 09:12:38 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei fecha com o ponteiro Hiago Bueno</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/24/moc-volei-fecha-com-o-ponteiro-hiago-bueno/</link><description>Atleta traz potência, versatilidade e experiência para o sistema ofensivo da equipe norte-mineira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-14.22.31-e1750769553143.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei fecha com mais um atleta para a temporada 25/26. Trata-se do ponteiro Hiago Bueno, atleta de 24 anos, natural de Três Corações – MG. Com 1,95m de altura e 92 kg, Hiago traz potência, versatilidade e experiência para o sistema ofensivo da equipe norte-mineira.</p>
<p>Ele tem passagens por tradicionais clubes de base como Três Corações, Ibirapuera, São Caetano e Santo André. O jogador defendeu o Suzano Vôlei-SP, onde permaneceu por três temporadas. Em 2024, transferiu-se para a equipe da Apan Blumenau-SC.</p>
<p>&gt; “Muito feliz em fazer parte da equipe. Espero que a gente possa conseguir todos os nossos objetivos. Que seja uma temporada incrível”, falou o novo ponteiro.</p>
<p>A chegada de Hiago representa mais um passo do MOC Vôlei na formação de um elenco competitivo e comprometido, pronto para brigar por grandes resultados na temporada.</p>
<p>Dentre as conquistas estão o vice do Paulista 2023, Campeão da Liga B e Campeão Paulista Sub-21.</p>
<p> </p>
<p><strong>Elenco 2025/26</strong></p>
<p>Líbero: Lukinhas<br/>
Oposto: Jô Carneiro<br/>
Levantadores: Juninho e Juan Ambuila<br/>
Central: João Victtor Cornelsen<br/>
Ponteiros: Hiago Bueno e Nathan Krupp</p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome completo: Hiago Vinicius Bueno Bernardes<br/>
Data de Nascimento: 08/06/2001<br/>
Idade: 24 anos<br/>
Local de Nascimento: Três Corações – MG<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,95m<br/>
Peso: 92kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2021/2024 | Suzano Vôlei<br/>
2024/2025 | Apan Blumenau</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188194</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:29:28 +0000</pubDate></item><item><title>Dia de São João: 24/06 é feriado em ao menos 5 capitais e cidades onde santo é padroeiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/24/dia-de-sao-joao-24-06-e-feriado-em-ao-menos-5-capitais-e-cidades-onde-santo-e-padroeiro/</link><description>Embora não esteja no calendário nacional, o 24 de junho será folga garantida para trabalhadores de cinco capitais brasileiras; confira quais são.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/saojoao-600x397-1.png" /><br><p style="text-align: left;">O Governo Federal não inclui o Dia de São João, um dos santos mais populares das festas juninas, entre feriados ou pontos facultativos do calendário oficial de 2025 no Brasil.</p>
<p style="text-align: left;">Mesmo não sendo incluído, a data continua sendo celebrada com folga em vários locais do país.</p>
<p style="text-align: left;">Estados e cidades brasileiras têm autonomia para adotar a celebração como dia de descanso local, desde que o feriado esteja previsto em lei.</p>
<p style="text-align: left;">No Brasil, nesta terça-feira (24), trabalhadores de pelo menos cinco capitais vão aproveitar o dia dedicado à São João com descanso e sossego.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira onde é feriado de São João:</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li>Aracaju (SE)</li>
<li>João Pessoa (PB)</li>
<li>Maceió (AL)</li>
<li>Recife (PE)</li>
<li>Salvador (BA)</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">Em Caruaru (PE) e Campina Grande (PB), que são reconhecidas pelas Festas de São João, e em Niterói (RJ) e Barueri (SP), onde o santo é o padroeiro, o 24 de junho também é feriado.</p>
<p style="text-align: left;">Já em Alagoas, o dia 24 de junho é feriado estadual.</p>
<p style="text-align: left;">Nesses municípios, os trabalhadores são liberados do trabalho no dia 24/06. Se isso não ocorrer, eles têm direito a receber o pagamento em dobro ou, ainda, ganhar uma folga em um outro dia combinado.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188233</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:34:53 +0000</pubDate></item><item><title>Aterro Municipal de Montes Claros deixará de receber entulhos e resíduos da construção civil a partir de 30 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/aterro-municipal-de-montes-claros-deixara-de-receber-entulhos-e-residuos-da-construcao-civil-a-partir-de-30-de-junho/</link><description>Com o encerramento das atividades para esse tipo de material, os pequenos transportadores e carroceiros deverão encaminhar os resíduos para locais apropriados; saiba quais. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/10421982-d475-4261-819d-0599be5a658e-e1750824907248.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros informou que, a partir do dia 30 de junho de 2025, o Aterro Municipal, localizado na área anteriormente conhecida como lixão, deixará de receber entulhos e resíduos da construção civil. A medida faz parte das ações voltadas à gestão ambiental e ao controle da destinação correta de resíduos no município.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Com o encerramento das atividades para esse tipo de material, os pequenos transportadores e carroceiros deverão encaminhar os resíduos para locais apropriados, entre eles o Ponto Certo, no bairro Ibituruna, ou um dos Centros de Apoio Simplificado aos Carroceiros (CASCOs), distribuídos por várias regiões da cidade.</p>
<p style="text-align: justify;">O Aterro Sanitário de Montes Claros, situado na comunidade rural de Mimoso, continuará operando normalmente. O espaço permanece como destino exclusivo para os resíduos domiciliares, garantindo a destinação final de acordo com normas ambientais vigentes.</p>
<p style="text-align: justify;">A gestão municipal também disponibilizou os endereços dos CASCOs, com o objetivo de orientar a população e facilitar a transição. A iniciativa busca evitar o descarte irregular e reduzir os impactos ambientais nas áreas urbanas e rurais.</p>
<p><strong>Confira abaixo os pontos de apoio para descarte de resíduos da construção civil:</strong><br/>
• Acácias – Alameda Quita Guimarães, esquina com Rua Estados Unidos (próximo ao SEST SENAT)<br/>
• Pai João – Av. Beira Rio (Profª Cota Athaíde), em frente ao nº 825 – Barcelona<br/>
• Canelas – Av. Prof. Vicente Guimarães, esquina com Av. Viriato R. Aquino (próximo ao Corpo de Bombeiros)<br/>
• Cristo Rei – Av. Dr. Avilmar Gonçalves de Oliveira (Córrego Bicano), esquina com Rua Iracema M. Paulino<br/>
• Ponto Certo (Ibituruna) – Av. Major Alexandre Rodrigues, 360 (em frente à RISP)<br/>
• Major Prates – Rua Benedito Ribeiro Xavier, em frente ao nº 50<br/>
• Mocão – Av. Olímpio Magalhães Filho, em frente ao nº 550 – Delfino Magalhães<br/>
• Renascença – Av. João Batista Cordeiro, em frente ao nº 325<br/>
• Sagendra – Av. Sidney Chaves, 1785 (próximo à Av. Minas Gerais)<br/>
• Vera Cruz – Rua Nilo Peçanha, ao lado do nº 500 (próximo ao Villefort)<br/>
• Independência – Av. Independência, esquina com Av. Lago Tucuruí</p>
<p style="text-align: justify;">A Prefeitura reforça a importância da colaboração da população para manter a cidade limpa e contribuir com a preservação ambiental.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188256</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 01:16:33 +0000</pubDate></item><item><title>Voltar à rotina depois da perda: quando o mundo continua e você ainda não</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/voltar-a-rotina-depois-da-perda-quando-o-mundo-continua-e-voce-ainda-nao/</link><description>Voltar à rotina depois de perder alguém que amamos é, antes de tudo, um exercício de tradução emocional. A gente tenta transformar a saudade em memória boa, o nó na garganta em palavra, e o silêncio em significado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/noticiasconcursos.com_.br-luto-e-a-rotina-de-trabalho-como-lidar-com-isso-e1750851436617.webp" /><br><p style="text-align: justify;">Há dias em que o despertador toca, a água do chuveiro cai, o café esfria na xícara… e tudo parece igual ao que sempre foi. Mas dentro da gente, nada mais é como era.</p>
<p style="text-align: justify;">Voltar à rotina depois de perder alguém que amamos é, antes de tudo, um exercício de tradução emocional. A gente tenta transformar a saudade em memória boa, o nó na garganta em palavra, e o silêncio em significado.</p>
<p style="text-align: justify;">A Língua Portuguesa, com toda sua riqueza, até nos empresta verbos para isso: reaprender, ressignificar, reconstruir. Todos com esse prefixo teimoso “re-”, que insiste em nos lembrar que é preciso fazer de novo…, viver de novo…, aos poucos, com tropeços e com pausas.</p>
<p style="text-align: justify;">A volta à rotina é processo cheio de pequenas batalhas invisíveis: escrever um e-mail como se estivesse tudo bem, sorrir para o colega que pergunta “Tudo certo?”, e, responder com aquele automático “Tudo”. É aprender a conviver com o espaço vazio no meio da frase, da mesa, da vida.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas, aos poucos, a Língua da vida também vai mudando de tom. Uma lembrança vira motivo de riso no meio da conversa, uma música que antes doía agora soa como abraço. E a rotina, que parecia inimiga, vira tipo de corda que seguramos para atravessar o dia.</p>
<p style="text-align: justify;">Se há lição linguística nesse luto cotidiano, talvez seja essa: algumas palavras só entendemos de verdade quando sentimos. Saudade, ausência, recomeço… E todas elas, um dia, dão lugar a uma que parecia impossível: leveza.</p>
<p>Então, se hoje você ainda acordou pesado…, tudo bem. Um dia de cada vez. E quando faltar força, lembre-se de que viver também é verbo de continuidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188266</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:38:43 +0000</pubDate></item><item><title>Bebê nasce em parada cardiorrespiratória e é salvo por equipe do SAMU em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/bebe-nasce-em-parada-cardiorrespiratoria-e-e-salvo-por-equipe-do-samu-em-montes-claros/</link><description>A gestante, de 29 anos, já estava em trabalho de parto ativo quando os socorristas chegaram ao local. Durante o atendimento, foi identificado que o bebê estava com o cordão umbilical enrolado no pescoço e sem sinais vitais após o nascimento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18.jpeg" /><br><p data-end="464" data-start="218" style="text-align: justify;">Na manhã desta terça-feira (24), uma equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) realizou um parto de emergência no bairro Jardim Olímpico, em Montes Claros, e salvou um recém-nascido que veio ao mundo em parada cardiorrespiratória.</p>
<p data-end="707" data-start="466" style="text-align: justify;">A gestante, de 29 anos, já estava em trabalho de parto ativo quando os socorristas chegaram ao local. Durante o atendimento, foi identificado que o bebê estava com o cordão umbilical enrolado no pescoço e sem sinais vitais após o nascimento.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188274" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_188274" style="width: 225px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188274" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-09.01.18.jpeg 900w" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188274">Foto: Samu</figcaption></figure>
<p data-end="886" data-start="709" style="text-align: justify;">Diante da situação, a equipe iniciou manobras de reanimação cardiopulmonar (RCP). Após aproximadamente cinco minutos de compressões torácicas, o bebê reagiu e voltou a respirar.</p>
<p data-end="1047" data-start="888" style="text-align: justify;">Mãe e filho foram estabilizados e encaminhados para a Santa Casa de Montes Claros, onde seguem em observação. O estado de saúde de ambos é considerado estável.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188271</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 09:50:42 +0000</pubDate></item><item><title>Treino em jejum prós e contras</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/treino-em-jejum-pros-e-contras/</link><description>Há quem defenda as vantagens de fazer o treino depois de passar horas sem comer e quem entenda que essa atitude não traz ganhos para o atleta amador. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1.jpeg" /><br><p>O jejum tem alimentado muitas discussões entre os praticantes de atividade física. Há quem defenda as vantagens de fazer o treino depois de passar horas sem comer e quem entenda que essa atitude não traz ganhos para o atleta amador.</p>
<p>A prática, como quase tudo, tem prós e contras. É importante dizer que ninguém deve fazer exercícios sem se alimentar sem estar pelo menos já acostumado com a prática do jejum. A maioria dos artigos fala de uma prática de exercícios de leve a moderada, por em média, 45 minutos, para obter os benefícios. Temos que individualizar.</p>
<p>O tempo de jejum varia muito de uma pessoa para a outra e os benefícios ou os malefícios dependem muito do objetivo de quem está praticando a atividade física.</p>
<p>O exercício durante o jejum aumenta a lipólise (quebra de gordura) no tecido adiposo, ao mesmo tempo que estimula a oxidação da gordura periférica, resultando em maior utilização da gordura como fonte de energia e perda de peso. Vários estudos indicam um impacto mais amplo do jejum, com efeitos no metabolismo da proteína e da glicose em indivíduos sedentários e não treinados. No entanto, existem dados conflitantes sobre os efeitos do jejum no metabolismo da glicose em atletas altamente treinados.</p>
<p>Se a pessoa visa o emagrecimento e faz um exercício aeróbico, de curta duração, como uma corrida de, no máximo, 30 minutos ou uma caminhada de leve para moderada, ela pode ter uma vantagem de oxidar mais gordura por treinar em jejum.</p>
<p>Outro ponto positivo é para quem não se sente bem ao comer pela manhã e pratica atividade física a essa hora do dia. Se a pessoa tem desconforto gastrointestinal e não consegue comer a quantidade suficiente antes de fazer exercício pela manhã, praticar o jejum é uma vantagem. Assim, a pessoa não tem náusea ou flatulência que a impeça de fazer exercício.</p>
<p>A  principal desvantagem do jejum é que o treino pode não evoluir. A pessoa que quer ganhar massa muscular e faz musculação em jejum, tem que pensar que, durante o exercício, usamos preferencialmente carboidrato. Em atividade de curta duração, mas muito intensa, dificilmente vai haver evolução no treino em jejum. Algumas pessoas até conseguem, mas para isso tem de ter um consumo calórico e de carboidrato muito alto, no dia anterior.</p>
<p>Quando o corpo está em jejum e não pode retirar energia do carboidrato que não consumiu logo antes da atividade física, ele busca a energia em outro lugar. Por exemplo, um treino de hipertrofia não faz sentido fazer em jejum porque o corpo vai tirar energia de outras fontes que não o carbo e tende a usar a proteína. Já durante uma atividade moderada de longa duração, como uma corrida de 15k, ela pode usar o estoque misto, de carbo e lipídio. Só que a pessoa vai entrar em fadiga (o que estudos chamam de exaustão) muito mais rápido do que se não treinar em jejum..</p>
<p>O ideal para bons resultados é prestar mais atenção às refeições antes e depois do jejum. Na última refeição, são indicados proteínas com boa qualidade e digestibilidade, legumes, verduras, frutas com casca, cereais integrais e tubérculos, que são alimentos que auxiliam na saciedade, no controle da fome e dão energia para seguir com o jejum.</p>
<p>Depois, o mais indicado é não ingerir carboidratos simples, como pão branco, macarrão e biscoitos, nem grandes quantidades de comida. Sempre que se faz um jejum prolongado, a insulina, que é um hormônio que leva a energia ingerida para as células e, assim, gera potência para o trabalho, está baixa, por isso o melhor é que se inicie o pós-jejum com poucos alimentos, de baixo índice glicêmico e, se possível, associados a uma porção de proteínas e de gorduras boas, como azeite e abacate.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188287" decoding="async" fetchpriority="high" height="400" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-14.18.23-1.jpeg 768w" width="300"/></p>
<p><strong>Vantagens de treinar em jejum:</strong></p>
<p>– Melhor utilização da gordura</p>
<p>– Melhor resistência</p>
<p>– Mais hormônio do crescimento (HGH)</p>
<p>– Menos desconforto gastrointestinal</p>
<p><strong>Desvantagens de treinar em jejum:</strong></p>
<p>– Perda muscular</p>
<p>– Menos energia</p>
<p>– Estresse</p>
<p>– Não evoluir no treino</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188285</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 11:37:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>