<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 15:13:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Aneel anuncia redução da tarifa de energia com bandeira amarela</title><link>https://webterra.com.br/2025/11/29/aneel-anuncia-reducao-da-tarifa-de-energia-com-bandeira-amarela/</link><description>A Aneel também destacou que a geração solar é intermitente e não fornece energia de forma contínua, especialmente no período noturno e nos horários de pico.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/IMG_2869-e1764414779610.webp" /><br><p>A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) anunciou nesta sexta-feira (28) que a bandeira tarifária para dezembro passa da vermelha patamar 1, aplicada em novembro, para a bandeira amarela. Com a mudança, o consumidor deixa de pagar R$ 4,46 a cada 100 kWh consumidos e passa a pagar R$ 1,885.</p>
<p>Segundo a Aneel, a alteração ocorre devido à entrada do período chuvoso e à previsão de volume de chuva superior ao registrado em novembro na maior parte do país. Mesmo assim, a expectativa ainda está abaixo da média histórica para esta época do ano.</p>
<p>“Diante de condições de geração de energia um pouco mais favoráveis, foi possível mudar da bandeira vermelha patamar 1 para amarela. Por isso, o acionamento das termelétricas continua sendo essencial para atender à demanda”, informou a agência.</p>
<p>A Aneel também destacou que a geração solar é intermitente e não fornece energia de forma contínua, especialmente no período noturno e nos horários de pico.</p>
<p>A redução ocorre após dois meses consecutivos de bandeira vermelha patamar 1. Em agosto e setembro, o órgão havia acionado a bandeira vermelha patamar 2, com adicional de R$ 7,87 a cada 100 kWh.</p>
<p>Entenda o sistema de bandeiras tarifárias</p>
<p>Criado em 2015, o sistema de bandeiras tarifárias indica o custo variável da geração de energia no Sistema Interligado Nacional (SIN).</p>
<ul>
<li>Bandeira verde: nenhum acréscimo.</li>
<li>Bandeira amarela ou vermelha: cobrança adicional a cada 100 kWh consumidos, dependendo das condições de geração.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198737</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei estreia com vitória e faz 3 a 0 sobre o Elase-SC na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2025/11/29/moc-volei-estreia-com-vitoria-e-faz-3-a-0-sobre-o-elase-sc-na-superliga/</link><description>Com grande atuação coletiva e destaque do central Frank Bastos, equipe montes-clarense inicia a competição com firmeza diante da torcida
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/xff79f3c2-6795-4100-89a7-be51e14d784d-e1764415570250.jpeg.pagespeed.ic.89D9GWxrno.jpg" /><br><p>O MOC Vôlei começou a Superliga com o pé direito. Nesta sexta-feira (28), diante da torcida no Ginásio Tancredo Neves, a equipe venceu o Elase-SC por 3 sets a 0, com parciais de 25/23, 25/17 e 25/22, mostrando bom controle dos momentos decisivos e entrega coletiva consistente.</p>
<p>O técnico Walner Santos valorizou a importância do resultado logo na estreia. “Foi um jogo estreia, duas equipes se conhecendo. Nossa equipe já tem um bom entrosamento. A ansiedade pesou um pouquinho, muita expectativa. Jogou de forma irregular em alguns aspectos, mas conseguimos nos apresentar muito bem. Parabéns a todos pelo jogo, ao nosso projeto e à equipe da Elase que está muito organizada”, ressaltou.</p>
<p>O grande nome da noite foi o central Frank Bastos, eleito craque da partida. Com 91% de aproveitamento no ataque, ele rodou 10 de 11 bolas recebidas e ainda contribuiu com dois bloqueios, sendo peça fundamental no sistema ofensivo montes-clarense.</p>
<p>“Continuar trabalhando treino após treino. Estamos trabalhando muito forte. Primeiro set ficamos um pouco nervoso, por ser a estreia da Superliga, mas depois conseguimos ditar o ritmo do jogo”, disse.</p>
<p>O primeiro set foi marcado pelo equilíbrio. O Elase-SC chegou a abrir vantagem, mas o MOC Vôlei reagiu nos momentos finais e fechou a parcial em 25 a 23.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-198755" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_198755" style="width: 267px"><img alt="" class="size-medium wp-image-198755 lazyload" data-sizes="(max-width: 267px) 100vw, 267px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-267x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-683x1024.jpeg 683w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-768x1151.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-450x674.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-780x1169.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-22.20.37.jpeg 854w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 267px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 267/400;" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-198755">Fotos: @lucas_photosbr / Divulgação</figcaption></figure>
<p>No segundo set, o time da casa se impôs desde os instantes iniciais, teve melhor aproveitamento no side-out e contou com atuação inspirada dos atacantes para vencer por 25 a 17.</p>
<p>Já no terceiro período, o MOC Vôlei abriu vantagem e administrou bem o placar até fechar o jogo em 25 a 22, confirmando a vitória em sets diretos.</p>
<p>O próximo compromisso será fora de casa, no dia 5 de dezembro, às 19h, contra o Aprov Chapecó, no Ginásio Ivo Silveira, em Chapecó-SC.</p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198746</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:23:08 +0000</pubDate></item><item><title>Árvore cai e bloqueia parcialmente a LMG-657, na Estrada da Produção</title><link>https://webterra.com.br/2025/11/30/arvore-cai-e-bloqueia-parcialmente-a-lmg-657-na-estrada-da-producao/</link><description>Queda ocorreu na altura do km 35, na zona rural de Montes Claros; via foi liberada após remoção da árvore
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/xWhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.59-e1764552286876.jpeg.pagespeed.ic.HiDnWmWv5c.jpg" /><br><p data-end="493" data-start="209">Na tarde deste domingo (30/11), militares do 7º Batalhão de Bombeiros Militar foram acionados pelo número de emergência 193 após a queda de uma árvore sobre a rodovia estadual LMG-657, conhecida como Estrada da Produção, na altura do km 35, zona rural de Montes Claros.</p>
<p data-end="768" data-start="495">A árvore, que obstruía parcialmente a pista, representava risco para os motoristas que transitavam pelo trecho. Diante da situação, uma equipe foi enviada rapidamente ao local e iniciou as ações de segurança, com a sinalização da via e a interrupção temporária do trânsito.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-198764" class="wp-caption alignnone" id="attachment_198764" style="width: 225px"><img alt="" class="size-medium wp-image-198764 lazyload" data-sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.58-225x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.58-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.58-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.58-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.58-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Image-2025-11-30-at-19.28.58.jpeg 648w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 225px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 225/400;" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-198764">Foto: Corpo de Bombeiros / Divulgação</figcaption></figure>
<p data-end="1031" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="770">Utilizando equipamentos de proteção individual, motosserras e ferramentas específicas, os militares realizaram o corte e a remoção da árvore. Após a conclusão do trabalho, a rodovia foi totalmente liberada para o tráfego, restabelecendo a normalidade no trecho.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198762</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:26:49 +0000</pubDate></item><item><title>Candidatos do CNU 2025 poderão consultar locais das provas discursivas a partir de segunda-feira (1º)</title><link>https://webterra.com.br/2025/11/30/candidatos-do-cnu-2025-poderao-consultar-locais-das-provas-discursivas-a-partir-de-segunda-feira-1o/</link><description>Cartão de confirmação ficará disponível às 16h, no site da FGV; segunda etapa do concurso ocorre em 7 de dezembro, em 228 cidades do país
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/xrbr4296-e1764553194542.webp.pagespeed.ic.PyOHwGCrzu.webp" /><br><p data-end="272" data-start="117"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-198771 lazyload" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/11/rbr4296-400x239.webp" decoding="async" height="239" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/239;" width="400"/>Os candidatos aprovados na primeira etapa do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2025) poderão conferir, a partir das 16h desta segunda-feira (1º), os locais onde realizarão as provas discursivas da segunda fase do certame. A consulta será feita por meio do cartão de confirmação de inscrição, disponível na página do concurso no site da Fundação Getúlio Vargas (FGV), banca responsável pelo processo seletivo. Para acessar o documento, é necessário inserir CPF e senha do Gov.br.</p>
<p data-end="962" data-start="777">A prova discursiva será aplicada no dia 7 de dezembro, em 228 cidades distribuídas por todas as regiões do país, da mesma forma que ocorreu na primeira etapa, realizada em 5 de outubro.</p>
<h3 data-end="991" data-start="964">Cartão de confirmação</h3>
<p data-end="1285" data-start="992">O cartão é individual e destinado aos 42.499 candidatos aprovados e classificados nas provas objetivas do CNU, realizadas em outubro. A relação dos convocados, divulgada pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) no último dia 12, também está disponível no site da FGV.</p>
<p data-end="1681" data-start="1287">No documento, os candidatos encontrarão informações sobre horário, endereço de prova e número de inscrição. Caso aplicável, o cartão também registrará indicações de atendimento especializado ou uso de nome social. Embora não seja obrigatório levar o cartão impresso no dia da prova, o MGI e a FGV recomendam que os candidatos o tenham em mãos para facilitar a localização do local de aplicação.</p>
<h3 data-end="1705" data-start="1683">Prova discursiva</h3>
<p data-end="1886" data-start="1706">Para candidatos de nível superior, a avaliação será composta por duas questões discursivas, com valor de 22,5 pontos cada, totalizando 45 pontos. Os textos devem ter até 30 linhas.</p>
<p data-end="2040" data-start="1888">Para cargos de nível intermediário, a etapa será formada por uma redação dissertativo-argumentativa de até 30 linhas, com pontuação máxima de 30 pontos.</p>
<p data-end="2082" data-start="2042">A correção considerará dois critérios:</p>
<ul data-end="2267" data-start="2083">
<li data-end="2166" data-start="2083">
<p data-end="2166" data-start="2085"><strong data-end="2115" data-start="2085">Conhecimentos específicos:</strong> 50% da nota total para cargos de nível superior;</p>
</li>
<li data-end="2267" data-start="2167">
<p data-end="2267" data-start="2169"><strong data-end="2202" data-start="2169">Domínio da língua portuguesa:</strong> 50% da nota para nível superior e 100% para nível intermediário.</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2403" data-start="2269">A prova deve ser escrita à mão, com caneta esferográfica azul ou preta, e apenas o texto transcrito na folha definitiva será avaliado.</p>
<h3 data-end="2419" data-start="2405">Horários</h3>
<p data-end="2627" data-start="2420">Para cargos de nível superior, a prova será realizada das 13h às 16h (horário de Brasília). Já candidatos a cargos de nível intermediário farão a avaliação das 13h às 15h. Os portões serão fechados às 12h30.</p>
<h3 data-end="2643" data-start="2629">CNU 2025</h3>
<p data-end="2946" data-start="2644">Conhecido como “Enem dos Concursos”, o CNU oferece 3.652 vagas em 32 órgãos do governo federal — 3.144 para cargos de nível superior e 508 para nível intermediário. Destas, 2.480 são para preenchimento imediato. As demais 1.172 vagas serão preenchidas no curto prazo, após a homologação dos resultados.</p>
<p data-end="3151" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="2948">Assim como na primeira edição, as oportunidades foram agrupadas em nove blocos temáticos, permitindo que os candidatos escolham diferentes cargos dentro do mesmo bloco e definam sua ordem de preferência.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198769</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:40:19 +0000</pubDate></item><item><title>Por que o tênis ganhou espaço no cenário das apostas esportivas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/01/por-que-o-tenis-ganhou-espaco-no-cenario-das-apostas-esportivas-2/</link><description>Justamente por isso, as apostas esportivas de tênis atraem tanta gente que gosta de análise, atenção aos detalhes e aquele tipo de emoção que só uma partida apertada consegue entregar
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-28-at-11.21.12-scaled-e1764339708947.jpeg" /><br><p>Quem acompanha tênis sabe que o esporte tem uma dinâmica única. Tudo depende de dois jogadores, duas raquetes e uma infinidade de variáveis que mudam a cada ponto. Justamente por isso, as apostas esportivas de tênis atraem tanta gente que gosta de análise, atenção aos detalhes e aquele tipo de emoção que só uma partida apertada consegue entregar.</p>
<p>Hoje, com plataformas como a <a href="https://www.novibet.bet.br/apostas-esportivas/tenis/4372812"><u>Novibet</u></a>, ficou mais simples acessar estatísticas, mercados específicos e acompanhar partidas em tempo real, o que só amplia as possibilidades para quem quer apostar com critério. Mas, antes de qualquer palpite, o que realmente faz diferença é entender como o tênis funciona de verdade: seus ritmos, seus estilos e a influência das superfícies. O esporte oferece oportunidades muito diferentes para perfis diferentes de apostadores, e isso aparece tanto no pré-jogo quanto no ao vivo.</p>
<p><strong><b>O ritmo único das partidas de tênis</b></strong></p>
<p>A graça de apostar no tênis está justamente na particularidade do esporte. Não há empates, não há 11 jogadores para analisar, não há esquema tático coletivo. Cada ponto nasce de uma troca direta entre dois atletas, e isso cria um cenário em que o desempenho individual pesa mais que qualquer outra coisa. Por isso, quem aposta precisa aprender a olhar para além do placar.</p>
<p>Um jogador pode estar bem ranqueado, mas chegar desgastado por causa da sequência de torneios. Outro pode ser tecnicamente inferior, mas ter exatamente o estilo que complica o adversário. Há também quem brilhe em quadras rápidas, mas sofra no saibro, ou quem seja quase imbatível na grama, mas perca consistência em partidas longas. Esses detalhes formam o coração da análise, e são eles que realmente orientam uma aposta mais consciente.</p>
<p>O circuito de tênis é um dos mais intensos do mundo esportivo. São torneios praticamente todas as semanas, em países diferentes, climas diferentes e, claro, superfícies completamente distintas. A quadra dura acelera o jogo, o saibro diminui a velocidade e exige resistência, e a grama favorece jogadores que sacam bem e encurtam os pontos. A mudança de uma superfície para outra, às vezes em questão de dias, afeta muito mais do que os rankings deixam transparecer.</p>
<p>Por isso, apostar sem olhar o calendário é quase apostar no escuro. Jogadores que chegam de semanas longas podem sentir desgaste físico e mental, algo que não aparece em números, mas aparece no ritmo de jogo. E, no tênis, ritmo é tudo: a confiança, a firmeza no golpe, a agressividade na devolução… qualquer variação pode mudar completamente o resultado.</p>
<p><strong><b>A importância dos confrontos diretos e dos estilos</b></strong></p>
<p>Um ponto fundamental para quem aposta é observar o head-to-head. Não é raro encontrar casos em que um top 10 perde repetidamente para um atleta teoricamente inferior, apenas porque seus estilos não combinam. Há jogadores que sacam muito, mas devolvem pouco; há especialistas em defesa, que desgastam o adversário até o erro; há quem jogue firme no fundo e quem dependa de variação.</p>
<p><strong><b>Apostas ao vivo – Emoção com análise</b></strong></p>
<p>O tênis também é perfeito para quem gosta de apostas ao vivo. Como o jogo muda rapidamente, as odds acompanham essa oscilação em tempo real. Para quem tem experiência, esse é justamente o espaço onde surgem oportunidades interessantes: um jogador que começa errando muito pode se encontrar no segundo set; uma quebra inesperada pode revelar queda física; um tie-break pode expor desequilíbrio emocional.</p>
<p>Acima de tudo, apostar em tênis é uma mistura de leitura técnica, observação e responsabilidade. É entender o esporte, acompanhar os torneios com calma e usar a aposta como forma de complementar a experiência, não como uma tentativa de adivinhar o imprevisível. Em um esporte em que cada detalhe faz diferença, apostar com consciência significa aproveitar o melhor que o tênis tem a oferecer: estratégia, emoção e a beleza de analisar um jogo que nunca se repete.</p>
<p>18+| Licenciado pela SPA/MF (Autorização SPA/MF nº 2.104 – 9) | Jogue com Responsabilidade | Leia em nosso site sobre restrições de apostadores antes de apostar novibet.bet.br | A participação frequente em jogos expõe os participantes ao risco de vício, transtornos patológicos de jogo e perda de valores de apostas | Consulte nossos T&amp;C na novibet.bet.br</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198773</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:15:14 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes promove testagem rápida e gratuita para HIV nesta segunda (1º), em ação especial do Dezembro Vermelho</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/01/unimontes-promove-testagem-rapida-e-gratuita-para-hiv-nesta-segunda-1o-em-acao-especial-do-dezembro-vermelho/</link><description>A testagem será gratuita e realizada das 14h às 20h, no hall do Centro de Ciências Humanas (CCH), localizado no Prédio 2 do campus-sede
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xTeste-rapido-HIV-desktop-1-webp-e1764595440360.webp.pagespeed.ic.2bI2RYdhfJ.webp" /><br><p data-end="884" data-start="378">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) promoverá, na próxima segunda-feira (1º/12), uma campanha de testagem rápida para HIV. A iniciativa é organizada pelo grupo Promoção da Saúde Sexual de Universitários, vinculado ao Departamento de Enfermagem, e integra as ações do Dezembro Vermelho, mobilização mundial que marca o Dia Mundial de Luta contra a AIDS. A testagem será gratuita e realizada das 14h às 20h, no hall do Centro de Ciências Humanas (CCH), localizado no Prédio 2 do campus-sede.</p>
<p data-end="1312" data-start="886"><strong data-end="898" data-start="886">Objetivo</strong><br data-end="901" data-start="898"/>A campanha tem como propósito incentivar estudantes, servidores e a comunidade geral a conhecerem seu status sorológico, ampliando o acesso ao diagnóstico precoce e ao cuidado integral em saúde. O teste é sigiloso, com resultado liberado em poucos minutos, o que possibilita, em caso de resultado reagente, o início imediato do acompanhamento e tratamento conforme preconizado pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</p>
<p data-end="1312" data-start="886"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-198789 lazyload" data-sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-320x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-11-27-at-16.56.11-scaled.jpeg 1024w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 320px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 320/400;" width="320"/></p>
<p data-end="1540" data-start="1314"><strong data-end="1340" data-start="1314">Informação e prevenção</strong><br data-end="1343" data-start="1340"/>Além da testagem, a ação contará com a distribuição de materiais informativos, orientações sobre prevenção combinada e esclarecimentos sobre HIV e outras Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST).</p>
<p data-end="1748" data-start="1542">Coordenada pela professora Ana Paula Holzmann, a atividade reforça o compromisso institucional da Unimontes com a promoção da saúde, a redução de vulnerabilidades e a disseminação de informação qualificada.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">198787</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:25:04 +0000</pubDate></item></channel></rss>