<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 15:10:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Reforço internacional: Ponta africano Amadou Diallo inicia treinos com a camisa do MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/11/reforco-internacional-ponta-africano-amadou-diallo-inicia-treinos-com-a-camisa-do-moc-volei/</link><description>Ponteiro malinês de 23 anos é uma das apostas do time para a temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/AMADOU-Copia.jpg.webp" /><br><div>
O Montes Claros Vôlei já conta com um novo reforço internacional para a temporada. O jovem ponteiro Amadou Samba Diallo, de 23 anos, natural de Bamako, no Mali, fez os primeiros treinos com a camisa do clube e chega como uma das promessas para fortalecer a equipe no Campeonato Mineiro e na Superliga.
<p>Com 1,95m de altura e 78kg, Diallo atuou no WA Tlemcen VB, da Argélia, entre 2023 e 2025, e agora inicia o seu primeiro desafio no voleibol brasileiro.</p>
<p>Motivado com a nova fase da carreira, o jogador ressaltou a importância de estar no Brasil e o desejo de contribuir com a equipe.</p>
<p><i><i>“Estou aqui para a Superliga por entender o objetivo do Montes Claros. Então, quero dar tudo de mim. Estou aqui para isso. Eu vou ajudar a equipe e todos sabem disso. Principalmente, os torcedores que vêm assistir aos jogos. Então, estou aqui para encarar os desafios. Eu tenho o objetivo de estar aqui no Brasil, principalmente na Superliga e vou me esforçar para isso”, afirmou.</i></i></p>
<p></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193343" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193343" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-193343 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-400x225.jpg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-400x225.jpg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-768x432.jpg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-450x253.jpg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-780x439.jpg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01-150x84.jpg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/C5247T01.jpg 1280w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-400x225.jpg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-400x225.jpg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-1024x576.jpg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-768x432.jpg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-450x253.jpg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-780x439.jpg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01-150x84.jpg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/09/C5247T01.jpg.webp 1280w" decoding="async" height="225" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/225;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193343">Fotos: Thales Mendes</figcaption></figure>
<p>Ainda segundo o ponteiro, o sonho de atuar no país já começou a ser realizado desde a chegada a Montes Claros. <i>“Bom, estou motivado porque é a Superliga. Estou feliz desde os primeiros dias. Meu empresário falou sobre isso. Estou muito feliz. Este é o meu objetivo para encarar os desafios que eu quero aqui no Brasil. Estou aqui para fazer de tudo para encarar esses desafios, principalmente, na Superliga do Brasil”</i>, concluiu.</p>
<p><b>Ficha técnica:</b></p>
<p>Nome completo: Amadou Samba Diallo<br/>
Data de Nascimento: 30/10/2002<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Bamako, Mali<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,95m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p>Carreira (clubes/ano):<br/>
2023/25 – WA Tlemcen VB (Argélia)</p></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193340</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:07:59 +0000</pubDate></item><item><title>O caminho mais certo de vencer é tentar mais uma vez</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/o-caminho-mais-certo-de-vencer-e-tentar-mais-uma-vez/</link><description>É por isso também que temos que nos fortalecer não só fisicamente, mas mentalmente para lidar com os desafios que o viver nos impõe e possamos nos superar em meio às turbulências de cada amanhecer
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/0a63f0835d719317ce0a63b96137a95e.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">É fato que estamos em um mundo competitivo! É leão devorando leão! Mas nem tudo é arena, da mesma forma que nem tudo são flores! Por outro lado, indubitavelmente há em muitos de nós uma vontade de ser sensato em cada setor que atuamos em nossa vida! É por isso também que temos que nos fortalecer não só fisicamente, mas mentalmente para lidar com os desafios que o viver nos impõe e possamos nos superar em meio às turbulências de cada amanhecer.</p>
<p style="text-align: justify;">Nesse entendimento, o indiano ativista, Mahatma Gandhi nos instrui que “a vida sem luta é um mar morto no centro do organismo universal”. Quem evita muitas vezes o percalço, impede igualmente as belezas que há no sabor de uma vitória após a luta incessante. Thomas Edison, inventor e empresário americano, nos orienta que “nossa maior fraqueza está em desistir. O caminho mais certo de vencer é tentar mais uma vez”.</p>
<p>Por vezes temos percebido o quão uma porção da sociedade permanece inerte e estática perante as oportunidades que se abrem em seu caminho. Talvez por medo de iniciar um novo processo e propulsão de energia, as vistas de um objetivo, não se permitem iniciar um projeto ou mesmo tentar uma trajetória potencialmente produtiva. Parece-nos que há certa rejeição em se desbravar na direção ao inédito.</p>
<p style="text-align: justify;">Outrossim, e não há o que negar que existem ainda os aventureiros que pela adrenalina das emoções “se jogam” em diversos planos sem mesmo se dar ao princípio de um cálculo ainda que precário, mas que possa trazer certa sensação de caminhar em um direção segura. Desse modo o psiquiatra e escritor, Augusto Cury, nos alerta que “o conformista é inerte e mentalmente preguiçoso. Não exerce suas escolhas por medo de assumir os riscos”. E com esse raciocínio compreendemos claramente porque alguns de nós em algumas ocasiões não avançamos em direção ao êxito.</p>
<p>O mistério do viver pode se revelar, além disso, muito bem nesta oração do filósofo, escritor e cientista alemão, Johann Goethe, que nos afiança que “qualquer coisa que você possa fazer ou sonhar, você pode começar. A ousadia tem genialidade, poder e magia em si”. Despertar para a realidade da vida é um exercício diário que devemos buscar. Pode ser que tenhamos em mente que sempre teremos energia, que a jovialidade será incessante. Mas não é razoável empreendermos que o fim está sempre longe. A estrada se ilumina por vezes, todavia há becos escuros, há percalços que podem nos fazer parar antes do tempo previsto. Não devemos pensar que a vida será sempre traiçoeira, pois assim não se vive!</p>
<p style="text-align: justify;">Contudo nos revela um provérbio chinês que, no ringue da existência é igualmente inteligente aquele que espera sempre o melhor, mas com vivacidade e perspicácia se prepara para o pior. Vamos em frente porque há muito que se desbravar e o mundo espera por cada um de nós para abrirmos essa passagem!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193357</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:30:22 +0000</pubDate></item><item><title>Banco do Nordeste registra R$ 2,47 bilhões em contratações e cresce 9% em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/banco-do-nordeste-registra-r-247-bilhoes-em-contratacoes-e-cresce-9-em-minas-gerais/</link><description>Entre os setores que mais cresceram, destacam-se as agroindústrias, com aumento de 253,6% e R$ 10,8 milhões contratados, e as indústrias, que avançaram 71,5% e receberam R$ 40 milhões. Ambos compõem a Nova Indústria Brasil, programa do governo federal que visa fortalecer a industrialização do país. Outros segmentos também registraram expansão: agricultura (47,8%, R$ 100,5 milhões), infraestrutura (25,4%, R$ 953,8 milhões), comércio e serviços (12,0%, R$ 19,4 milhões) e crédito para pessoas físicas (5,7%, R$ 9,4 milhões)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-10-at-12.06.56.jpeg" /><br><p data-end="585" data-start="335">O Banco do Nordeste fechou o primeiro semestre de 2025 com crescimento nas contratações em Minas Gerais. Ao todo, foram aplicados R$ 2,47 bilhões no estado, um avanço de 9% em relação aos R$ 2,22 bilhões registrados no mesmo período do ano passado.</p>
<p data-end="998" data-start="587">De acordo com o superintendente estadual do BNB em Minas, Wesley Maciel, o resultado demonstra a força da instituição no apoio à economia regional. “Nossos números apontam crescimento em praticamente todos os setores. É a prova de que estamos conseguindo fazer com que os recursos públicos cheguem aos pequenos, médios e grandes empresários, ajudando a movimentar a economia, gerar emprego e renda”, destacou.</p>
<h3 data-end="1051" data-start="1000">Fundo Constitucional impulsiona investimentos</h3>
<p data-end="1301" data-start="1053">Grande parte desse resultado está ligada ao Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE), responsável por R$ 2,1 bilhões das operações no estado até junho. O valor representa alta de 12,3% na comparação com o primeiro semestre de 2024.</p>
<p data-end="1608" data-start="1303">Entre os setores que mais cresceram, destacam-se as agroindústrias, com aumento de 253,6% e R$ 10,8 milhões contratados, e as indústrias, que avançaram 71,5% e receberam R$ 40 milhões. Ambos compõem a <strong data-end="1529" data-start="1504">Nova Indústria Brasil</strong>, programa do governo federal que visa fortalecer a industrialização do país.</p>
<p data-end="1838" data-start="1610">Outros segmentos também registraram expansão: agricultura (47,8%, R$ 100,5 milhões), infraestrutura (25,4%, R$ 953,8 milhões), comércio e serviços (12,0%, R$ 19,4 milhões) e crédito para pessoas físicas (5,7%, R$ 9,4 milhões).</p>
<h3 data-end="1873" data-start="1840">Microcrédito urbano em alta</h3>
<p data-end="2137" data-start="1875">O <strong data-end="1891" data-start="1877">Crediamigo</strong>, programa de microcrédito urbano do BNB, também registrou desempenho expressivo. Foram desembolsados R$ 389,2 milhões entre janeiro e junho, crescimento de 29,4% frente ao mesmo período do ano anterior, quando foram contratados R$ 300 milhões.</p>
<h3 data-end="2169" data-start="2139">Expansão em Minas Gerais</h3>
<p data-end="2426" data-start="2171">O Banco do Nordeste atua em 249 municípios mineiros, abrangendo o Norte do estado, parte do Noroeste e os Vales do Jequitinhonha, Mucuri e Rio Doce. Hoje, são 24 agências em funcionamento, incluindo três inauguradas em 2025: Mantena, Inhapim e Guanhães.</p>
<p data-end="2426" data-start="2171"><img alt="" class="size-medium wp-image-193373 aligncenter lazyload" data-sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-300x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-09-at-13.45.44-scaled.jpeg 960w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/></p>
<h3 data-end="2457" data-start="2428">Instituição celebra resultados com a imprensa e reforça importância da parceria na divulgação das ações</h3>
<p data-end="2814" data-start="2459">Para celebrar os resultados alcançados e reforçar a parceria com os veículos de comunicação, o BNB promoveu um encontro com a imprensa na última terça-feira (9). O momento reuniu profissionais da comunicação e representantes da instituição, marcando uma confraternização pelos números conquistados e pelo apoio da mídia na divulgação das ações do banco.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193377" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_193377" style="width: 300px"><img alt="" class="wp-image-193377 size-medium lazyload" data-sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-300x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.09.01-scaled.jpeg 960w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 300px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 300/400;" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193377"><em>Foto: Encontro com os profissionais da comunicação de Montes Claros, no restaurante Já Vai Ali.</em></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193370</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:01:44 +0000</pubDate></item><item><title>Flavio Bolsonaro visita o pai um dia após condenação no STF</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/flavio-bolsonaro-visita-o-pai-um-dia-apos-condenacao-no-stf/</link><description>Encontro durou cerca de 1 hora, mas Flávio não fez declarações à imprensa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/flavio-e-bolsonaro-e1757699187102.webp" /><br><p>O senador Flávio Bolsonaro (PL), visitou o pai, Jair Bolsonaro (PL), na manhã desta sexta-feira (12), algumas horas após a condenação de 27 anos e 3 meses de pisão declarada ao ex-presidente por liderar uma trama golpista. As informações são do Portal BNews.</p>
<p>Bolsonaro segue em cumprimento de prisão domiciliar em um condomínio de Brasília desde o dia 4 de agosto por determinação do ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, por descumprimento de medidas cautelares.</p>
<p>De acordo com a publicação, Flávio foi até a casa do ex-presidente por volta das 8h20 de hoje. A visita durou aproximadamente 1 hora. O senador não parou para falar com a imprensa.</p>
<p>Ontem, Flávio também havia visitado o pai e conversou com a imprensa. Na oportunidade, o senador havia dito que Bolsonaro é um “inocente injustamente condenado” e que, mesmo condenado, Bolsonaro será candidato em 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193409</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:47:33 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes lança edital para ingresso no Mestrado Profissional em Processos e Tecnologias Educacionais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/12/unimontes-lanca-edital-para-ingresso-no-mestrado-profissional-em-processos-e-tecnologias-educacionais/</link><description>Unimontes lança edital de mestrado com 10 vagas para Montes Claros
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/blog-112-e1757701469875.jpg" /><br><p>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) lançou o edital de seleção para o Mestrado Profissional em Processos e Tecnologias Educacionais (ProfEducatec), em rede nacional, com ingresso previsto para 2026. O curso, gratuito e reconhecido pela CAPES, é voltado a professores da Educação Básica em exercício nas redes públicas municipal, estadual ou federal.</p>
<p>Na Unimontes, serão ofertadas 10 vagas, sendo cinco destinadas à ampla concorrência e cinco reservadas para ações afirmativas, distribuídas entre candidatos negros/pardos, egressos de escola pública, quilombolas, indígenas e pessoas com deficiência.</p>
<p>Com duração de até 24 meses, o ProfEducatec é estruturado em atividades presenciais mediadas por tecnologias digitais, combinando encontros síncronos e assíncronos. O curso possui duas áreas de concentração e quatro linhas de pesquisa:</p>
<p>– Tecnologias Educacionais para a Educação Básica<br/>
– Desenvolvimento, implementação e avaliação de tecnologias educacionais.<br/>
– Formação de professores e tecnologias para a Educação Básica.<br/>
– Processos Inovadores e Culturas Digitais na Educação Básica<br/>
– Processos inovadores e metodologias ativas.<br/>
– Culturas digitais e multiletramentos.</p>
<p>O processo seletivo nacional inclui análise de projeto de pesquisa, avaliação do currículo e entrevista. As inscrições devem ser feitas entre 15 de setembro e 15 de outubro de 2025, exclusivamente on-line, pelo endereço <a href="https://selecao2.uea.edu.br/?dest=lista&amp;area=11">https://selecao2.uea.edu.br/?dest=lista&amp;area=11</a></p>
<p>Para a coordenadora do Mestrado na Unimontes, professora Fábia Magali Santos Vieira, a iniciativa representa um avanço para a formação docente na região: “O ProfEducatec nasce com o compromisso de formar professores que compreendam a cultura digital e sejam capazes de utilizá-la de forma crítica na escola pública. É uma oportunidade de qualificação que integra tecnologias, inovação pedagógica e valorização docente, ampliando as possibilidades de aprendizagem na Educação Básica”.</p>
<p>O ProfEducatec integra as ações do Grupo de Pesquisa Hub de Educação Digital da Unimontes, que desenvolve estudos e práticas voltados para consolidar a cultura digital na educação e promover novas formas de ensino-aprendizagem mediadas por tecnologias.</p>
<p>O edital completo, com todas as informações sobre inscrições, critérios e etapas do processo seletivo, já está disponível no site da UEA.</p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-193419" class="wp-caption alignnone" id="attachment_193419" style="width: 287px"><img alt="" class="size-medium wp-image-193419 lazyload" data-sizes="(max-width: 287px) 100vw, 287px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-287x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-287x400.jpeg 287w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-736x1024.jpeg 736w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-768x1069.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-450x626.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-780x1085.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47-150x209.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.04.47.jpeg 886w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 287px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 287/400;" width="287"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-193419">Divulgação</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193417</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:27:15 +0000</pubDate></item><item><title>ProfLetras – Exame Nacional de Acesso destina 22 vagas para Unimontes – Inscrições começam no dia 15 de setembro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/13/profletras-abre-911-vagas-em-mestrado-nacional-unimontes-oferta-22-vagas-para-professores-de-lingua-portuguesa/</link><description>Na região Sudeste, das 198 vagas disponíveis, 22 são destinadas à Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), distribuídas da seguinte forma: 14 para ampla concorrência, 4 por critério racial, 3 para pessoas com deficiência e 1 para servidor técnico-administrativo da instituição
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-11.43.04.jpeg" /><br><p>O Conselho Gestor do Mestrado Profissional em Letras (ProfLetras) em Rede Nacional lançou edital para o Exame Nacional de Acesso, com oferta de 911 vagas em todas as regiões do país. Das 198 previstas para o Sudeste, 22 destinam-se à Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), sendo 14 para ampla concorrência, 4 para critério racial, 3 para pessoas com deficiência e 1 para servidor técnico-administrativo da instituição. As inscrições estarão abertas entre os dias 15 de setembro e 15 de outubro, exclusivamente pelo site <a href="http://www.comperve.ufrn.br/">www.comperve.ufrn.br</a>, com taxa de R$ 160.</p>
<p>Para se inscrever, o candidato deverá acessar o endereço eletrônico <a href="http://www.comperve.ufrn.br/">www.comperve.ufrn.br</a>, preencher integralmente o formulário de inscrição conforme as instruções, imprimir a GRU – Guia de Recolhimento da União e efetuar o pagamento da taxa no local indicado, dentro do horário de compensação bancária. Os candidatos inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal poderão solicitar isenção da taxa, desde que atendam às exigências previstas no item IV do edital, disponível no link: <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/EDITAL-V-B-Edital_N_0022025_retificado_em_21_de_agosto_de_2025-1.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/EDITAL-V-B-Edital_N_0022025_retificado_em_21_de_agosto_de_2025-1.pdf</a>.</p>
<p>Para participar do Exame Nacional de Acesso, o interessado deverá atender aos seguintes requisitos: possuir diploma de curso superior de Licenciatura em Letras (habilitação em Português) ou Licenciatura em Pedagogia, devidamente registrado no Ministério da Educação, e estar ministrando aulas de Língua Portuguesa no Ensino Fundamental e/ou no Ensino Médio em escola da Rede Pública de Ensino do Brasil. As provas, de caráter eliminatório e classificatório, consistirão em uma objetiva e outra discursiva.</p>
<p>O ProfLetras é um programa de pós-graduação stricto sensu em Letras, reconhecido pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) do Ministério da Educação, cujo objetivo é capacitar professores de Língua Portuguesa para o exercício da docência, contribuindo para a melhoria da qualidade do ensino no país. Trata-se de um curso semipresencial, com oferta nacional simultânea no âmbito do Programa de Educação Básica (Proeb), que concede o título de Mestre em Letras. É coordenado pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte, e as aulas poderão ser ministradas de segunda a sábado, conforme determinação do colegiado local de cada unidade que integra a rede. O candidato aprovado deverá permanecer em sala de aula e não poderá se afastar integralmente do exercício da docência na Rede Pública de Ensino durante o curso.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193390</guid><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>Febre Maculosa: Cievs Regional de Montes Claros reforça alerta a municípios sobre a vigilância e notificação de casos</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/13/febre-maculosa-cievs-regional-de-montes-claros-reforca-alerta-a-municipios-sobre-a-vigilancia-e-notificacao-de-casos/</link><description>Neste ano, 18 casos suspeitos da doença foram notificados em cinco municípios do Norte de Minas, porém nenhum caso foi confirmado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/VIGILANCIA-FEBRE-MACULOSA-1192x694-1-e1757689151553.jpg" /><br><header class="entry-header">
<div class="post-thumb-img-content post-thumb">Com 122 casos notificados nos últimos dez anos em doze municípios que integram a área de atuação da Superintendência Regional de Saúde (SRS) de Montes Claros, em reunião realizada nesta quarta-feira, 10/9, o Centro de Informações Estratégicas em Vigilância em Saúde (Cievs) alertou as secretarias municipais de saúde sobre a importância e a necessidade de intensificação das ações de vigilância contra a febre maculosa. Neste ano, 18 casos suspeitos da doença foram notificados em cinco municípios do Norte de Minas, porém nenhum caso foi confirmado.</div>
</header>
<div class="entry-content clear" data-ast-blocks-layout="true">
<p>“O período entre abril e outubro registra maior incidência de casos de febre maculosa e, por isso, é necessário que as secretarias municipais de saúde intensifiquem as ações de repasse de orientações à população a fim de evitarmos os adoecimentos e a ocorrência de óbitos”, alertou Patrícia Antônia de Brito, referência técnica em vigilância em saúde ambiental, durante reunião do Comitê de Monitoramento de Eventos de Saúde Pública.</p>
<p>A febre maculosa é uma doença febril aguda, transmitida por carrapatos, de gravidade variável, que pode ter formas leves e atípicas, até situações graves com elevada taxa de letalidade.</p>
<p>Os principais sintomas são: febre; dor de cabeça intensa; náuseas e vômitos; diarreia; dor abdominal; dor muscular constante; inchaço e vermelhidão nas palmas das mãos e sola dos pés; gangrena nos dedos e orelhas; paralisia dos membros que inicia nas pernas e vai subindo até os pulmões causando parada cardiorrespiratória.</p>
<p>Os cavalos, canídeos (cães, lobos, chacais, coiotes e raposas), roedores como a capivara, e marsupiais como gambá, têm importante participação no ciclo de transmissão da febre maculosa. Eles podem atuar como amplificadores de riquétsias e/ou transportadores de carrapatos potencialmente infectados.</p>
<p>Em Minas Gerais, os principais vetores e reservatórios da febre maculosa são os carrapatos do gênero <em>Amblyomma</em>, também conhecidos como “carrapato estrela”, “carrapato de cavalo” ou “rodoleiro”. Já o agente etiológico mais frequente é a bactéria <em>Rickettsia rickettsii</em>, responsável por produzir os casos mais graves da doença.</p>
<p>Durante a reunião do Comitê de Monitoramento de Eventos de Saúde Pública, realizada por videoconferência, Patrícia Brito lembrou que durante os meses de maior possibilidade de ocorrência de casos de febre maculosa é importante que os municípios façam a vigilância oportuna dos vetores da doença, com a coleta de carrapatos para análise laboratorial.</p>
<p>Para isso, em 2023 a Superintendência Regional de Saúde realizou, em Montes Claros, capacitação teórica e prática de agentes municipais de controle de endemias. A iniciativa contou com a participação de técnicos do Ministério da Saúde que atuam na Fundação Ezequiel Dias (Funed), em Belo Horizonte.</p>
<p>Além disso, lembrou a referência técnica, as secretarias municipais de saúde também precisam reforçar o trabalho de preenchimento e conclusão das fichas de notificação de casos de febre maculosa, apontando os resultados referentes aos diagnósticos laboratoriais e a evolução dos pacientes com relação à doença.</p>
<p>“Um banco de dados com informações completas possibilita aos gestores municipais, estaduais e ao Ministério da Saúde ter uma noção mais próxima da realidade da febre maculosa e, com isso, definir estratégias mais eficazes para o enfrentamento da doença”, frisou Patrícia Brito.</p>
<p>“O fortalecimento da vigilância em saúde é fundamental para proteger a nossa população”, disse a superintendente da SRS Montes Claros Dhyeime Marques. “Neste período do ano, quando há maior risco para a febre maculosa, reforçamos a importância de um trabalho conjunto entre os municípios, profissionais de saúde e a comunidade”, reforçou. Segundo ela, a SRS segue comprometida em apoiar tecnicamente os municípios, promovendo capacitações e orientações contínuas para que todos avancem na prevenção e no enfrentamento da doença.</p>
<p><strong>Prevenção</strong></p>
<p>Agna Soares da Silva Menezes, coordenadora do Cievs e da Vigilância em Saúde na SRS Montes Claros, explica que “além da época propícia para a disseminação da doença, ela pode ser confundida com outros agravos, entre eles dengue, zika, chikungunya, leptospirose (doença transmitida por ratos), infecções respiratórias e enteroviroses” (grupo de infeções causadas por diferentes tipos de enterovírus, que incluem os poliovírus, vírus de Coxsackie e echovírus). Os sintomas variam desde doenças respiratórias e gastrointestinais, passando por erupções cutâneas, até condições mais graves como miocardite e meningite.</p>
<p>Em virtude de um quadro clínico que pode ser confundido com outras doenças, “o diagnóstico preciso e o atendimento adequado de pacientes nos serviços de atenção primária é de fundamental importância para evitar a ocorrência de óbitos”, reforça a coordenadora.</p>
<p>Entre as medidas preventivas contra a febre maculosa recomendadas à população estão: uso de roupas claras para ajudar na identificação de carrapatos; uso de calças, botas e blusas com mangas compridas ao caminhar em áreas arborizadas e gramadas; evitar andar em locais com grama ou vegetação alta; uso de repelentes contra carrapatos; verificar se pessoas e animais de estimação não estão com carrapatos; remover carrapatos em pessoas com uso de pinça, evitando apertá-los ou esmagá-los.</p>
<p>Já os municípios devem intensificar a vigilância dos vetores, enviando amostras para a realização de análises no laboratório da Funed; notificar os casos suspeitos em até 24 horas e providenciar a investigação.</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193395</guid><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:43 +0000</pubDate></item><item><title>Motoristas poderão regularizar veículos via Pix durante blitz e evitar custos com guincho e pátio em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/13/motoristas-poderao-regularizar-veiculos-via-pix-durante-blitz-e-evitar-custos-com-guincho-e-patio-em-minas-gerais/</link><description>Nova medida do Governo de Minas permite regularizar pendências no ato e receber o CRLV instantaneamente
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/transito-em-sao-paulo-1600x1068.jpeg" /><br><p>A partir da segunda-feira (15/9), iniciativa adotada pelo <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a> vai possibilitar que motoristas regularizem débitos e pendências de seus veículos durante abordagens em blitz, evitando que o veículo seja removido ao pátio pela falta do Certificado de Registro e Licenciamento do Veículo (CRLV) anual. A medida implementada pela <a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG)</a>, por meio da <a href="https://transito.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG)</a>, está alinhada ao objetivo de simplificação dos serviços de trânsito e oferece mais praticidade aos condutores.</p>
<p>Dessa forma, motoristas que forem parados em operações de trânsito e estiver com pendências relacionadas a débitos estaduais, como pagamento de Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA), de Taxa de Renovação Anual do Licenciamento do Veículo (TRLAV) ou multas vencidas, que impedem a emissão do CRLV, terão a chance de quitar os débitos imediatamente por meio do Pix. A facilidade evita que o veículo seja removido, o que reduz custos e transtornos para o proprietário.</p>
<p>“Entre as principais vantagens está a agilidade no processo. Antes, o motorista precisava arcar, além da dívida original, com taxas de guincho e diárias do pátio. Agora, a possibilidade de resolver a situação no ato evita gastos extras e dá ao cidadão o direito de conduzir seu veículo imediatamente após a regularização”, explica o chefe de Trânsito de Minas Gerais, Lucas Vilas Boas.</p>
<p>A iniciativa reforça, ainda, o caráter educativo das fiscalizações de trânsito. Ao invés de focar apenas na punição, o Estado oferece uma alternativa prática para que o motorista se regularize, promovendo um trânsito mais justo, seguro e com menos burocracia.</p>
<p><strong>Como consultar e regularizar o veículo</strong></p>
<p> </p>
<p>A consulta de valores do IPVA e da TRLAV podem ser feitas com o número do Renavam do veículo, no site da <a href="http://www.fazenda.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Fazenda (SEF-MG)</a>, no <a href="https://transito.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Trânsito MG</a> ou no MG App.</p>
<p>O pagamento poderá ser realizado diretamente via Pix, aplicativos, home banking, nos terminais de autoatendimento ou guichês de caixa dos agentes arrecadadores autorizados, informando o número do Renavam do veículo. O procedimento é o mesmo para pagamento das multas de trânsito.</p>
<p>Após quitar os débitos que estavam impedindo a emissão do CRLV, o cidadão deve acessar o site da <a href="https://transito.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Trânsito MG</a>, na aba “Veículos”, depois em “Consulta Situação do Veículo” e, por fim, no botão “Atualizar Situação”, que garante o licenciamento instantâneo.</p>
<p>Após o pagamento das taxas, o condutor deve apresentar o CRLV-e atualizado ao agente. Alternativamente, o agente pode verificar nos sistemas informatizados se o licenciamento foi atualizado corretamente.</p>
<p>A regularização evita a remoção do veículo para pátio credenciado, mas não impede a autuação descrita no Artigo 230 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB), por conduzir veículo que não esteja registrado e devidamente licenciado, e a multa no valor de R$293,47 continuará a ser aplicada.</p>
<p>Débitos de outros estados ou entes federais, bem como inscrições em dívida ativa, podem demandar procedimentos adicionais para regularização. Assim, a previsão da lei é garantida nos débitos estaduais, e pendências externas dependerão do rito disponibilizado pelo órgão autuador para permitir ou não a regularização durante a abordagem.</p>
<p> </p>
<p><strong>Prazos CRLV 2025</strong></p>
<p>O CRLV de 2025 para automóveis com finais de placa 1, 2 e 3 começou a ser exigido em fiscalizações em 1/9. Já os veículos com finais de placa 4, 5 e 6 devem ser licenciados até 30/9. Já os automotores com finais 7, 8, 9 e 0 têm até 31/10 para renovar o documento.</p>
<p>O CRLV é o documento que comprova que o veículo está em condições legais de circulação, conforme determina o CTB. Ele deve ser portado em formato impresso ou digital, juntamente com a Carteira Nacional de Habilitação (CNH), a Permissão para Dirigir (PPD) ou a Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC).</p>
<p> </p>
<p>Divulgação: Agência Minas</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193434</guid><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:45:09 +0000</pubDate></item></channel></rss>