<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 15:13:28 +0000</lastBuildDate><item><title>ALMG aprova privatização da Copasa após mais de oito horas de debate</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/18/almg-aprova-privatizacao-da-copasa-apos-mais-de-oito-horas-de-debate/</link><description>A privatização da Copasa já havia sido aprovada em primeiro turno na terça-feira (2), por 50 votos a 17. O quórum mínimo exigido era de 48 votos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5519-e1766051844734.jpeg" /><br><p>Em uma decisão considerada histórica, a Assembleia Legislativa de Minas Gerais (ALMG) aprovou, em segundo turno e de forma definitiva, na noite desta quarta-feira (7), a privatização da Companhia de Saneamento de Minas Gerais (Copasa). O projeto passou por 53 votos favoráveis e 19 contrários, após mais de oito horas de discussão em plenário. O texto segue agora para sanção do governador Romeu Zema (Novo), autor do Projeto de Lei.</p>
<p>Durante a sessão, parlamentares da oposição concentraram a maioria dos pronunciamentos contrários à proposta. A deputada Bella Gonçalves (Psol) criticou a desestatização e alertou para riscos à qualidade dos serviços. “Água limpa e tratamento de esgoto são direitos fundamentais, sobretudo da população mais pobre”, afirmou. Nenhum deputado da base governista se manifestou em defesa do projeto nesta sessão.</p>
<p>Em debates anteriores, o deputado Gustavo Valadares (PSD) defendeu a privatização como alternativa para ampliar o acesso ao saneamento básico. Segundo ele, menos de 50% da população mineira tem acesso ao esgoto tratado e menos de 80% à água tratada. “A gestão pública impõe amarras que dificultam a universalização do serviço”, argumentou.</p>
<p><strong>Emendas apresentadas</strong></p>
<p>A deputada Bella Gonçalves apresentou quatro das seis emendas ao projeto. As outras duas foram propostas coletivamente pela oposição e ainda estão em votação. Entre os pontos, estão a destinação de parte dos recursos da venda para um fundo estadual de saneamento, ampliação da estabilidade dos trabalhadores e restrições ao perfil de compradores da estatal.</p>
<p><strong>Aprovação em primeiro turno</strong></p>
<p>A privatização da Copasa já havia sido aprovada em primeiro turno na terça-feira (2), por 50 votos a 17. O quórum mínimo exigido era de 48 votos.</p>
<p><strong>O que prevê o PL 4.380/2025</strong></p>
<p>O projeto autoriza o Governo de Minas a promover a desestatização total ou parcial da Copasa, incluindo a venda de ações, aumento de capital com perda de controle acionário e operações societárias como fusões ou incorporações. O texto também prevê a criação de uma “golden share”, que garante ao Estado poder de veto em decisões estratégicas.</p>
<p>Os recursos obtidos com a privatização deverão ser destinados exclusivamente à amortização da dívida do Estado ou ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag).</p>
<p><strong>PEC elimina exigência de referendo</strong></p>
<p>No último dia 5 de novembro, a ALMG também aprovou, em segundo turno, a Proposta de Emenda à Constituição (PEC) 24/23, que retira a obrigatoriedade de referendo popular para autorizar a privatização da Copasa. A medida foi aprovada por 48 votos a 22.</p>
<p>Após a votação da PEC, houve confusão no plenário, com registro de briga física entre deputados da base governista e da oposição.</p>
<p><strong>Reação dos municípios</strong></p>
<p>Diante da possibilidade de privatização, a Associação Mineira de Municípios (AMM) acionou o Tribunal de Contas do Estado (TCE-MG) para esclarecer os impactos da mudança nos contratos firmados com 637 municípios mineiros. A entidade busca orientações sobre a manutenção, adaptação ou eventual encerramento dos contratos.</p>
<p>O vice-governador Matheus Simões afirmou que todos os municípios já foram notificados e que o Estado mantém diálogo com as prefeituras, incluindo Belo Horizonte, responsável por cerca de 50% da arrecadação da Copasa.</p>
<p>Se quiser, faço uma versão ainda mais curta, linha do tempo, ou texto opinativo/análise.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200035</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:57:36 +0000</pubDate></item><item><title>PIB de Minas Gerais alcança R$290,1 bilhões no terceiro trimestre de 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/18/pib-de-minas-gerais-alcanca-r2901-bilhoes-no-terceiro-trimestre-de-2025/</link><description>Setor agropecuário registra a maior expansão, com aumento de 8,8% em relação ao trimestre anterior.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xaperam-dia-do-meio-ambiente-sustentabilidade.jpg.pagespeed.ic.O6WnuWyYOB.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Produto Interno Bruto(PIB) de Minas Gerais registrou um crescimento real de 1,1% no terceiro trimestre de 2025, em comparação ao mesmo período anterior. As informações foram divulgadas nesta quarta-feira(18), pela Fundação João Pinheiro, responsável pelo cálculo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme o Informativo Técnico da instituição, o PIB de Minas Gerais foi estimado em <strong>R$290,1 bilhões</strong> no terceiro trimestre de 2025, com uma variação nominal de 6,8% em relação ao terceiro trimestre do ano de 2024.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Em relação ao trimestre imediatamente anterior na série com ajuste sazonal, o PIB real apresentou retração de 0,2%. Considerando o valor produzido durante os três primeiros trimestres de 2025, ele teve crescimento de 1,6% em relação ao mesmo período no ano passado. E somando o valor produzido nos 12 meses completados em setembro de 2025, teve incremento de 2,2% em comparação com igual período completado em setembro de 2024”, informou a Diretoria de Estatística e Informações.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O <strong>setor agropecuário</strong> foi o que mais cresceu, </span><span style="font-weight: 400;">registrando expansão de 8,8% em relação ao trimestre anterior e de 11,3% na comparação interanual.  O documento aponta a produção de algodão, milho e sorgo, a retomada da produção de leite e também a produção florestal, com o consumo de madeira para a fabricação de celulose, como indicadores dessa expansão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O setor de serviços, responsável por dois terços da economia estadual, teve expansão de 1,6% no volume de transportes e de 0,3% na administração pública. No trimestre, o volume de produção ficou estável, enquanto houve decréscimo de 0,9% no comércio.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em relação às indústrias extrativas, foi constatada uma redução de 5,0% no terceiro trimestre de 2025 em comparação ao trimestre anterior. O cenário de redução também foi observado nas indústrias de transformação, que retraíram-se 0,3% no trimestre em razão da queda na fabricação de bebidas, produtos de fumo e derivados de petróleo e veículos automotores, segundo informou a Fundação João Pinheiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O valor adicionado bruto (VAB) das atividades agropecuárias foi estimado em R$21,9 bilhões no terceiro trimestre de 2025; nas indústrias, ele totalizou R$74,0 bilhões; nos serviços, R$159,6 bilhões.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200066</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:37 +0000</pubDate></item><item><title>SES-MG destina mais de R$ 5,2 milhões para saúde no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/18/ses-mg-destina-mais-de-r-52-milhoes-para-saude-no-norte-de-minas/</link><description>Recursos vão reforçar a atenção primária, urgência e emergência em municípios da região, com investimentos em UBS e compra de equipamentos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/CENTRO-CIRURGICO-HOSPITAL-REGIONAL-DE-JANAUBA-1024x694-1-e1766077838578.jpg" /><br><p data-end="531" data-start="187">A Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES-MG) vai disponibilizar mais de R$ 5,2 milhões para investimentos nos serviços de urgência e emergência e na Atenção Primária à Saúde (APS) no Norte de Minas. Os recursos são provenientes de cinco resoluções publicadas entre os dias 10 de novembro e 9 de dezembro.</p>
<p data-end="666" data-start="533">Segundo a SES-MG, o repasse dos valores será feito após a assinatura dos termos de compromisso por parte dos gestores municipais.</p>
<p data-end="940" data-start="668">Para o município de Taiobeiras, que integra a área de atuação da<strong> Superintendência Regional de Saúde (SRS) de Montes Claros</strong>, será destinado mais de R$ 1,9 milhão para a construção de uma Unidade Básica de Saúde (UBS) Tipo 1, no distrito de Mirandópolis.</p>
<p data-end="1326" data-start="942">O prazo para utilização dos recursos é de 36 meses. Para viabilizar o repasse, a gestão municipal deverá atualizar a documentação no Cadastro Geral de Convenentes (CAGEC), incluindo a comprovação da instituição e funcionamento do Fundo Municipal de Saúde e do Conselho Municipal de Saúde, além da elaboração do Plano Municipal de Saúde, conforme informou a SES-MG.</p>
<p data-end="1646" data-start="1328">Ainda de acordo com a secretaria, em conformidade com a <em>Resolução nº 10.803</em>, o município também deverá encaminhar para análise a documentação referente ao registro do imóvel onde a UBS será construída, o projeto arquitetônico aprovado pelo órgão de vigilância sanitária, além de outros documentos exigidos.</p>
<p data-end="2082" data-start="1648">Também está previsto, conforme as <em>Resoluções nº 10.632 e nº 10.754</em>, o repasse de mais de R$ 1,8 milhão ao Fundo Municipal de Saúde de Janaúba, destinado à estruturação da Atenção Hospitalar de Urgência e Emergência no Hospital Regional do município. Entre os investimentos previstos estão a compra de mesa cirúrgica elétrica, aparelhos de ultrassom, equipamentos de anestesia, Raio-X, entre outros.</p>
<p data-end="2504" data-start="2084">Outros R$ 620 mil, disponibilizados pelas <em>Resoluções nº 10.748 e nº 10.751</em>, serão investidos em municípios da área de abrangência da SRS de Montes Claros para o custeio da Atenção Primária à Saúde e a aquisição de equipamentos e materiais permanentes. Os valores estão distribuídos da seguinte forma: Ninheira (R$ 360 mil) e Fruta de Leite e Olhos d’Água (R$ 180 mil para cada município).</p>
<p data-end="2829" data-start="2506">Já na área de atuação da <strong>Gerência Regional de Saúde (GRS) de Januária</strong>, está previsto um investimento de R$ 720 mil para a compra de equipamentos e materiais permanentes destinados à Atenção Primária à Saúde. Desse total, R$ 540 mil serão repassados para Januária e R$ 180 mil para São João da Ponte.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200084</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:19:55 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei enfrenta o América-RN no último jogo do ano pela Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/19/montes-claros-volei-enfrenta-o-america-rn-no-ultimo-jogo-do-ano-pela-superliga/</link><description>Uma vitória em Natal manteria a invencibilidade do MOC e pode colocá-lo na liderança isolada da Superliga B, a depender da combinação de resultados da rodada, fechando o ano com campanha favorável e reforçando a confiança para a sequência da temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xWhatsApp-Image-2025-12-19-at-08.51.58-1600x1280.jpeg.pagespeed.ic.bFCD9Bp2tv.jpg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei encerra a agenda de 2025, na próxima segunda-feira (22), às 19h30, quando enfrenta o América/SSC-RN, no Palácio dos Esportes, em Natal, pela 4ª rodada Superliga B. O confronto marca o último compromisso das equipes no ano e coloca frente a frente times em momentos distintos na competição.</p>
<p>A equipe mineira chega embalada pelos bons resultados nas três primeiras rodadas. Com nove pontos conquistados, o MOC soma três vitórias em três jogos (Elase-SC, Aprov Chapecó-SC e Fluminense, nove sets vencidos e apenas um perdido. Os números também se refletem no desempenho ofensivo e defensivo, sendo 246 pontos marcados contra 202 sofridos, indicadores que colocam o time colado na liderança da tabela, atrás apenas do Norde Vôlei-CE nos critérios de desempate.</p>
<p>Do outro lado, o América/SSC ainda busca reação na Superliga B. A equipe potiguar não pontuou até aqui, acumulando três derrotas em três partidas, com apenas um set ganho e nove perdidos.</p>
<p>O duelo fora de casa e o fato de ser o último compromisso do ano exigem atenção máxima da equipe mineira diante de um adversário que busca recuperação jogando diante de sua torcida. Uma vitória em Natal manteria a invencibilidade do MOC e pode colocá-lo na liderança isolada da Superliga B, a depender da combinação de resultados da rodada, fechando o ano com campanha favorável e reforçando a confiança para a sequência da temporada.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200132</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:02:44 +0000</pubDate></item></channel></rss>