<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 15:13:43 +0000</lastBuildDate><item><title>Automedicação em Crianças: Um Risco que Pode Custar Caro!</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/automedicacao-em-criancas-um-risco-que-pode-custar-caro/</link><description>O organismo das crianças não é igual ao dos adultos. A metabolização de medicamentos, a sensibilidade às substâncias e até o peso corporal influenciam diretamente na dose segura. Um simples “meio comprimido” pode ser demais para uma criança pequena
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg" /><br><p>A automedicação é um hábito comum entre adultos, mas quando envolve crianças, pode se tornar extremamente perigosa. 💊❌</p>
<p>👶<strong> Por que é tão arriscado?</strong></p>
<p>O organismo das crianças não é igual ao dos adultos. A metabolização de medicamentos, a sensibilidade às substâncias e até o peso corporal influenciam diretamente na dose segura. Um simples “meio comprimido” pode ser demais para uma criança pequena. ⚠️</p>
<p><strong>⚠️ Principais riscos da automedicação infantil:</strong></p>
<p><strong>Intoxicação e overdose:</strong><br/>
Doses inadequadas podem causar desde vômitos até danos hepáticos ou renais.<br/>
👉 Exemplo: O paracetamol, seguro na dose certa, pode ser tóxico em excesso.</p>
<p><strong>Reações alérgicas graves:</strong><br/>
Mesmo medicamentos “simples” podem provocar anafilaxia, colocando a vida da criança em risco.</p>
<p><strong>Mascaramento de sintomas importantes:</strong><br/>
O uso indevido de remédios pode dificultar o diagnóstico correto — por exemplo, febre tratada sem investigar a causa pode atrasar o diagnóstico de uma infecção mais grave.</p>
<p><strong>Interações medicamentosas perigosas:</strong><br/>
Misturar remédios sem orientação médica pode gerar efeitos imprevisíveis e graves.</p>
<p><strong>Uso inadequado de antibióticos:</strong><br/>
Dar antibiótico “sobrando” de outra doença ou sem prescrição favorece resistência bacteriana, tornando as infecções futuras mais difíceis de tratar.</p>
<p><strong>👩‍⚕️ O que os pais devem fazer:</strong></p>
<p>✅ Sempre procure orientação médica antes de oferecer qualquer medicamento.<br/>
✅ Guarde os remédios fora do alcance das crianças.<br/>
✅ Anote as doses e horários conforme orientação do pediatra.<br/>
✅ Evite seguir dicas de internet ou “remédios caseiros” sem respaldo profissional.</p>
<p><strong>💬 Lembre-se:</strong></p>
<p>O que funciona para um adulto pode ser perigoso para uma criança.<br/>
Cuidar é proteger — e isso inclui não medicar por conta própria. ❤️</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-171259" class="wp-caption alignnone" id="attachment_171259" style="width: 400px"><img alt="Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação" class="size-medium wp-image-171259" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-171259">Dr. Arlen Santiago Neto é pediatra e atua em Montes Claros – Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação</figcaption></figure>
<p><strong>👩‍⚕️ Dica do pediatra:</strong><br/>
Quando seu filho estiver doente, procure o pediatra. Cada sintoma tem uma causa e cada criança é única.</p>
<p><strong><em>Automedicação não é cuidado — é risco! 🚫</em></strong></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194806</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:07:44 +0000</pubDate></item><item><title>Comece o dia fazendo algo por você</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/comece-o-dia-fazendo-algo-por-voce/</link><description>A forma como começamos o dia define o tom de tudo que vem depois. Quando você faz algo por você logo cedo, é como se dissesse: “eu importo, minhas escolhas importam, meu bem-estar importa.” E essa simples decisão muda a energia com que você atravessa o dia
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-06-at-10.25.10-e1759760043938.jpeg" /><br><div>Quantas vezes você já acordou e a primeira coisa que fez foi pensar nos outros? Nos filhos, no marido, no trabalho, nas mensagens acumuladas no celular… e você? Ficou pra depois.</div>
<div></div>
<div>Mas a verdade é que a forma como começamos o dia define o tom de tudo que vem depois. Quando você faz algo por você logo cedo, é como se dissesse: “eu importo, minhas escolhas importam, meu bem-estar importa.” E essa simples decisão muda a energia com que você atravessa o dia.</div>
<div></div>
<div><strong>Cuidar de si não precisa ser complexo ou demorado. Às vezes, é:</strong></div>
<div>•tomar um café da manhã em silêncio, sem correria;</div>
<div>•escolher uma roupa que traduz como você quer se sentir;</div>
<div>•passar um batom antes de sair, só pra se lembrar da mulher poderosa que existe aí;</div>
<div>•fazer uma oração ou escrever três coisas pelas quais você é grata.</div>
<div></div>
<div>Esses pequenos gestos são âncoras. Eles lembram quem você é, reforçam sua identidade e ajudam a encarar o dia com mais força e beleza. Porque quando você se veste de si mesma, quando se coloca como prioridade, todo o resto se alinha.</div>
<div></div>
<div>Hoje eu deixo esse convite: antes de resolver o mundo, faça algo por você. Olhe no espelho e se pergunte: “como eu quero me sentir hoje?”</div>
<div>A resposta pode estar em um look colorido, em uma xícara de café sem pressa ou simplesmente em respirar fundo e agradecer.</div>
<div></div>
<div><em>Vista-se de si. Todos os dias.</em></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194812</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>Saúde: Campanha Nacional de Multivacinação começa hoje em todo o país</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/saude-campanha-nacional-de-multivacinacao-comeca-hoje-em-todo-o-pais/</link><description>Mais de 6,8 milhões de doses vacinas serão disponibilizadas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/campanha_estadual_do_dia_d_de_vacinacao_contra_o_sarampo_no_rio20200201_0133-e1759770128871.webp" /><br><p>Crianças e adolescentes com idade até 15 anos já podem atualizar a caderneta nacional de vacinação. Até o dia 31 de outubro, todas as vacinas previstas no Calendário Nacional de Vacinação 2025 estarão disponíveis em todo o país.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661497&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661497&amp;o=node"/></p>
<p>Segundo o Ministério da Saúde, neste mês das crianças foram disponibilizadas mais de 6,8 milhões de doses, além do repasse de R$ 150 milhões às gestões de saúde locais, para organização das ações nos territórios.</p>
<p><a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-10/ministro-faz-apelo-por-atualizacao-da-caderneta-vacinal-das-criancas" rel="noopener" target="_blank">Durante o lançamento da campanha de 2025</a>, no início do mês, o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, destacou a segurança e a eficácia das doses utilizadas no país para o controle de doenças preveníveis pela vacinação.</p>
<blockquote><p>“Quero relembrar aos pais e mães que eles só não tiveram paralisia infantil, só não tiveram meningite, só não tiveram doenças extremamente graves porque, um dia, seu pai e sua mãe enfrentaram situações muito mais difíceis do que hoje para te vacinar – numa época em que as vacinas não estavam todos os dias nas unidades básicas de saúde e, muitas vezes, só chegavam no dia da campanha nacional daquela doença”, disse o  ministro.</p>
<p><strong>Agora, foram disponibilizadas doses das vacinas:</strong></p>
<p>BCG</p>
<p>Hepatite B</p>
<p>Penta (DTP/Hib/HB)</p>
<p>Poliomielite inativada</p>
<p>Rotavírus</p>
<p>Pneumocócica 10 valente (conjugada)</p>
<p>Meningocócica C (conjugada) / Meningocócica ACWY (conjugada)</p>
<p>Influenza</p>
<p>Covid-19</p>
<p>Febre amarela</p>
<p>Tríplice viral (sarampo, caxumba e rubéola)</p>
<p>Varicela</p>
<p>DTP</p>
<p>Hepatite A</p>
<p>HPV</p>
<p> </p>
<p><strong>Campanha é reforçada</strong></p>
<p><strong>Para reforçar a campanha junto aos pais e responsáveis pelas crianças e adolescentes</strong>, o Ministério da Saúde fará chamadas por meio do <a href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/seidigi/meususdigital" rel="noopener" target="_blank">aplicativo Meu SUS Digital</a>, com expectativas de alcance de 40 milhões de pessoas. A ferramenta é gratuita e está disponível para web e nas versões iOS e Android. Para acessar é necessário possuir conta Gov.br.</p>
<p><strong>No ambiente do aplicativo é possível acessar a Caderneta Digital de Saúde da Criança e também acompanhar a situação vacinal, com a previsão de próximas doses e atualização em tempo real.</strong></p>
<p> </p>
<p><strong>Cobertura Vacinal</strong></p>
<p><strong>Para o Ministério da Saúde, a campanha faz parte de um esforço nacional de recuperação vacinal com resultados já percebidos nos últimos anos.</strong></p>
<p>O órgão federal aponta que – de 2022 a 2024 – houve um crescimento de 17% na imunização de crianças menores de dois anos contra a pólio e expansão de 40% na vacinação da tríplice viral (sarampo, caxumba e rubéola).</p>
<p><strong>Para a proteção contra o sarampo, que registra um crescimento de casos na América do Norte, região que concentra 99% dos sete mil registros das Américas, o Brasil vai reforçar a imunização contra a doença entre a população de todas as idades. As doses foram disponibilizadas para pessoas de 12 meses a 59 anos de idade.</strong></p>
<p><strong>Dia D</strong></p>
<p>No próximo dia 18 de outubro, haverá o Dia D de mobilização, com horário especial de funcionamento dos postos de saúde de todo o país.</p>
<blockquote><p>“Todos os dias são dias de vacinação nas Unidades Básicas de Saúde (UBS), mas o 18 de outubro será uma oportunidade estratégica para mobilizarmos, juntamente com estados e municípios, as localidades com maior concentração de crianças, garantindo que todas sejam protegidas durante o Dia D”, finalizou Padilha.</p></blockquote>
<p>As informações são da Agência Brasil.</p></blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194821</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:02:31 +0000</pubDate></item><item><title>Campus Montes Claros da UFMG promove aula aberta sobre urbanização e natureza na cidade e no campo</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/campus-montes-claros-da-ufmg-promove-aula-aberta-sobre-urbanizacao-e-natureza-na-cidade-e-no-campo/</link><description>A aula será nesta quarta-feira, 8 de outubro, às 19h10, no Auditório do Bloco C do Instituto de Ciências Agrárias (ICA) da UFMG.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/b2c67a6036998b416afba92f24c0e953_17098966935284_286260316.jpg" /><br><p>O Programa de Pós-Graduação Associado UFMG–Unimontes em Sociedade, Ambiente e Território convida para a aula aberta “Urbanização e natureza na cidade e no campo”. Na oportunidade, haverá reflexões sobre dinâmicas urbanas e rurais, ambiente, políticas públicas e novas perspectivas sobre a relação sociedade-natureza. A aula será nesta quarta-feira, 8 de outubro, às 19h10, no Auditório do Bloco C do Instituto de Ciências Agrárias (ICA) da UFMG, no campus Montes Claros.</p>
<p>A edição contará com a participação dos pesquisadores Roberto Monte-Mór, arquiteto e urbanista, professor titular da Faculdade de Ciências Econômicas e da Escola de Arquitetura da UFMG, com ampla trajetória em planejamento urbano e regional, economia urbana e estudos sobre urbanização extensiva; e Heloísa Costa, arquiteta e urbanista, professora titular do Departamento de Geografia da UFMG, com pesquisas nas áreas de geografia e planejamento urbanos, políticas públicas e implicações socioambientais.</p>
<p>A aula aberta será realizada em parceria com os cursos de Administração e Licenciatura em Ciências da Natureza do ICA, ampliando o diálogo interdisciplinar e fortalecendo a troca entre diferentes áreas do conhecimento. (fonte: ICA/UFMG/Assessoria de Comunicação)</p>
<p><strong>Programação:</strong></p>
<p>Aula aberta “Urbanização e natureza na cidade”</p>
<p>Data: 8 de outubro</p>
<p>Horário: 19h10</p>
<p>Local: Auditório do Bloco C do Instituto de Ciências Agrárias (ICA) da UFMG, no campus Montes Claros</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194828</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:19:25 +0000</pubDate></item><item><title>Beta-Alanina – O Aminoácido Que Turbina Sua Performance</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/07/beta-alanina-o-aminoacido-que-turbina-sua-performance/</link><description>Mas afinal, o que é essa substância e como ela age no nosso corpo?
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/suplementos-e1759844061957.webp" /><br><p>Nos últimos anos, a beta-alanina ganhou destaque entre atletas e praticantes de musculação como um dos suplementos mais eficientes para melhorar o desempenho físico. Mas afinal, o que é essa substância e como ela age no nosso corpo?</p>
<p><strong>O que é a beta-alanina</strong></p>
<p>A beta-alanina é um aminoácido não essencial, ou seja, o corpo pode produzi-lo naturalmente. No entanto, sua principal função no desempenho esportivo vem quando ela se combina com outro aminoácido, a histidina, formando a carnosina. Essa molécula atua como um tampão muscular, ajudando a neutralizar o acúmulo de ácido lático — aquele que causa a sensação de queimação durante o treino intenso.</p>
<p><strong>Por que suplementar</strong></p>
<p>Durante exercícios de alta intensidade, o pH muscular tende a cair, o que leva à fadiga e reduz o desempenho. A beta-alanina ajuda a retardar esse processo, permitindo que o atleta mantenha o ritmo por mais tempo.<br/>
Estudos mostram que a suplementação regular (de 4 a 6 gramas por dia) pode aumentar os níveis de carnosina nos músculos em até 80% após algumas semanas, melhorando a resistência anaeróbica e a força em séries repetidas.</p>
<p><strong>Efeitos e cuidados</strong></p>
<p>O principal efeito colateral relatado é uma sensação de formigamento na pele (parestesia), especialmente quando a dose é alta. Apesar de inofensiva, ela pode ser incômoda. A dica é fracionar a ingestão ao longo do dia ou optar por versões de liberação controlada.<br/>
Vale lembrar que a beta-alanina não substitui uma boa alimentação e deve ser usada com orientação de um nutricionista ou médico do esporte, especialmente para quem tem condições metabólicas específicas.</p>
<p><strong>Para quem é indicada</strong></p>
<p>A suplementação é mais benéfica para esportes de alta intensidade e curta duração, como musculação, corrida de velocidade, natação, ciclismo e artes marciais.<br/>
Para quem pratica atividades mais leves ou voltadas à resistência aeróbica (como caminhadas), o efeito é menos perceptível.</p>
<p><strong>Conclusão</strong></p>
<p>A beta-alanina é uma aliada poderosa para quem busca melhorar o desempenho e retardar a fadiga muscular. Com o uso adequado e acompanhamento NUTRICIONAL, pode ser uma ótima adição à estratégia nutricional de atletas e praticantes regulares de exercício.</p>
<p><em>@tamirysnutri</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194867</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:34:30 +0000</pubDate></item><item><title>O tempo que se serve em xícaras</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/07/o-tempo-que-se-serve-em-xicaras/</link><description>O café esfria, as crianças crescem, os cabelos embranquecem.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-07-at-10.47.25-1600x2133.jpeg" /><br><p>Há palavras que só o tempo ensina, uma delas é efemeridade. Curiosa palavra: leve na pronúncia, mas pesada no significado. Traz dentro de si a lembrança de que tudo passa — o café esfria, as crianças crescem, os cabelos embranquecem.</p>
<p>No último sábado, vivi uma dessas experiências que o dicionário não explica, todavia o coração entende: Café com os Avós. Um encontro simples — biscoitos, risadas, lembranças —, mas sobretudo cheio de algo que não se vende, nem se repete: o sabor da presença.</p>
<p>Enquanto observava os mais velhos conversando, percebi que envelhecer é forma silenciosa de aprender a viver calma e serenamente. O tempo vai tirando os excessos — de vaidade, de pressa, de orgulho — e nos devolve o essencial: o verbo ser. Ser grato. Ser leve. Ser lembrança boa na história de alguém.</p>
<p>A Língua Portuguesa garante esta beleza que me comove, pois abriga no mesmo tempo verbal o passado e a saudade. “Eu tive” é quase sempre o começo de “eu sinto falta”. Por isso, guardar memórias é forma de resistir à passagem do tempo. É arquivar, na alma, o que a fotografia não alcança.</p>
<p>A vida, afinal, é texto curto demais para deixarmos para escrever depois. É preciso valorizar as vírgulas, os parágrafos, os encontros. É preciso elogiar antes da ausência, agradecer antes do adeus, abraçar antes que a pressa — essa revisora impiedosa — roube-nos a chance de fazê-lo.</p>
<p>O café com os avós foi isso: pausa na correria, lembrete de que o amor também precisa de pontuação. Que a vida, quando bem vivida, tem gosto de história contada devagar, entre goles de café e risadas que aquecem o tempo.</p>
<p>E que bonito é perceber que, no fundo, o que mais precisamos guardar não cabe em álbuns — cabe em nós.</p>
<p>Foi emocionalmente grandioso, foi lindo, foi de Deus!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194871</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:08:46 +0000</pubDate></item><item><title>Contagem regressiva: show de Panda em Montes Claros promete ser um dos grandes sucessos de outubro</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/07/contagem-regressiva-show-de-panda-em-montes-claros-promete-ser-um-dos-grandes-sucessos-de-outubro/</link><description>Faltam apenas 10 dias para o cantor, dono do hit “Baqueado”, se apresentar na cidade
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao.avif" /><br><p data-end="777" data-start="483">A espera está quase no fim. No próximo <strong data-end="543" data-start="522">dia 17 de outubro</strong>, Montes Claros recebe um dos nomes mais comentados do sertanejo atual: <strong data-end="624" data-start="615">Panda</strong>, intérprete do sucesso <em data-end="660" data-start="648">“Baqueado”</em>, que já soma mais de <strong data-end="718" data-start="682">73 milhões de streams no Spotify</strong> e ultrapassa <strong data-end="774" data-start="732">90 milhões de visualizações no YouTube</strong>.</p>
<p data-end="959" data-start="779">O show promete ser uma das apresentações mais aguardadas do mês, reunindo fãs da sofrência, do romantismo e do carisma que têm marcado a trajetória do cantor paulista de 31 anos.</p>
<h3 data-end="1006" data-start="961"><strong data-end="1006" data-start="968">Fenômeno das redes e das playlists</strong></h3>
<p data-end="1312" data-start="1007">Em meio a uma cena sertaneja dominada por grandes produções, Panda ganhou destaque de forma simples — com voz potente, amigos reunidos e muita autenticidade. O sucesso de <em data-end="1190" data-start="1178">“Baqueado”</em>, gravado ao lado da dupla <strong data-end="1235" data-start="1217">Ícaro e Gilmar</strong>, virou fenômeno digital e colocou o artista entre os mais tocados do país.</p>
<p data-end="1480" data-start="1314">A faixa faz parte do DVD <em data-end="1362" data-start="1339">“Panda Sem Moderação”</em>, que colocou o cantor em definitivo no mapa nacional, com <strong data-end="1477" data-start="1421">quatro músicas simultaneamente no Top 200 do Spotify</strong>.</p>
<h3 data-end="1554" data-start="1482"><strong data-end="1554" data-start="1489">Um timbre que lembra Bruno &amp; Marrone — e um coração autêntico</strong></h3>
<p data-end="1667" data-start="1555">Comparado frequentemente a <strong data-end="1591" data-start="1582">Bruno</strong>, da dupla Bruno &amp; Marrone, Panda leva o elogio com humildade e bom humor.</p>
<blockquote data-end="1841" data-start="1668">
<p data-end="1841" data-start="1670">“<em>Eu fico muito feliz com a comparação, mas não imito de jeito nenhum. O Bruno é o pai da voz, eu sou só um garotinho perto dele</em>”, brincou o cantor em entrevista recente.</p>
</blockquote>
<p data-end="2051" data-start="1843">Foi justamente ouvindo Bruno e Marrone, ainda aos 12 anos, que Panda decidiu seguir na música. Desde então, trocou o sertanejo raiz por canções românticas e nunca mais parou — dos botecos às grandes arenas.</p>
<h3 data-end="2106" data-start="2053"><strong data-end="2106" data-start="2060">Trajetória marcada por carisma e superação</strong></h3>
<p data-end="2229" data-start="2107">Nascido <strong data-end="2142" data-start="2115">Jonathan Scarello Anjos</strong>, o artista adotou o nome “Panda” após entrar para o escritório MJ Music, em Goiânia.</p>
<blockquote data-end="2322" data-start="2230">
<p data-end="2322" data-start="2232">“<em>Sou gordinho, fofinho e a galera dá risada comigo. Aí o nome pegou”</em>, contou, aos risos.</p>
</blockquote>
<p data-end="2511" data-start="2324">Hoje, com média de <strong data-end="2380" data-start="2343">25 shows por mês em todo o Brasil</strong>, Panda celebra a boa fase com os pés no chão, ao lado da esposa <strong data-end="2463" data-start="2445">Shirlen Wikina</strong> e dos filhos <strong data-end="2488" data-start="2477">Anthony</strong> e <strong data-end="2508" data-start="2491">Luis Fernando</strong>.</p>
<blockquote data-end="2648" data-start="2512">
<p data-end="2648" data-start="2514">“Ela largou tudo para viver o meu sonho. Dormimos no chão juntos no começo, e hoje ela é o topo do meu pedestal”, declarou o cantor.</p>
<p data-end="2648" data-start="2514"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194885" decoding="async" height="226" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao-400x226.avif" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao-400x226.avif 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao-768x433.avif 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao-450x254.avif 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao-780x440.avif 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao-150x85.avif 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/pandasemmoderacao.avif 984w" width="400"/></p>
</blockquote>
<h3 data-end="2700" data-start="2650"><strong data-end="2700" data-start="2657">Show em Montes Claros promete emocionar</strong></h3>
<p data-end="3032" data-start="2701">Com repertório que mistura hits recentes e sucessos do sertanejo romântico, o <strong data-end="2813" data-start="2779">show de Panda em Montes Claros</strong>, no dia <strong data-end="2839" data-start="2822">17 de outubro</strong>, promete fortes emoções.<br data-end="2867" data-start="2864"/>Os fãs podem esperar uma noite de muita energia, sofrência e identificação, tudo com a <strong data-end="2986" data-start="2955">autenticidade e o bom humor</strong> que já viraram marca registrada do artista.</p>
<p data-end="3202" data-start="3034">A contagem regressiva já começou: <strong data-end="3086" data-start="3068">faltam 10 dias</strong> para Montes Claros cantar junto com Panda e viver um dos momentos mais marcantes deste mês na música sertaneja.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194883</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:57:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>