<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 15:12:21 +0000</lastBuildDate><item><title>Ponteiro André Ludegards reforça elenco do MOC Vôlei com experiência internacional e títulos expressivos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/26/ponteiro-andre-ludegards-reforca-elenco-do-moc-volei-com-experiencia-internacional-e-titulos-expressivos/</link><description>O novo reforço promete ser uma das peças-chave do MOC Vôlei na nova temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-16.26.28-e1750939850723.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O ponteiro André Ludegards, de 25 anos, é o novo nome a integrar o elenco do MOC Vôlei. O atleta paraense, de 1,88m e 87kg, acumula passagens por importantes clubes do Brasil e do exterior, além de títulos expressivos que evidenciam a trajetória ascendente no esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">Ludegards tem uma trajetória marcada por passagens em grandes clubes dentro e fora do Brasil. Passou pelo Corinthians Guarulhos (2017/18), Botafogo (2018/2019), teve destaque também pelo Vitória SC, de Portugal (2019/2020), além de atuar no Ribeirão Preto, Funvic Natal, e na tradicional equipe austríaca do Aich Dob.</p>
<p style="text-align: justify;">Na temporada 2022/2023, defendeu o Police SC, do Catar, e no ciclo mais recente esteve no Rede Cuca (2023/2024), antes de acertar com o Pequi Atômico.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre os principais títulos, André acumula a conquista da Superliga B em 2019 e também fez parte do grupo campeão do Pan-Americano Júnior de 2021, vestindo a camisa da Seleção Brasileira.</p>
<p style="text-align: justify;">Com experiência internacional e perfil ofensivo aguçado, André Ludegards promete ser uma das peças-chave do MOC Vôlei na nova temporada. A chegada do atleta fortalece ainda mais o projeto da equipe em busca de resultados expressivos no cenário nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">“Será um prazer vestir essa camiseta e representar essa cidade que é apaixonada por voleibol. Que Deus nos abençoe, que possamos conquistar todos os nossos objetivos nesta temporada. Que possamos levar o Montes Claros onde deve estar, na Superliga A”, disse.</p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome: André Luiz Ludegards Gomes<br/>
Data de Nascimento: 27/09/1999<br/>
Idade: 25 anos<br/>
Local de Nascimento: Belém-PA<br/>
Posição:Ponteiro<br/>
Altura: 1,88m<br/>
Peso: 87kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2024/25 | Neurologia Ativa-GO<br/>
2023/24 | Rede Cuca Vôlei-CE<br/>
2022/23 | Police Union – Catar<br/>
2021/22 | SK Zadruga Aich/Dob – Áustria<br/>
2021/22 | Vôlei Funvic Natal<br/>
2020/21 | Pacaembu Ribeirão Preto<br/>
2019/20 | Vitoria SC U21- Portugal<br/>
2019/20 | Vitória SC – Portugal<br/>
2018/19 | Botafogo-RJ<br/>
2017/18 | Corinthians-Guarulhos-SP</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188375</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:58:29 +0000</pubDate></item><item><title>Quer curtir a Expomontes durante o dia? Veja os valores e saiba como garantir seu acesso ao Parque de Exposições</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/quer-curtir-a-expomontes-durante-o-dia-veja-os-valores-e-saiba-como-garantir-seu-acesso-ao-parque-de-exposicoes/</link><description>Os preços variam conforme o dia e o horário de entrada, com valores acessíveis para garantir o acesso do público durante o período diurno da feira. De acordo com a organização, os ingressos diurnos serão válidos apenas até os horários previamente estipulados. Após esse limite, passam a valer os valores referentes à programação de shows noturnos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-20-at-17.28.05-e1751027713693.jpeg" /><br><p data-end="586" data-start="232" style="text-align: justify;">A Sociedade Rural de Montes Claros anunciou nesta semana os valores dos ingressos diurnos para a 51ª edição da Expomontes, que será realizada de 2 a 13 de julho no Parque de Exposições João Alencar Athayde. Os preços variam conforme o dia e o horário de entrada, com valores acessíveis para garantir o acesso do público durante o período diurno da feira.</p>
<p data-end="787" data-start="588" style="text-align: justify;">De acordo com a organização, os ingressos diurnos serão válidos apenas até os horários previamente estipulados. Após esse limite, passam a valer os valores referentes à programação de shows noturnos.</p>
<p data-end="818" data-start="789" style="text-align: justify;">Confira os preços divulgados:</p>
<p data-end="937" data-start="820" style="text-align: justify;"><strong data-end="884" data-start="820">Dias 04, 05, 06, 11, 12 e 13 — entrada permitida até 14h:</strong><br data-end="887" data-start="884"/>➡️R$ 10,00 (meia-entrada)<br data-end="916" data-start="913"/>➡️ R$ 20,00 (inteira)</p>
<p data-end="1047" data-start="939" style="text-align: justify;"><strong data-end="995" data-start="939">Dias 02, 07, 09 e 10 — entrada permitida até 16h:</strong><br data-end="998" data-start="995"/>➡️ R$ 5,00 (meia-entrada)<br data-end="1026" data-start="1023"/>➡️ R$ 10,00 (inteira)</p>
<p data-end="1337" data-start="1049" style="text-align: justify;">A programação diurna da Expomontes contempla diversas atrações voltadas para toda a família. Entre os destaques estão exposições agropecuárias, julgamentos de animais, feira da agricultura familiar, atividades educativas, espaços de lazer, gastronomia e ações voltadas à sustentabilidade.</p>
<p data-end="1633" data-start="1339" style="text-align: justify;">A organização reforça que o objetivo é democratizar o acesso ao evento, estimulando a participação da população regional durante todos os dias da feira. A expectativa é de receber cerca de 350 mil visitantes ao longo dos 12 dias de programação, com impacto econômico estimado em R$ 400 milhões.</p>
<p data-end="1780" data-start="1635" style="text-align: justify;">Mais informações sobre a programação completa e aquisição de ingressos estão disponíveis nos canais oficiais da Sociedade Rural de Montes Claros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188441</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 09:36:43 +0000</pubDate></item><item><title>Hospital Aroldo Tourinho e o Montes Claros Vôlei firmam parceria</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/27/hospital-aroldo-tourinho-e-o-montes-claros-volei-firmam-parceria/</link><description>Instituição será referência em atendimento à equipe esportiva e oferece benefícios aos colaboradores
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-27-at-10.20.03-e1751031694758.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Hospital Aroldo Tourinho e o Montes Claros Vôlei oficializaram importante parceria que fortalece os laços entre saúde e esporte. O acordo foi assinado na última terça-feira, (24/06), pelo presidente do HAT, professor Paulo César Gonçalves de Almeida, e pelo gestor da equipe de vôlei, professor Andrey Souza.</p>
<p style="text-align: justify;">A parceria estabelece o HAT como instituição de referência para o atendimento dos atletas e da comissão técnica do Montes Claros Vôlei. Também garante acesso gratuito dos colaboradores do hospital aos jogos do time, promovendo maior integração com o esporte e valorização interna, além da divulgação da marca Aroldo Tourinho como incentivador do esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">“<em>A união visa garantir atendimento ágil e prioritário aos jogadores e equipe, reforçando o nosso compromisso em oferecer um cuidado de qualidade ao nosso time</em>”,destacou o gestor do MOC, Andrey Souza.</p>
<p style="text-align: justify;">Para o presidente do HAT, professor Paulo César Gonçalves de Almeida, faz parte dos valores da instituição o apoio esportivo.<em>“Essa iniciativa reforça nossa missão de cuidar e também de participar ativamente do incentivo ao esporte e, principalmente, apoiar o time de vôlei da nossa cidade</em>”.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Sobre o HAT –</strong> O Hospital Aroldo Tourinho é um dos maiores de Minas Gerais, atendendo cerca de 2 milhões de pessoas no norte do estado, além do Vale do Jequitinhonha, Vale do Mucuri e sudoeste da Bahia.</p>
<p style="text-align: justify;">Conta com Pronto Socorro referenciado e Pronto Atendimento 24 horas nas especialidades de clínica médica, ortopedia, cardiologia, cirurgia geral, cirurgia cardíaca e neurologia.</p>
<p style="text-align: justify;">Dispõe de um moderno ambulatório com consultas para diagnóstico, tratamento, avaliação pré-operatória e acompanhamento pós-alta.</p>
<p style="text-align: justify;">Seu Centro Cirúrgico é equipado para procedimentos de média e alta complexidade, com destaque para cirurgias neurológicas, ortopédicas, cardíacas, plásticas e bariátricas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188458</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 10:42:06 +0000</pubDate></item></channel></rss>