<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 15:15:04 +0000</lastBuildDate><item><title>Isenção de IR para quem ganha até R$ 5 mil começa a valer</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/02/isencao-de-ir-para-quem-ganha-ate-r-5-mil-comeca-a-valer/</link><description>Ampliação da faixa de isenção do imposto de renda deve beneficiar cerca de 15 milhões de brasileiros, segundo Ministério da Fazenda.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/img20201015115830023-768x576-1.jpg" /><br><p>A isenção do Imposto de Renda para quem ganha até R$ 5 mil entrou em vigor nesta quinta-feira (1º). O novo modelo, sancionado em novembro do ano passado, amplia a faixa de isenção e deve beneficiar cerca de 15 milhões de brasileiros, segundo o Ministério da Fazenda.</p>
<p>Além da isenção total, também passa a valer a isenção parcial para quem recebe salários entre R$ 5 mil e R$ 7.350 por mês.</p>
<p>As novas regras trazem mudanças que vão desde a retenção mensal do imposto no salário até a tributação de dividendos. Para compensar a perda de arrecadação, o governo prevê aumento do Imposto de Renda para quem ganha a partir de R$ 50 mil mensais, além de parte dos contribuintes que recebem dividendos.</p>
<p>Com isso, a estimativa é que cerca de 141 mil brasileiros passem a pagar mais IR.</p>
<h3><b>Declaração do Imposto de Renda</b></h3>
<p>Em relação à Declaração do Imposto de Renda Pessoa Física, não há mudanças para o documento entregue neste ano, já que ele se refere ao ano-base 2025, período em que as novas regras ainda não estavam em vigor.</p>
<p>Segundo o Ministério da Fazenda, a adaptação definitiva do novo modelo ocorrerá apenas em 2027, quando será declarada a renda referente ao ano-base 2026.</p>
<h3><b>O que mudou na prática?</b></h3>
<p><em>Isenção ampliada</em></p>
<ul>
<li aria-level="2">Agora: renda mensal de até R$ 5 mil — isenção total do IR;</li>
<li aria-level="2">Antes: isenção limitada a até dois salários mínimos (R$ 3.036).</li>
</ul>
<p><em>Desconto gradual para salários até R$ 7.350</em></p>
<ul>
<li aria-level="2">De R$ 5.000,01 a R$ 7.350: isenção parcial, com desconto progressivo no imposto;<b><br/>
</b></li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="2">Acima de R$ 7.350: não há mudanças; segue a tabela progressiva atual, com alíquota de até 27,5%.</li>
</ul>
<p data-end="148" data-start="114"><em>Imposto mínimo para alta renda</em></p>
<p data-end="390" data-start="150">Segundo informações do Ministério da Fazenda, foi criado o Imposto de Renda da Pessoa Física Mínimo (IRPFM), voltado a contribuintes de alta renda.</p>
<p data-end="390" data-start="150">O tributo será calculado com base na soma de salários, lucros e dividendos, além de rendimentos de aplicações financeiras tributáveis.</p>
<ul data-end="671" data-start="392">
<li data-end="502" data-start="392">
<p data-end="502" data-start="394">Renda anual acima de R$ 600 mil (equivalente a R$ 50 mil por mês): passa a se enquadrar na nova regra;</p>
</li>
<li data-end="563" data-start="503">
<p data-end="563" data-start="505">Alíquota progressiva, que pode chegar a até 10%;</p>
</li>
<li data-end="671" data-start="564">
<p data-end="671" data-start="566">Para quem recebe mais de R$ 1,2 milhão por ano, será aplicada uma alíquota mínima efetiva de 10%.</p>
</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200782</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:55:33 +0000</pubDate></item><item><title>Ibama e Incra: inscrições para concurso com salários de até R$9,8mil encerram em 8 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/02/ibama-e-incra-inscricoes-para-concurso-com-salarios-de-ate-r98mil-encerram-em-8-de-janeiro/</link><description>Processo seletivo oferece 60 vagas de nível superior, além de formação de cadastro de reserva, com salários iniciais que podem chegar a R$ 9,8 mil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ibama-e1767379505789.avif" /><br><p data-end="482" data-start="235">As inscrições para o concurso público temporário do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) e do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) terminam no próximo <strong>dia 8 de janeiro.</strong></p>
<p data-end="770" data-start="484">Ao todo, estão sendo ofertadas<strong> 60 vagas de nível superior,</strong> além de formação de cadastro de reserva, com salários iniciais que podem chegar a R$ 9,8 mil. As inscrições devem ser feitas exclusivamente pelo site do <a href="https://concursos.access.org.br/informacoes/166/">Instituto ACCESS</a>, banca organizadora do certame.</p>
<p data-end="941" data-start="772">O processo seletivo terá validade de dois anos, a partir da homologação do resultado final, podendo ser prorrogado por igual período, a critério do Ibama e do Incra.</p>
<p data-end="1107" data-start="943">As vagas estão distribuídas entre diversas especialidades, como Biologia, Ciências Sociais, Direito, Geografia, Geologia, Oceanografia e Pedagogia.</p>
<h3 data-end="1129" data-start="1109">Vagas e salários</h3>
<p>Confira agora a distribuição de vagas e salários previstos para os dois cargos:</p>
<ul data-end="1680" data-start="1130">
<li data-end="1319" data-start="1130">
<p data-end="1143" data-start="1132"><strong data-end="1141" data-start="1132">Ibama</strong></p>
<ul data-end="1319" data-start="1146">
<li data-end="1246" data-start="1146">
<p data-end="1246" data-start="1148">40 vagas + cadastro de reserva para o cargo de Analista Técnico de Complexidade Intelectual;</p>
</li>
<li data-end="1319" data-start="1249">
<p data-end="1319" data-start="1251">Remuneração: R$ 7.283,05, para jornada de 40 horas semanais.</p>
</li>
</ul>
</li>
<li data-end="1680" data-start="1321">
<p data-end="1334" data-start="1323"><strong data-end="1332" data-start="1323">Incra</strong></p>
<ul data-end="1680" data-start="1337">
<li data-end="1488" data-start="1337">
<p data-end="1488" data-start="1339">20 vagas + cadastro de reserva para os cargos de Analista Técnico de Complexidade Intelectual e Analista Técnico de Complexidade Gerencial;</p>
</li>
<li data-end="1576" data-start="1491">
<p data-end="1576" data-start="1493">Remuneração de R$ 7.283,05 para Analista Técnico de Complexidade Intelectual;</p>
</li>
<li data-end="1680" data-start="1579">
<p data-end="1680" data-start="1581">Para Analista Técnico de Complexidade Gerencial (Antropologia), o salário é de R$ 9.861,23.</p>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 data-end="1692" data-start="1682">Provas</h3>
<p data-end="1894" data-start="1693">As provas estão previstas para o dia <strong>8 de fevereiro de 2026</strong>, das 14h às 19h, nas cidades de Brasília e Rio de Janeiro, conforme a opção escolhida pelo candidato no momento da inscrição.</p>
<p data-end="2158" data-start="1896">Conforme o<a href="https://anexos.cdn.selecao.net.br/uploads/422/concursos/166/anexos/7e3283e9-2a3d-45fa-9317-ce1538320a05.pdf"> Edital</a>, a prova objetiva contará com 60 questões, com pontuação máxima de 105 pontos. Também será aplicada uma prova discursiva, que consistirá em um estudo de caso sobre licenciamento ambiental, com texto entre 20 e 30 linhas, valendo 50 pontos.</p>
<h3 data-end="2365" data-start="2324">Principais datas do processo seletivo</h3>
<ul data-end="2760" data-start="2366">
<li data-end="2407" data-start="2366">
<p data-end="2407" data-start="2368"><strong data-end="2383" data-start="2368">Inscrições:</strong> 15/12/2025 a 8/1/2026</p>
</li>
<li data-end="2458" data-start="2408">
<p data-end="2458" data-start="2410"><strong data-end="2440" data-start="2410">Pedido de isenção da taxa:</strong> 15 e 16/12/2025</p>
</li>
<li data-end="2547" data-start="2499">
<p data-end="2547" data-start="2501"><strong data-end="2536" data-start="2501">Divulgação dos locais de prova:</strong> 2/2/2026</p>
</li>
<li data-end="2608" data-start="2548">
<p data-end="2608" data-start="2550"><strong data-end="2597" data-start="2550">Aplicação das provas objetiva e discursiva:</strong> 8/2/2026</p>
</li>
<li data-end="2760" data-start="2727">
<p data-end="2760" data-start="2729"><strong data-end="2749" data-start="2729">Resultado final:</strong> 7/4/2026</p>
</li>
</ul>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://anexos.cdn.selecao.net.br/uploads/422/concursos/166/anexos/7e3283e9-2a3d-45fa-9317-ce1538320a05.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200790</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:58:42 +0000</pubDate></item><item><title>Chuva pode cair com força em Montes Claros e Norte de Minas neste sábado</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/03/chuva-pode-cair-com-forca-em-montes-claros-e-norte-de-minas-neste-sabado/</link><description>Alerta do Inmet aponta risco de temporais, ventos intensos e transtornos urbanos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/11/chuva-forte-e-frente-fria-guarda-chuva-inmet-e1734530990950.webp" /><br><p>Montes Claros e outras cidades do Norte de Minas estão sob alerta de chuvas intensas neste sábado (3). O aviso foi emitido pelo Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) e indica a possibilidade de tempestades acompanhadas de ventos fortes, raios e volumes elevados de precipitação ao longo do dia.</p>
<p>De acordo com o órgão, as chuvas podem atingir até 100 milímetros por hora, com rajadas de vento entre 60 e 100 km/h, o que eleva o risco de transtornos como alagamentos, queda de árvores, destelhamentos e interrupções no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>⚠️ Atenção redobrada em áreas urbanas</p>
<p>Em Montes Claros, a orientação é para que a população evite áreas sujeitas a alagamentos, não se abrigue debaixo de árvores durante as tempestades e fique atenta a sinais de risco, como enxurradas e enxarcamento do solo.</p>
<p>O Inmet destaca que o alerta também abrange diversas regiões do estado, incluindo o Norte de Minas, onde estão municípios como Montes Claros, Janaúba, Januária, Pirapora, Francisco Sá, Bocaiúva e Salinas, entre outros.</p>
<p><strong>🌧️ Possíveis impactos</strong></p>
<p>Entre os principais riscos associados às chuvas previstas estão:</p>
<ul>
<li>cortes no fornecimento de energia elétrica;</li>
<li>queda de galhos e árvores;</li>
<li>alagamentos em vias urbanas;</li>
<li>prejuízos a plantações e áreas rurais.</li>
</ul>
<p>A recomendação é que moradores acompanhem as atualizações dos órgãos oficiais de meteorologia e da Defesa Civil, adotando medidas preventivas para garantir a segurança.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200849</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:40:55 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei abre 2026 em casa, aposta na força da torcida e encara duelo decisivo após grande campanha</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/05/montes-claros-volei-abre-2026-em-casa-aposta-na-forca-da-torcida-e-encara-duelo-decisivo-apos-grande-campanha/</link><description>Os ingressos já estão à venda pelo site Uniticket, com valores de R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento não perecível, na modalidade ingresso social
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-05-at-09.21.33-scaled-e1767616237363.jpeg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei inicia 2026 jogando diante da sua torcida. O primeiro compromisso do ano em casa será na próxima quinta-feira, dia 8 de janeiro, às 20h, contra o Mogi Vôlei-SP, no Ginásio Tancredo Neves, em Montes Claros.</p>
<p>Vivendo um excelente momento na temporada, o MOC Vôlei chega embalado por quatro vitórias consecutivas, resultado que reforça a confiança da equipe e aumenta a expectativa para um confronto considerado direto entre duas equipes tradicionais do voleibol nacional.</p>
<p>Os ingressos já estão à venda pelo site Uniticket, com valores de R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento não perecível, na modalidade ingresso social.</p>
<p><strong>Incentivo à torcida</strong></p>
<p>A diretoria reforça o convite para a presença do público. Estudantes de escolas públicas, devidamente uniformizados e acompanhados por pais ou responsáveis, além de servidores públicos municipais, mediante apresentação do último contracheque, têm entrada gratuita no ginásio.</p>
<p><strong>Fase positiva e confiança</strong></p>
<p>O técnico Walner Santos destacou o bom momento da equipe e o trabalho sólido desenvolvido desde o início da temporada.</p>
<p>Segundo ele, o time construiu uma base forte ainda durante o Campeonato Mineiro, período que, apesar de curto, foi intenso e fundamental para a criação de uma cultura organizacional baseada no trabalho, na confiança e em valores coletivos.</p>
<p>“Vivemos uma fase muito boa. Criamos uma estrutura sólida de equipe e uma cultura de time muito forte. Isso ficou evidente desde o Campeonato Mineiro e agora se traduz em resultados positivos, sempre construídos no esforço coletivo”, afirmou o treinador.</p>
<p>Walner também ressaltou o equilíbrio do confronto contra o Mogi Vôlei e a importância do apoio da torcida.</p>
<p><em>“Será um jogo muito equilibrado, entre equipes que se prepararam bem e tiveram bons resultados. A expectativa é de um grande espetáculo e contamos com a torcida de Montes Claros para estar conosco nesse momento importante”</em>, convidou.</p>
<p>O duelo marca a abertura do calendário esportivo do Montes Claros Vôlei em 2026 e promete movimentar o Ginásio Tancredo Neves.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200866</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:32:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>