<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 22:12:04 +0000</lastBuildDate><item><title>Sindicato Rural pede apoio para reversão de decreto que enquadra Mata Seca como bioma Mata Atlântica</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/04/sindicato-rural-pede-apoio-para-reversao-de-decreto-que-enquadra-mata-seca-como-bioma-mata-atlantica/</link><description>A mobilização, que já dura quase duas décadas, é uma das principais pautas do Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros e de entidades parceiras. Nesta semana, representantes do setor entregaram novos pedidos de apoio a autoridades dos poderes Legislativo e Executivo, buscando corrigir o que consideram um equívoco que limita o desenvolvimento da atividade agropecuária
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0.jpeg" /><br><p>Cerca de 80 mil produtores rurais do Norte de Minas contam com o apoio de representantes estaduais e federais para tentar reverter o Decreto nº 6.660/2008, que regulamenta a Lei nº 11.428/2006 e define o mapa de aplicação da legislação ambiental, classificando a região como parte do bioma Mata Atlântica.</p>
<p>A mobilização, que já dura quase duas décadas, é uma das principais pautas do Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros e de entidades parceiras. Nesta semana, representantes do setor entregaram novos pedidos de apoio a autoridades dos poderes Legislativo e Executivo, buscando corrigir o que consideram um equívoco que limita o desenvolvimento da atividade agropecuária desde o início dos anos 2000.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194729" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p>“Entregamos ofícios aos ministros Carlos Fávaro, da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, e Paulo Teixeira, do Desenvolvimento Agrário, além do vice-presidente Geraldo Alckmin, solicitando essa revisão. Pedimos a substituição do mapa atualmente utilizado pelo mapa do IBGE, o que permitiria que as atividades fossem reguladas pelo Código Florestal, de acordo com o bioma real de cada propriedade”, explicou a vice-presidente do Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros e diretora técnica da Abanorte, Hilda Loschi.</p>
<p>Durante a visita a Brasília, os representantes rurais também estiveram no gabinete do deputado Zé Silva, pedindo apoio ao Projeto de Decreto Legislativo (PDL) nº 718/2024, de autoria do deputado Delegado Marcelo de Freitas, que propõe sustar os efeitos do Decreto nº 6.660/2008. A proposta já recebeu parecer favorável na Comissão de Agricultura e aguarda a indicação de relator na Comissão de Meio Ambiente, da qual Zé Silva é membro.</p>
<p>Apoio estadual</p>
<p>O tema também foi levado ao governador Romeu Zema, durante visita do chefe do Executivo mineiro a Montes Claros para acompanhar o exercício simulado contra a febre aftosa promovido pelo Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA), no último fim de semana.</p>
<p>De acordo com o presidente do Sindicato Rural, Alexandre Rocha, o diálogo com o governo estadual tem sido produtivo. “Temos progredido muito no que se refere à escuta ativa dos nossos representantes políticos. Essa abertura para levar não apenas demandas, mas também soluções, é fundamental para que a política seja uma ferramenta de mudança social”, afirmou.</p>
<p>Rocha reforçou que a entidade possui ampla documentação sobre o tema. “Desde o início temos demonstrado aos governos que incluir nossa região no bioma Mata Atlântica foi um equívoco que traz prejuízos sociais e econômicos. O que pedimos é apenas a correção desse erro, para que possamos cumprir a legislação de forma justa e compatível com a nossa realidade”, completou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194727</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:20:34 +0000</pubDate></item><item><title>Noite termina com confusão e briga generalizada em bar de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/04/noite-termina-com-confusao-e-briga-generalizada-em-bar-de-montes-claros/</link><description>Esse mesmo estabelecimento tem sido alvo de inúmeras reclamações por parte dos moradores da região, que se queixam do volume excessivo do som durante a madrugada.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/image-1.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Na noite da última sexta-feira (03), uma confusão generalizada e uma briga entre frequentadores de um bar localizado no bairro São Luiz, em Montes Claros, chamaram a atenção. Um vídeo, enviado à nossa redação, revela os momentos caóticos da disputa, com muitos gritos e um clima de desespero entre os clientes. A causa exata da confusão ainda é desconhecida.</p>
<p style="text-align: justify;">Esse mesmo estabelecimento tem sido alvo de inúmeras reclamações por parte dos moradores da região, que se queixam do volume excessivo do som durante a madrugada. Nossa equipe está em busca de mais informações para fornecer atualizações sobre o caso.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194737</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:18:11 +0000</pubDate></item><item><title>Automedicação em Crianças: Um Risco que Pode Custar Caro!</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/automedicacao-em-criancas-um-risco-que-pode-custar-caro/</link><description>O organismo das crianças não é igual ao dos adultos. A metabolização de medicamentos, a sensibilidade às substâncias e até o peso corporal influenciam diretamente na dose segura. Um simples “meio comprimido” pode ser demais para uma criança pequena
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg" /><br><p>A automedicação é um hábito comum entre adultos, mas quando envolve crianças, pode se tornar extremamente perigosa. 💊❌</p>
<p>👶<strong> Por que é tão arriscado?</strong></p>
<p>O organismo das crianças não é igual ao dos adultos. A metabolização de medicamentos, a sensibilidade às substâncias e até o peso corporal influenciam diretamente na dose segura. Um simples “meio comprimido” pode ser demais para uma criança pequena. ⚠️</p>
<p><strong>⚠️ Principais riscos da automedicação infantil:</strong></p>
<p><strong>Intoxicação e overdose:</strong><br/>
Doses inadequadas podem causar desde vômitos até danos hepáticos ou renais.<br/>
👉 Exemplo: O paracetamol, seguro na dose certa, pode ser tóxico em excesso.</p>
<p><strong>Reações alérgicas graves:</strong><br/>
Mesmo medicamentos “simples” podem provocar anafilaxia, colocando a vida da criança em risco.</p>
<p><strong>Mascaramento de sintomas importantes:</strong><br/>
O uso indevido de remédios pode dificultar o diagnóstico correto — por exemplo, febre tratada sem investigar a causa pode atrasar o diagnóstico de uma infecção mais grave.</p>
<p><strong>Interações medicamentosas perigosas:</strong><br/>
Misturar remédios sem orientação médica pode gerar efeitos imprevisíveis e graves.</p>
<p><strong>Uso inadequado de antibióticos:</strong><br/>
Dar antibiótico “sobrando” de outra doença ou sem prescrição favorece resistência bacteriana, tornando as infecções futuras mais difíceis de tratar.</p>
<p><strong>👩‍⚕️ O que os pais devem fazer:</strong></p>
<p>✅ Sempre procure orientação médica antes de oferecer qualquer medicamento.<br/>
✅ Guarde os remédios fora do alcance das crianças.<br/>
✅ Anote as doses e horários conforme orientação do pediatra.<br/>
✅ Evite seguir dicas de internet ou “remédios caseiros” sem respaldo profissional.</p>
<p><strong>💬 Lembre-se:</strong></p>
<p>O que funciona para um adulto pode ser perigoso para uma criança.<br/>
Cuidar é proteger — e isso inclui não medicar por conta própria. ❤️</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-171259" class="wp-caption alignnone" id="attachment_171259" style="width: 400px"><img alt="Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação" class="size-medium wp-image-171259" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-171259">Dr. Arlen Santiago Neto é pediatra e atua em Montes Claros – Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação</figcaption></figure>
<p><strong>👩‍⚕️ Dica do pediatra:</strong><br/>
Quando seu filho estiver doente, procure o pediatra. Cada sintoma tem uma causa e cada criança é única.</p>
<p><strong><em>Automedicação não é cuidado — é risco! 🚫</em></strong></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194806</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:07:44 +0000</pubDate></item><item><title>Comece o dia fazendo algo por você</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/comece-o-dia-fazendo-algo-por-voce/</link><description>A forma como começamos o dia define o tom de tudo que vem depois. Quando você faz algo por você logo cedo, é como se dissesse: “eu importo, minhas escolhas importam, meu bem-estar importa.” E essa simples decisão muda a energia com que você atravessa o dia
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-06-at-10.25.10-e1759760043938.jpeg" /><br><div>Quantas vezes você já acordou e a primeira coisa que fez foi pensar nos outros? Nos filhos, no marido, no trabalho, nas mensagens acumuladas no celular… e você? Ficou pra depois.</div>
<div></div>
<div>Mas a verdade é que a forma como começamos o dia define o tom de tudo que vem depois. Quando você faz algo por você logo cedo, é como se dissesse: “eu importo, minhas escolhas importam, meu bem-estar importa.” E essa simples decisão muda a energia com que você atravessa o dia.</div>
<div></div>
<div><strong>Cuidar de si não precisa ser complexo ou demorado. Às vezes, é:</strong></div>
<div>•tomar um café da manhã em silêncio, sem correria;</div>
<div>•escolher uma roupa que traduz como você quer se sentir;</div>
<div>•passar um batom antes de sair, só pra se lembrar da mulher poderosa que existe aí;</div>
<div>•fazer uma oração ou escrever três coisas pelas quais você é grata.</div>
<div></div>
<div>Esses pequenos gestos são âncoras. Eles lembram quem você é, reforçam sua identidade e ajudam a encarar o dia com mais força e beleza. Porque quando você se veste de si mesma, quando se coloca como prioridade, todo o resto se alinha.</div>
<div></div>
<div>Hoje eu deixo esse convite: antes de resolver o mundo, faça algo por você. Olhe no espelho e se pergunte: “como eu quero me sentir hoje?”</div>
<div>A resposta pode estar em um look colorido, em uma xícara de café sem pressa ou simplesmente em respirar fundo e agradecer.</div>
<div></div>
<div><em>Vista-se de si. Todos os dias.</em></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194812</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>Saúde: Campanha Nacional de Multivacinação começa hoje em todo o país</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/saude-campanha-nacional-de-multivacinacao-comeca-hoje-em-todo-o-pais/</link><description>Mais de 6,8 milhões de doses vacinas serão disponibilizadas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/campanha_estadual_do_dia_d_de_vacinacao_contra_o_sarampo_no_rio20200201_0133-e1759770128871.webp" /><br><p>Crianças e adolescentes com idade até 15 anos já podem atualizar a caderneta nacional de vacinação. Até o dia 31 de outubro, todas as vacinas previstas no Calendário Nacional de Vacinação 2025 estarão disponíveis em todo o país.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661497&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661497&amp;o=node"/></p>
<p>Segundo o Ministério da Saúde, neste mês das crianças foram disponibilizadas mais de 6,8 milhões de doses, além do repasse de R$ 150 milhões às gestões de saúde locais, para organização das ações nos territórios.</p>
<p><a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-10/ministro-faz-apelo-por-atualizacao-da-caderneta-vacinal-das-criancas" rel="noopener" target="_blank">Durante o lançamento da campanha de 2025</a>, no início do mês, o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, destacou a segurança e a eficácia das doses utilizadas no país para o controle de doenças preveníveis pela vacinação.</p>
<blockquote><p>“Quero relembrar aos pais e mães que eles só não tiveram paralisia infantil, só não tiveram meningite, só não tiveram doenças extremamente graves porque, um dia, seu pai e sua mãe enfrentaram situações muito mais difíceis do que hoje para te vacinar – numa época em que as vacinas não estavam todos os dias nas unidades básicas de saúde e, muitas vezes, só chegavam no dia da campanha nacional daquela doença”, disse o  ministro.</p>
<p><strong>Agora, foram disponibilizadas doses das vacinas:</strong></p>
<p>BCG</p>
<p>Hepatite B</p>
<p>Penta (DTP/Hib/HB)</p>
<p>Poliomielite inativada</p>
<p>Rotavírus</p>
<p>Pneumocócica 10 valente (conjugada)</p>
<p>Meningocócica C (conjugada) / Meningocócica ACWY (conjugada)</p>
<p>Influenza</p>
<p>Covid-19</p>
<p>Febre amarela</p>
<p>Tríplice viral (sarampo, caxumba e rubéola)</p>
<p>Varicela</p>
<p>DTP</p>
<p>Hepatite A</p>
<p>HPV</p>
<p> </p>
<p><strong>Campanha é reforçada</strong></p>
<p><strong>Para reforçar a campanha junto aos pais e responsáveis pelas crianças e adolescentes</strong>, o Ministério da Saúde fará chamadas por meio do <a href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/seidigi/meususdigital" rel="noopener" target="_blank">aplicativo Meu SUS Digital</a>, com expectativas de alcance de 40 milhões de pessoas. A ferramenta é gratuita e está disponível para web e nas versões iOS e Android. Para acessar é necessário possuir conta Gov.br.</p>
<p><strong>No ambiente do aplicativo é possível acessar a Caderneta Digital de Saúde da Criança e também acompanhar a situação vacinal, com a previsão de próximas doses e atualização em tempo real.</strong></p>
<p> </p>
<p><strong>Cobertura Vacinal</strong></p>
<p><strong>Para o Ministério da Saúde, a campanha faz parte de um esforço nacional de recuperação vacinal com resultados já percebidos nos últimos anos.</strong></p>
<p>O órgão federal aponta que – de 2022 a 2024 – houve um crescimento de 17% na imunização de crianças menores de dois anos contra a pólio e expansão de 40% na vacinação da tríplice viral (sarampo, caxumba e rubéola).</p>
<p><strong>Para a proteção contra o sarampo, que registra um crescimento de casos na América do Norte, região que concentra 99% dos sete mil registros das Américas, o Brasil vai reforçar a imunização contra a doença entre a população de todas as idades. As doses foram disponibilizadas para pessoas de 12 meses a 59 anos de idade.</strong></p>
<p><strong>Dia D</strong></p>
<p>No próximo dia 18 de outubro, haverá o Dia D de mobilização, com horário especial de funcionamento dos postos de saúde de todo o país.</p>
<blockquote><p>“Todos os dias são dias de vacinação nas Unidades Básicas de Saúde (UBS), mas o 18 de outubro será uma oportunidade estratégica para mobilizarmos, juntamente com estados e municípios, as localidades com maior concentração de crianças, garantindo que todas sejam protegidas durante o Dia D”, finalizou Padilha.</p></blockquote>
<p>As informações são da Agência Brasil.</p></blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194821</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:02:31 +0000</pubDate></item><item><title>Campus Montes Claros da UFMG promove aula aberta sobre urbanização e natureza na cidade e no campo</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/06/campus-montes-claros-da-ufmg-promove-aula-aberta-sobre-urbanizacao-e-natureza-na-cidade-e-no-campo/</link><description>A aula será nesta quarta-feira, 8 de outubro, às 19h10, no Auditório do Bloco C do Instituto de Ciências Agrárias (ICA) da UFMG.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/b2c67a6036998b416afba92f24c0e953_17098966935284_286260316.jpg" /><br><p>O Programa de Pós-Graduação Associado UFMG–Unimontes em Sociedade, Ambiente e Território convida para a aula aberta “Urbanização e natureza na cidade e no campo”. Na oportunidade, haverá reflexões sobre dinâmicas urbanas e rurais, ambiente, políticas públicas e novas perspectivas sobre a relação sociedade-natureza. A aula será nesta quarta-feira, 8 de outubro, às 19h10, no Auditório do Bloco C do Instituto de Ciências Agrárias (ICA) da UFMG, no campus Montes Claros.</p>
<p>A edição contará com a participação dos pesquisadores Roberto Monte-Mór, arquiteto e urbanista, professor titular da Faculdade de Ciências Econômicas e da Escola de Arquitetura da UFMG, com ampla trajetória em planejamento urbano e regional, economia urbana e estudos sobre urbanização extensiva; e Heloísa Costa, arquiteta e urbanista, professora titular do Departamento de Geografia da UFMG, com pesquisas nas áreas de geografia e planejamento urbanos, políticas públicas e implicações socioambientais.</p>
<p>A aula aberta será realizada em parceria com os cursos de Administração e Licenciatura em Ciências da Natureza do ICA, ampliando o diálogo interdisciplinar e fortalecendo a troca entre diferentes áreas do conhecimento. (fonte: ICA/UFMG/Assessoria de Comunicação)</p>
<p><strong>Programação:</strong></p>
<p>Aula aberta “Urbanização e natureza na cidade”</p>
<p>Data: 8 de outubro</p>
<p>Horário: 19h10</p>
<p>Local: Auditório do Bloco C do Instituto de Ciências Agrárias (ICA) da UFMG, no campus Montes Claros</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194828</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:19:25 +0000</pubDate></item></channel></rss>