<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 17 Jul 2025 06:18:28 +0000</lastBuildDate><item><title>Alerta de baixa umidade do ar é emitido para o Norte de Minas; veja como se cuidar</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/alerta-de-baixa-umidade-do-ar-e-emitido-para-o-norte-de-minas-veja-como-se-cuidar/</link><description>A Defesa Civil emitiu um novo alerta para a população do Norte de Minas Gerais devido à baixa umidade do ar. O nível pode ficar abaixo dos 30%, o que exige atenção redobrada com a saúde e o bem-estar, principalmente durante as horas mais quentes do dia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-6.png" /><br><div>A Defesa Civil emitiu um novo alerta para a população do Norte de Minas Gerais devido à baixa umidade do ar. O nível pode ficar abaixo dos 30%, o que exige atenção redobrada com a saúde e o bem-estar, principalmente durante as horas mais quentes do dia.</div>
<div></div>
<div><strong>O que significa umidade baixa?</strong></div>
<div></div>
<div>A umidade relativa do ar representa a quantidade de vapor de água presente na atmosfera. Quando está muito baixa, o corpo humano sente os efeitos rapidamente: pele ressecada, olhos irritados, garganta seca e dificuldade para respirar são alguns dos sintomas mais comuns.</div>
<div></div>
<div>Segundo os especialistas, índices abaixo de 30% já representam estado de atenção, podendo evoluir para estado de alerta quando se aproximam dos 20%.</div>
<div></div>
<div><strong>Regiões afetadas:</strong></div>
<div></div>
<div>O aviso é válido especialmente para municípios do Norte de Minas, como Montes Claros e cidades vizinhas, onde os termômetros registram temperaturas elevadas e quase nenhuma chuva nesta época do ano.</div>
<div></div>
<div><strong>Cuidados recomendados:</strong></div>
<div></div>
<div>Para proteger a saúde durante períodos de ar seco, os órgãos de saúde e a Defesa Civil orientam:</div>
<div>• Beber bastante água ao longo do dia, mesmo sem sentir sede;</div>
<div>• Evitar exercícios físicos ao ar livre entre 10h e 17h;</div>
<div>• Usar umidificadores de ar ou toalhas molhadas nos ambientes;</div>
<div>• Manter janelas abertas para ventilação natural, quando possível;</div>
<div>• Aplicar soro fisiológico no nariz e nos olhos, se houver irritação;</div>
<div>• Evitar o uso de ventiladores por longos períodos, pois eles ressecam ainda mais o ar;</div>
<div>• Dar atenção especial a crianças e idosos, que são mais sensíveis às variações climáticas.</div>
<div></div>
<div><strong>Previsão do tempo</strong></div>
<div></div>
<div>A condição de baixa umidade deve se manter nos próximos dias, de acordo com a previsão meteorológica. Não há expectativa de chuva significativa para a região neste período.</div>
<div></div>
<div>A Defesa Civil reforça que a população deve acompanhar os avisos oficiais e buscar atendimento médico se surgirem sintomas como tontura, dificuldade para respirar ou cansaço excessivo.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189506</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:36:03 +0000</pubDate></item><item><title>Fies abre inscrições para o 2º semestre com mais de 74 mil vagas em faculdades particulares</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/15/fies-abre-inscricoes-para-o-2o-semestre-com-mais-de-74-mil-vagas-em-faculdades-particulares/</link><description>As inscrições estão abertas até o dia 18 de julho e devem ser feitas exclusivamente pela internet, por meio do Portal Único de Acesso ao Ensino Superior. O processo é gratuito e cada candidato pode escolher até três opções de curso, por ordem de preferência.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-7-e1752608931349.png" /><br><div style="text-align: justify;">Estudantes que sonham com uma graduação no ensino superior já podem se inscrever no Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), que abriu o processo seletivo para o segundo semestre de 2025. Ao todo, são disponibilizadas 74.500 vagas em instituições privadas de todo o país, contemplando diversos cursos e turnos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quando e como se inscrever</strong></div>
<div style="text-align: justify;">As inscrições estão abertas até o dia 18 de julho e devem ser feitas exclusivamente pela internet, por meio do Portal Único de Acesso ao Ensino Superior, <a href="https://acessounico.mec.gov.br/">acesse clicando aqui</a>. O processo é gratuito e cada candidato pode escolher até três opções de curso, por ordem de preferência.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem pode participar</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Podem concorrer às vagas os estudantes que:</div>
<div style="text-align: justify;">• Fizeram o Enem a partir de 2010;</div>
<div style="text-align: justify;">• Obtiveram média igual ou superior a 450 pontos nas provas objetivas;</div>
<div style="text-align: justify;">• Não zeraram a redação;</div>
<div style="text-align: justify;">• Não participaram do Enem na condição de treineiro;</div>
<div style="text-align: justify;">• Possuem renda familiar mensal bruta de até três salários mínimos por pessoa.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Oportunidade também para alunos em situação de vulnerabilidade</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Cerca de metade das vagas ofertadas é destinada ao chamado Fies Social, voltado para estudantes inscritos no Cadastro Único (CadÚnico) com renda familiar per capita de até meio salário mínimo. Nesses casos, o financiamento pode cobrir até 100% das mensalidades.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Cronograma do processo seletivo</strong></div>
<div style="text-align: justify;">• Inscrições: de 14 a 18 de julho</div>
<div style="text-align: justify;">• Resultado da chamada única: 29 de julho</div>
<div style="text-align: justify;">• Complementação da inscrição (pré-selecionados): de 30 de julho a 1º de agosto</div>
<div style="text-align: justify;">• Convocação da lista de espera: de 5 de agosto a 19 de setembro</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Destaque para Minas Gerais</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Minas Gerais é um dos estados com maior número de vagas ofertadas, junto com São Paulo e Bahia. A variedade de instituições e cursos disponíveis amplia as chances de ingresso para estudantes mineiros.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Um passo rumo à graduação</strong></div>
<div style="text-align: justify;">O Fies é uma alternativa importante para quem deseja cursar o ensino superior, mas não tem condições de pagar integralmente as mensalidades. O financiamento é realizado com juros baixos e a quitação começa apenas após a conclusão do curso, oferecendo mais tranquilidade para o estudante focar nos estudos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Além de facilitar o acesso à graduação, o programa também estimula a permanência e a conclusão do ensino superior, sendo uma porta de entrada para melhores oportunidades no mercado de trabalho.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189518</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:48:59 +0000</pubDate></item><item><title>MEC publica novas regras para educação a distância</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/16/mec-publica-novas-regras-para-educacao-a-distancia/</link><description>O Ministério da Educação publicou a Portaria nº 506/2025, que regulamenta o funcionamento da Educação a Distância (EaD) no país e traz mudanças significativas no credenciamento de polos, exigências para docentes e na forma como os cursos são estruturados. A medida atualiza o modelo anterior e busca garantir mais qualidade e controle sobre a oferta do ensino remoto e semipresencial no Brasil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/como-funciona-uma-plataforma-ead-e1752682866777.png" /><br><div style="text-align: justify;">O Ministério da Educação publicou a Portaria nº 506/2025, que regulamenta o funcionamento da Educação a Distância (EaD) no país e traz mudanças significativas no credenciamento de polos, exigências para docentes e na forma como os cursos são estruturados. A medida atualiza o modelo anterior e busca garantir mais qualidade e controle sobre a oferta do ensino remoto e semipresencial no Brasil.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Principais mudanças da nova portaria</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>1. Polos compartilhados entre instituições</em></div>
<div style="text-align: justify;">• Agora é permitido que duas ou mais instituições de ensino superior compartilhem o mesmo polo presencial.</div>
<div style="text-align: justify;">• Pelo menos uma das instituições deve ser credenciada exclusivamente para atividades presenciais.</div>
<div style="text-align: justify;">• O compartilhamento deve ser formalizado por contrato e registrado junto ao MEC.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>2. Exigência de qualificação docente</em></div>
<div style="text-align: justify;">• Todos os professores de cursos EaD ou semipresenciais devem ter pós-graduação, preferencialmente mestrado ou doutorado.</div>
<div style="text-align: justify;">• Devem atuar em disciplinas compatíveis com sua formação.</div>
<div style="text-align: justify;">• Mediadores pedagógicos precisam ter, no mínimo, graduação, podendo ser exigida qualificação maior conforme o curso.</div>
<div style="text-align: justify;">• O número de docentes deve ser proporcional ao número de alunos de cada polo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>3. Obrigatoriedade de atividades presenciais</em></div>
<div style="text-align: justify;">• Nenhum curso pode ser 100% remoto.</div>
<div style="text-align: justify;">• Cursos totalmente EaD devem oferecer ao menos 10% de atividades presenciais ou síncronas mediadas por tecnologia.</div>
<div style="text-align: justify;">• Cursos semipresenciais devem ter de 20% a 30% da carga horária presencial.</div>
<div style="text-align: justify;">• É obrigatória a realização de pelo menos uma avaliação presencial por disciplina, com peso significativo na nota final.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>4. Prazos para adaptação</em></div>
<div style="text-align: justify;">• As instituições têm até maio de 2027 para se adequar às novas regras.</div>
<div style="text-align: justify;">• A partir de 20 de maio de 2025, qualquer novo pedido de curso ou polo já deve seguir as exigências da nova portaria.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>5. Fiscalização e estrutura mínima dos polos</em></div>
<div style="text-align: justify;">• Os polos precisam atender a critérios mínimos de infraestrutura: salas de aula, internet de qualidade, laboratórios e suporte presencial.</div>
<div style="text-align: justify;">• O MEC poderá realizar visitas presenciais ou virtuais a qualquer momento.</div>
<div style="text-align: justify;">• A quantidade de polos que uma instituição pode abrir por ano dependerá da sua nota institucional.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>6. Calendário regulatório</em></div>
<div style="text-align: justify;">• Uma portaria complementar (nº 381/2025) define o cronograma para autorizações, credenciamentos e recredenciamentos no sistema e-MEC até 2027.</div>
<div style="text-align: justify;">• Cursos EaD em processo de extinção poderão ser migrados para o formato semipresencial, garantindo continuidade para os estudantes.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div>Essas medidas visam elevar a qualidade do ensino a distância no país, freando a expansão desordenada e garantindo um padrão mínimo de infraestrutura e qualificação para instituições que desejam oferecer cursos EaD ou semipresenciais.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189590</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 13:21:59 +0000</pubDate></item><item><title>Trechos de ruas no Centro serão interditados entre os dias 16 e 21 de julho</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/16/trechos-de-ruas-no-centro-serao-interditados-entre-os-dias-16-e-21-de-julho/</link><description>Motoristas que circulam pela região central devem ficar atentos às alterações no trânsito a partir desta quarta-feira (16). A Rua Justino Câmara, no trecho entre a Avenida Filomeno Ribeiro e a rua localizada em frente à Igreja da Matriz, será interditada até o dia 21 de julho de 2025.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-16-at-13.56.13-400x400.png" /><br><div style="text-align: justify;">Motoristas que circulam pela região central devem ficar atentos às alterações no trânsito a partir desta quarta-feira (16). A Rua Justino Câmara, no trecho entre a Avenida Filomeno Ribeiro e a rua localizada em frente à Igreja da Matriz, será interditada até o dia 21 de julho de 2025.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Além da Justino Câmara, outras vias próximas também estarão fechadas ao tráfego:</div>
<div style="text-align: justify;">• Rua em frente à Igreja da Matriz, entre a Rua Justino Câmara e a Rua Dr. Veloso;</div>
<div style="text-align: justify;">• Rua Dr. Veloso, entre a Rua Dona Eva e a Rua Santa Maria.</div>
<div></div>
<div>
<figure aria-describedby="caption-attachment-189596" class="wp-caption alignnone" id="attachment_189596" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-189596" decoding="async" height="400" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-16-at-13.56.13-400x400.png" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-189596">McTrans/ Dilvulgação</figcaption></figure>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Durante o período de interdição, o acesso à Rua Justino Câmara será permitido apenas para moradores e veículos a serviço local, como entregas e atendimentos essenciais.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Desvios e rotas alternativas</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Para minimizar os impactos no trânsito, o fluxo de veículos será desviado pelas ruas Padre Teixeira e Gonçalves Figueira, em uma extremidade, e pela Avenida Filomeno Ribeiro, na outra. A orientação é que os motoristas redobrem a atenção e, se possível, evitem a região nos horários de pico.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">As autoridades de trânsito pedem compreensão e colaboração da população durante os dias de bloqueio temporário.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189594</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:40:39 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto de vôlei da AEESB transforma rotina de jovens com aulas lúdicas e estímulo ao desenvolvimento pessoal</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/16/projeto-de-volei-da-aeesb-transforma-rotina-de-jovens-com-aulas-ludicas-e-estimulo-ao-desenvolvimento-pessoal/</link><description>Muito além do esporte, as aulas de vôlei oferecidas pelo Projeto Escola de Esportes da AEESB têm mudado a rotina e a postura de crianças e adolescentes em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-16-at-14.24.56-e1752692319391.png" /><br><p>Muito além do esporte, as aulas de vôlei oferecidas pelo Projeto Escola de Esportes da AEESB têm mudado a rotina e a postura de crianças e adolescentes em Montes Claros. Na Escola Estadual Salvador Filpi, o professor Paulo Henrique Lacerda conduz as atividades com turmas que participam de duas aulas semanais, focadas não apenas nos fundamentos do vôlei, mas também no desenvolvimento da coordenação motora, disciplina e engajamento.</p>
<p>As aulas seguem uma proposta leve e acolhedora, onde o aprendizado acontece de forma lúdica. “A abordagem costuma ser do aprender brincando, sem a pressão pelo rendimento. O importante é que o aluno aprenda de forma leve, se divirta e se sinta acolhido”, explica o professor.</p>
<p>Para evitar frustrações e estimular a participação, Paulo Henrique monta duplas com alunos de níveis semelhantes, corrige os erros com cuidado e valoriza cada acerto. “O aluno está ali para aprender e se divertir”, reforça.</p>
<p>Apesar do envolvimento crescente, ele destaca que um dos principais desafios enfrentados na região é a assiduidade e a disciplina. A alta rotatividade entre os alunos revela dificuldades como a necessidade de trabalhar desde cedo ou a falta de apoio familiar. “Tentamos ajudar da melhor forma, mostrando a importância do esporte na formação deles”, conta.</p>
<p>Ainda assim, os resultados positivos se destacam. Segundo o professor, alguns alunos passam a se envolver mais com as aulas, chegam animados, ajudam na organização do material e até treinam em casa. Um exemplo significativo é de um pequeno grupo de alunas que, no início, apenas frequentava as aulas por diversão, mas que passou a demonstrar real interesse pela modalidade: “Elas procuraram a escola com o desejo de formar uma equipe para participar dos Jogos Escolares de 2026. Isso mostra o impacto do projeto na vida delas.”</p>
<p>As aulas, portanto, vêm se mostrando mais do que um espaço de prática esportiva: são oportunidades de construção de autoestima, senso de responsabilidade e novas perspectivas para os jovens.</p>
<p>______</p>
<p><em>As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal são gratuitas, atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, sendo crianças e adolescentes, de 10 a 15 anos, e jovens e adultos, de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189604</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 15:59:21 +0000</pubDate></item><item><title>Portugal aprova pacote que endurece regras para imigrantes: brasileiros são diretamente afetados</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/16/portugal-aprova-pacote-que-endurece-regras-para-imigrantes-brasileiros-sao-diretamente-afetados/</link><description>Com foco em maior controle migratório, o chamado “pacote anti-imigração” tem gerado preocupação entre especialistas, organizações da sociedade civil e, principalmente, entre brasileiros — que representam a maior comunidade estrangeira em Portugal.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-14-e1752697692906.png" /><br><p>O governo português anunciou neste mês um conjunto de medidas que altera significativamente as políticas de imigração do país. Com foco em maior controle migratório, o chamado “pacote anti-imigração” tem gerado preocupação entre especialistas, organizações da sociedade civil e, principalmente, entre brasileiros — que representam a maior comunidade estrangeira em Portugal.</p>
<p><strong>O que muda na prática</strong></p>
<p>Entre as principais alterações está o fim do regime de manifestação de interesse, uma das formas mais comuns de regularização de estrangeiros em Portugal. Até então, imigrantes que entravam legalmente no país, mesmo sem visto de trabalho, podiam iniciar o processo de residência caso comprovassem vínculo empregatício após três meses.</p>
<p>Com a revogação desse modelo, será obrigatório que o trabalhador estrangeiro chegue ao país com um contrato formal de trabalho e visto obtido no país de origem. Ou seja, para quem está no Brasil, a regularização só será possível antes do embarque.</p>
<p>Além disso, o governo pretende reforçar a fiscalização sobre empregadores que mantêm trabalhadores em situação irregular, impondo multas mais elevadas e ampliando a vigilância sobre fraudes e exploração. As regras também dificultam a transição de vistos de estudante para residência de trabalho, e tornam mais rígido o processo de reagrupamento familiar.</p>
<p><strong>Brasileiros na linha de frente dos impactos</strong></p>
<p>Mais de 400 mil brasileiros vivem em Portugal, e boa parte da comunidade utilizou, nos últimos anos, o regime agora extinto para se legalizar no país. Muitos entraram como turistas, conseguiram emprego e deram entrada na documentação por meio da manifestação de interesse.</p>
<p>Agora, esse caminho está encerrado. As novas regras afetam tanto quem ainda está no Brasil e planejava imigrar quanto quem já está em Portugal e aguardava a análise do processo — o que, até então, podia levar anos diante da sobrecarga no Serviço de Estrangeiros e Fronteiras (SEF), hoje reestruturado como AIMA (Agência para a Imigração e Mobilidade).</p>
<p>Organizações como o SOS Racismo e o Centro de Apoio ao Imigrante (CLAII) já se manifestaram publicamente contra as mudanças, alertando para os riscos de aumento da informalidade, exclusão social e precarização das condições de vida dos imigrantes.</p>
<p><strong>Críticas e contexto político</strong></p>
<p>As novas regras foram propostas pelo governo do primeiro-ministro Luís Montenegro (Partido Social Democrata), com o argumento de “ordenar os fluxos migratórios” e combater “abusos do sistema”. No entanto, críticos apontam que o pacote foi influenciado pela pressão de partidos de direita e extrema-direita, como o Chega, que ganharam força nas últimas eleições com um discurso nacionalista e anti-imigração.</p>
<p>A oposição, partidos progressistas e movimentos sociais acusam o governo de retroceder em direitos humanos e de mirar justamente na população imigrante que mais contribui economicamente e demograficamente para o país. Portugal enfrenta desafios como o envelhecimento populacional e a escassez de mão de obra em setores essenciais — fatores que, segundo especialistas, exigiriam mais inclusão, e não restrição.</p>
<p><strong>O que fazer agora</strong></p>
<p>Para brasileiros que pensam em se mudar para Portugal, a recomendação é buscar informações diretamente nos canais oficiais — como os consulados portugueses e o site da AIMA — e não embarcar sem visto adequado. Quem já está no país em situação irregular ou com processos pendentes deve acompanhar de perto as orientações das autoridades e, sempre que possível, procurar apoio jurídico ou de entidades ligadas aos direitos dos imigrantes.</p>
<p>A entrada em vigor das medidas será gradual, mas o impacto já é sentido por milhares de pessoas que veem seus planos de vida e trabalho suspensos ou inviabilizados.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189608</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:29:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>