<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 22:12:27 +0000</lastBuildDate><item><title>Fapemig aprova 105 projetos de pesquisa e destina R$ 5,7 milhões à Unimontes</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/13/fapemig-aprova-105-projetos-de-pesquisa-e-destina-r-57-milhoes-a-unimontes/</link><description>Clique e confira o resultado 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/unimontes2-e1765296505414.avif" /><br><p>A Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (FAPEMIG) destinará cerca de R$5,7 milhões a projetos de pesquisa desenvolvidos por mestres e doutores da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes).</p>
<p>Os projetos de pesquisa foram aprovados na Chamada 12/2025 – “Fortalecimento da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) no Sistema de Ciência, Tecnologia e Inovação mineiro por meio do apoio aos seus pesquisadores: concessão de bolsas e taxa de bancada”. Confira o resultado clicando aqui.</p>
<p>No total, foram 134 propostas submetidas. Dessas, 105 foram aprovadas e contarão com apoio financeiro para a sua execução. Os recursos serão destinados ao pagamento de taxa de bancada especial, no valor de R$1,1 mil, e Bolsas de Incentivo à Pesquisa e ao Desenvolvimento Tecnológico (BIPDT). A contratação das propostas selecionadas seguirá a classificação e está sujeita à disponibilidade de recursos financeiros.</p>
<p>O resultado de julgamento da chamada foi divulgado no Diário Oficial, nesta sexta-feira (12/12). Eventuais recursos administrativos poderão ser interpostos por meio do Sistema Eletrônico de Informações (SEI).</p>
<p>Fortalecimento da Unimontes</p>
<p>A iniciativa visa estimular e fortalecer atividades de pesquisa científica, tecnológica e de inovação desenvolvidas pelos pesquisadores da Unimontes.</p>
<p>Para concorrer ao auxílio, o coordenador da proposta precisava ser servidor ativo da Universidade e sua proposta de projeto de pesquisa científica e tecnológica e/ou de inovação deveria ser original, sendo executado e financiado pela primeira vez.</p>
<p>As bolsas BIPDT foram oferecidas em dois níveis: Nível (A), no valor de R$1,1 mil, destinada a pesquisadores Unimontes detentores do título de doutor e com produção científica indexada nos últimos 24 meses; e Nível (B), no valor de R$ 900, destinada a pesquisadores que sejam detentores do título de mestre ou doutor.</p>
<p>Em caso de dúvidas, entre em contato por meio do <strong><u><a href="https://fapemig-projetobolsista-front.azurewebsites.net/" rel="noreferrer noopener" target="_blank">FAP Atende</a></u></strong>.</p>
<p>Com informações FAPEMIG</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199762</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:23:41 +0000</pubDate></item><item><title>Chuva forte provoca queda de árvore sobre residência e interdita via em Bocaiuva</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/15/chuva-forte-provoca-queda-de-arvore-sobre-residencia-e-interdita-via-em-bocaiuva/</link><description>De acordo com os militares, na rua Jacinto Librelon, o tronco de uma árvore de grande porte caiu sobre o muro de residências, e parte dos galhos atingiu a garagem de um dos imóveis
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/f5bb2de0-93c9-4b76-aab3-d54495d5ba5a-scaled-e1765794072980.jpeg" /><br><p>Uma árvore de grande porte caiu sobre a via pública e atingiu uma residência no bairro Pernambuco, em Bocaiuva, durante as fortes chuvas registradas neste domingo (14). A ocorrência foi atendida pelas equipes do Posto Avançado do Corpo de Bombeiros durante o plantão operacional.</p>
<p>De acordo com os militares, na rua Jacinto Librelon, o tronco de uma árvore de grande porte caiu sobre o muro de residências, e parte dos galhos atingiu a garagem de um dos imóveis. Apesar do impacto, não foram constatados danos estruturais na edificação.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-199775 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-400x300.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/9b6e4486-6a0c-4418-907f-b309fac30f56-scaled.jpeg 1280w" decoding="async" height="300" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/300;" width="400"/></p>
<p>Houve prejuízos à fiação de internet e telefonia, mas, felizmente, ninguém ficou ferido.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros realizaram a supressão da árvore utilizando equipamentos adequados e técnicas específicas, garantindo a segurança da operação. Após a atuação dos militares, a garagem da residência afetada e a via pública foram totalmente liberadas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199772</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:21:52 +0000</pubDate></item><item><title>Defesa Civil emite alerta de tempestade em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/15/defesa-civil-emite-alerta-de-tempestade-em-montes-claros-2/</link><description>Aviso foi emitido na tarde desta segunda-feira (15).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/dcacfaa0-9609-11ee-acb9-b112b49222e5.jpg.webp" /><br><p>A Secretaria Municipal de Defesa Civil emitiu, na tarde desta segunda-feira (15), um alerta de tempestade com possibilidade de raios e chuva moderada a forte em Montes Claros.</p>
<p data-end="494" data-start="408">Segundo o órgão, a previsão é de que o acumulado de chuva chegue a até 9,2 milímetros.</p>
<p data-end="701" data-start="496">A orientação é que a população acompanhe os alertas oficiais da Defesa Civil e adote medidas preventivas, como evitar áreas sujeitas a alagamentos. Também é recomendado não se abrigar debaixo de árvores ou estruturas metálicas durante rajadas de vento.</p>
<p data-end="810" data-start="703">Em caso de emergência, os contatos são a Defesa Civil, pelo telefone 199, e o Corpo de Bombeiros, pelo 193.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199843</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:05:43 +0000</pubDate></item><item><title>Etapa 1 do Seriado UFMG reúne mais de 37 mil candidatos; gabarito já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/15/etapa-1-do-seriado-ufmg-reune-mais-de-37-mil-candidatos-gabarito-ja-esta-disponivel/</link><description>Prova foi aplicada em sete cidades de Minas Gerais e registrou abstenção de 18%.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Seriado-Moc-campus-UFMG-Ana-Claudia-Mendes-I-UFMG-34-1024x683-1-e1765831739327.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Mais de 37 mil candidatos realizaram a prova da primeira etapa do Seriado UFMG neste domingo (14), nas cidades de Belo Horizonte, Betim, Contagem, Montes Claros, Nova Lima, Ribeirão das Neves e Santa Luzia. Segundo a Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), a nova modalidade de ingresso — que vai preencher 30% das vagas de graduação a partir de 2028 — registrou abstenção de apenas 18%.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No último domingo(14), os candidatos responderam a 45 questões objetivas, com conteúdos do primeiro ano do ensino médio nas áreas de Linguagens, Matemática, Ciências da Natureza e Ciências Humanas e Sociais Aplicadas, além de uma questão discursiva interdisciplinar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O gabarito oficial já está disponível no site da Comissão Permanente do Vestibular da UFMG (Copeve). Os candidatos podem apresentar recursos até o dia 19 de dezembro. O gabarito definitivo será divulgado no dia 7 de janeiro, após a análise dos recursos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a instituição, o resultado preliminar do desempenho dos candidatos está previsto para a partir de 2 de fevereiro, com prazo para recursos até 9 de fevereiro. O resultado final será divulgado em 19 de fevereiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mais informações podem ser conferidas no<a href="https://site.copeve.ufmg.br/concursos/218"> site</a> da Copeve.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199857</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:50:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>