<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 15:13:04 +0000</lastBuildDate><item><title>Nos Tempos do Rock – 3ª Edição: A Nostalgia de Malhação e o Tributo a Woodstock</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/nos-tempos-do-rock-3a-edicao-a-nostalgia-de-malhacao-e-o-tributo-a-woodstock-_o-evento-nasceu-de-um-sonho-e-se-tornou-tradicao-na-cidade-depois-de-duas-edicoes-de-sucesso-com-mais-de-80/</link><description>O evento nasceu de um sonho e se tornou tradição na cidade. Depois de duas edições de sucesso  com mais de 800 ingressos vendidos e um alcance superior a 300 mil pessoas, chegou a hora de viver uma experiência ainda mais intensa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Montes Claros vai tremer novamente ao som dos maiores clássicos do rock! O festival Nos Tempos do Rock chega à sua 3ª edição, prometendo ser a maior de todas, e desta vez trazendo aquele clima nostálgico da clássica telenovela Malhação, que marcou gerações com música, amizade e histórias que ainda vivem na memória de quem acompanhou.</p>
<p style="text-align: left;">O evento nasceu de um sonho e se tornou tradição na cidade. Depois de duas edições de sucesso — com mais de 800 ingressos vendidos e um alcance superior a 300 mil pessoas —, chegou a hora de viver uma experiência ainda mais intensa.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194500" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25.jpeg 500w" width="400"/></p>
<p style="text-align: left;"><strong>Datas e Local</strong><br/>
04 e 05 de outubro<br/>
Vichi Maria – Montes Claros/MG</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-194499" decoding="async" height="252" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 382px) 100vw, 382px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-1.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-1.jpeg 382w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-1-150x99.jpeg 150w" width="382"/></p>
<p style="text-align: left;"><strong>Atrações</strong><br/>
Serão 2 dias de festa, com 8 bandas e 10 covers dos maiores ícones do rock nacional e internacional, em um verdadeiro Tributo a Woodstock — símbolo de união, liberdade e esperança em tempos difíceis.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194498" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-12.41.25-2.jpeg 1080w" width="320"/></p>
<p style="text-align: left;"><strong>No palco, toda a energia de nomes que moldaram gerações:</strong></p>
<p style="text-align: left;">• Rolling Stones | Cover BH<br/>
• Capital Inicial | Cover BH<br/>
• Legião Urbana | Cover BH<br/>
• O Rappa | Cover BH<br/>
• Bon Jovi | Cover BH<br/>
• Biquíni Cavadão | Cover BH<br/>
• Paralamas do Sucesso | Cover BH<br/>
• Especial Skank | Cover<br/>
• Especial Jota Quest | Cover<br/>
• OldSkullRock (Vlad – MOC)</p>
<p style="text-align: left;">Além da música, o festival trará espaço para convivência, bar, área de descanso e toda a estrutura necessária para transformar esses dias em um momento inesquecível. O público poderá escolher entre curtir um dia de evento ou garantir o passaporte para viver tudo ao máximo.</p>
<p style="text-align: left;">Nos Tempos do Rock – 3ª Edição não é apenas um festival: é um reencontro com a essência do rock, da juventude e da amizade que marcaram gerações.<br/>
Para mais informações, entrevistas e cobertura completa, acompanhe o canal Nerd Sem Filtro no YouTube e o Nerd Club na Rádio Unimontes 101.1 FM.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194495</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:55:22 +0000</pubDate></item><item><title>Licença-maternidade de 120 dias após a alta hospitalar? Entenda nova lei da CLT</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/licenca-maternidade-de-120-dias-apos-a-alta-hospitalar-entenda-nova-lei-da-clt/</link><description>Depois da aprovação do Congresso Nacional, Governo sanciona alteração na lei para que mães tenham direito a extensão do descanso após saída do hospital
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/1b23195e-ce3c-4eef-af6c-9d4997434ab1.jpeg" /><br><p class="v1ql-align-justify">Na última segunda-feira (29), o Governo Federal, sancionou o projeto de lei que altera a CLT (Consolidação das Leis de Trabalho) para aumentar em até 120 dias a licença-maternidade após a alta hospitalar de recém-nascidos e suas mães. O texto, aprovado recentemente pelo Congresso Nacional, determina que os casos de internação que superem duas semanas, garantam extensão da licença por até 120 dias, e que seja descontado o tempo já retirado antes do parto. Na prática, caso a mulher tenha entrado em licença duas semanas antes do parto, ela teria direito ao tempo restante.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Para Giovanni Cesar, professor de Direito do Trabalho da Universidade Zumbi dos Palmares, o novo projeto de lei facilita a assistência para mulheres que necessitem de mais tempo de internação, desde que seja comprovada a relação direta com o parto.<em> “Muitas mulheres e bebês precisam de cuidados especiais após o parto. Essa alteração na CLT permite que, mesmo nos casos em que haja necessidade de maior permanência para tratamento no hospital, as mulheres não fiquem desassistidas após os 120 dias estabelecidos anteriormente”</em>, afirma.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Quem tem direito a licença-maternidade?</strong></p>
<p class="v1ql-align-justify">O benefício é concedido às trabalhadoras com carteira assinada (CLT) que contribuam para o INSS, seguradas do INSS (autônomas, MEIs, seguradoras facultativas e especiais e desempregadas, desde que ainda estejam vinculadas ao INSS mesmo sem contribuir por um tempo.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Giovanni comenta sobre a importância do benefício. “<em>A licença-maternidade é um importante mecanismo de defesa para a mãe e seu filho, garantindo um período de afastamento do trabalho remunerado, facilitando a recuperação do parto e a adaptação a uma nova fase da vida sem perder o emprego ou a estabilidade financeira”</em>, detalha.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Como funciona o benefício? </strong></p>
<p class="v1ql-align-justify">A licença-maternidade é o benefício previdenciário pago durante o afastamento do trabalho, garantindo a remuneração da mãe (ou do pai em alguns casos especiais) por 120 dias, podendo ser prorrogados em casos especiais. O valor do salário vai depender da média das contribuições anteriores feitas ao INSS.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Como solicitar a licença-maternidade?</strong></p>
<p class="v1ql-align-justify">Se a trabalhadora tem carteira assinada (CLT), o pedido de licença-maternidade é feito direto ao empregador, que organiza o afastamento. O salário-maternidade é pago pelo empregador, que depois compensa esse valor com o INSS. Ou seja, a trabalhadora não precisa pedir ao INSS.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Se for autônoma, MEI, desempregada ou contribuinte individual, não há “licença” formal, porque não existe empregador.</p>
<p class="v1ql-align-justify">É necessário pedir diretamente ao INSS o salário-maternidade (pelo app Meu INSS, site ou telefone 135).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194527</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:17:48 +0000</pubDate></item><item><title>Das quadras de MOC para os gramados de Minas Gerais! Atleta do Carlão Futsal é aprovada na base do Cruzeiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/das-quadras-de-moc-para-os-gramados-de-minas-gerais-atleta-do-carlao-futsal-e-aprovada-na-base-do-cruzeiro/</link><description>A trajetória até chegar ao time celeste é carregada de esforço, apoio familiar, aprendizados em projetos sociais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15.jpeg" /><br><p data-end="694" data-start="364">Aos 15 anos, a jovem Ketley Sabriny, a Ket, vive um dos momentos mais marcantes da vida esportiva: ser selecionada para defender o Cruzeiro, um dos maiores clubes de futebol do país. Mas, a trajetória até chegar a esse ponto é carregada de esforço, apoio familiar, aprendizados em projetos sociais e superação de desafios que vão além das quadras.</p>
<p data-end="1160" data-start="734">Natural de Montes Claros, Ket que atua como fixa no futsal, começou cedo a se aventurar pelos gramados. Aos sete anos, já jogava no campo, entre os meninos, sem medo de encarar as diferenças. Foi em 2022, aos 11 anos, que a história no futsal começou de forma definitiva.<em> “Participei de uma seletiva no Carlão Futsal, passei e nunca mais parei. Continuei treinando, disputando campeonatos e aprendendo muito. Já são cinco anos dedicados ao esporte”, conta.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-194408" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_194408" style="width: 425px"><img alt="" class="wp-image-194408" decoding="async" height="270" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 425px) 100vw, 425px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-400x254.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-400x254.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-1024x650.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-768x487.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-450x285.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-780x495.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15-150x95.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-30-at-11.09.15.jpeg 1280w" width="425"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-194408">Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p data-end="1398" data-start="1162">Por trás dessa persistência, ela destaca a base sólida que recebeu em casa. <em>“O que me motivou foi o apoio dos meus pais. Eles sempre estiveram comigo, acreditando e incentivando. Isso foi primordial para mim e para o meu crescimento”, </em>falou.</p>
<h3 data-end="1440" data-start="1400">O impacto do Projeto do Carlão Futsal</h3>
<p data-end="1775" data-start="1441">Ao falar do Carlão Futsal, os olhos de Ket brilham. Para ela, o projeto foi um divisor de águas na formação. <em>“O Carlão futsal representou na minha formação como atleta e pessoa, que independente de tudo, a gente tem que ter humildade, respeito, caráter e maturidade para enfrentar as dificuldades. O Carlão futsal não foi só um time, foi uma família e um braço direito para minha formação como atleta e pessoa , e sou muito grata a esse projeto incrível por isso”, </em>destaca.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-194410" class="wp-caption alignright" id="attachment_194410" style="width: 320px"><img alt="" class="wp-image-194410 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-320x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-320x400.jpg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-450x562.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n-150x187.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SaveClip.App_557472502_18173662213361344_8084509366438960679_n.jpg 738w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-194410">Ket ao lado da treinadora Daiany Spínola. Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p data-end="2045" data-start="1777">Ela guarda lições valiosas da experiência no projeto. “<em>Os maiores aprendizados da minha vida no tempo que estive foi aprender que uma pessoa sozinha não tem a mesma força do que um grupo unido. Isso foi um aprendizado muito importante pra mim, porque um esporte coletivo se vence em equipe, e não sozinha. Saber se colocar no lugar do próximo também”</em>, afirma.</p>
<p>Daiany Spínola foi treinadora de Ket e destacou o papel da família e do projeto montes-clarense.</p>
<blockquote>
<p data-end="2045" data-start="1777"><em>“Ela entrou antes de completar 11 anos, iria fazer cinco anos. Disputou Jogos Escolares, foi campeã mineira e do JEB´s, os Jogos Brasileiros. Foi um plantio. Desde que ela entrou, a família já mostrou esse interesse pelo futebol. Queria que sempre trabalhasse isso com ela, de ser profissional, que é o objetivo dela também. É uma menina que trabalhou muito. Agora, com 15 anos foi aprovada na seletiva sub-17. Isso mostra a capacidade e o potencial que ela tem. É nova, porém, jogou com meninas mais velhas e mesmo assim foi destaque. Estamos orgulhosos dessa conquista e sabemos que é um sonho. Pés no chão e fé em Deus para essa nova batalha”, </em>comentou.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="3256" data-start="3229">Desafios, superações, expectativas e objetivos</h3>
<p data-end="3256" data-start="3229">O caminho até aqui não foi livre de obstáculos. A zagueira enfrentou um dos maiores desafios que ainda persistem no esporte feminino, o preconceito. Mas, usou como combustível, tranformando as ofensas em motivação. “As maiores dificuldades foram ouvir palavras ofensivas e escutar que eu não iria conseguir por ser mulher e jogar bola”, desabafou.</p>
<p data-end="3227" data-start="2994">A nova fase é vista por Ket como uma oportunidade única de crescimento. “Minhas expectativas e objetivos são os melhores possíveis. Quero buscar evolução a cada dia e entregar sempre o meu melhor, dentro e fora de quadra”, projeta.</p>
<p data-end="3985" data-start="3654">Se dentro do futsal Ket constrói a identidade como jogadora, a maior inspiração vem do futebol de campo. “Me inspiro muito na Miraildes Maciel, a Formiga. Ela sempre foi um exemplo de superação, dedicação e amor pelo esporte”, diz, mostrando que sua referência está na trajetória da atleta mais longeva da seleção brasileira.</p>
<h3 data-end="2077" data-start="2047">O caminho até o Cruzeiro</h3>
<figure aria-describedby="caption-attachment-194537" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_194537" style="width: 289px"><img alt="" class="wp-image-194537" decoding="async" height="514" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 289px) 100vw, 289px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-768x1365.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-864x1536.jpeg 864w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-780x1387.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-15.16.30.jpeg 900w" width="289"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-194537">Foto: Reprodução/Redes Sociais</figcaption></figure>
<p data-end="2512" data-start="2078">No início do mês de setembro, uma oportunidade surgiu. O Cruzeiro anunciou nas redes sociais que realizaria uma avaliação entre os dias 8 e 13 daquele mês. Ket não pensou duas vezes e se inscreveu na posição de zagueira. <em>“Fiz os testes junto com outras 300 meninas. Foi um momento de muita ansiedade e expectativa. Durante a avaliação, quando ainda havia garotas sendo testadas, recebi a notícia de que tinha sido selecionada. Foi uma emoção enorme”</em>, relembra.</p>
<p data-end="2760" data-start="2514">Hoje, menos de duas semanas depois da aprovação, a atleta já está inserida na nova rotina do clube celeste. Para ela, é a realização de um sonho. “Já fiz todas as avaliações médicas e físicas e comecei a treinar. Estou completando oito dias de trabalho com o time. Vestir a camisa do Cruzeiro significa realização”, conta com entusiasmo.</p>
<p data-end="4301" data-start="4023">Com apenas 15 anos, Ket também precisa equilibrar a rotina intensa de treinos com a vida escolar e pessoal. Para ela, o segredo está na disciplina. <em>“Planejamento, o planejamento é essencial para dividir os estudos e o esporte.  Se você tiver disciplina e planejamento, você consegue conciliar os estudos e o esporte.,</em> explica.</p>
<h3 data-end="4342" data-start="4303">A mensagem para as novas gerações</h3>
<p data-end="4540" data-start="4343">Com a história já servindo de exemplo, a atleta deixa um recado para as meninas que sonham em trilhar o mesmo caminho, principalmente aquelas que fazem parte de projetos sociais como o do Carlão Futsal.</p>
<blockquote>
<p data-end="4817" data-start="4542">“Nunca desistam dos sonhos de vocês. Por mais difícil que esteja sendo, não desistam. Se Deus deu um sonho, é porque vocês são capazes de realizar. Mesmo cansada, corram atrás, porque Deus sabe do esforço e da capacidade de cada uma. No tempo certo, Ele faz acontecer”, finalizou.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194377</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:02:56 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei fecha fase classificatória do Mineiro fora de casa contra o Juiz de Fora</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/moc-volei-fecha-fase-classificatoria-do-mineiro-fora-de-casa-contra-o-juiz-de-fora/</link><description>Equipe busca manter o ritmo apresentado após vitória no Caldeirão
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/FOTO-LARA-MENDES-Copia.jpg" /><br><div class="mceTemp"></div>
<p>Depois de três jogos em sequência no Caldeirão, o Montes Claros Vôlei volta a atuar fora de casa, neste sábado (4), às 20h, contra o Juiz de Fora, no Ginásio Municipal Jornalista Antônio Marcos, na Zona da Mata Mineira. A partida terá <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xB66qTI6JLo">transmissão ao vivo pela JFTV Câmara</a>.</p>
<p>O Pequi Atômico chega embalado pela vitória sobre o Araguari, por 3 sets a 1, e busca encerrar a fase classificatória do Campeonato Mineiro Itambé com mais um resultado positivo. Para a partida, o técnico Walner Santos terá todo o elenco à disposição e aposta na força máxima para enfrentar o adversário.</p>
<p>Ao longo da semana, os treinamentos foram intensificados, com foco em ajustes táticos e manutenção do bom nível apresentado até agora na competição. A delegação embarca, nesta sexta-feira (3) para Juiz de Fora, onde realizará as últimas atividades antes do confronto.</p>
<p><em>O oposto Paulo Victor destaca a preparação e reforça o comprometimento do grupo. “A torcida pode esperar muita garra, dedicação e o que ela viu em todos os jogos. Não vai ser diferente em Juiz de Fora. Temos treinado bastante para isso”</em> , afirma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194571</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:27:08 +0000</pubDate></item><item><title>Parentalidade e Estresse: Caminhos para o Empoderamento Familiar</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/parentalidade-e-estresse-caminhos-para-o-empoderamento-familiar/</link><description>Não sou uma mãe perfeita, e o estresse faz parte da minha rotina. Claro! Afinal, a vida traz consigo muitas demandas, como cuidar da casa, educar os filhos, fazer compras no supermercado, comparecer a consultas com especialistas, pagar contas etc. Fico estressada só de lembrar de tudo isso!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-10.01.34.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Como mãe, considero importante abordar desde o início uma questão muito comum nas famílias: o estresse. A realidade é que todos vivemos esse mal, principalmente quando certos padrões comportamentais, de desenvolvimento e de aprendizagem das crianças com deficiência afligem nossas famílias. Não sou uma mãe perfeita, e o estresse faz parte da minha rotina. Claro! Afinal, a vida traz consigo muitas demandas, como cuidar da casa, educar os filhos, fazer compras no supermercado, comparecer a consultas com especialistas, pagar contas etc. </span><i><span style="font-weight: 400;">Fico estressada só de lembrar de tudo isso!</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, afinal, o que é o estresse parental?</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Quando falo em estresse parental, não é um termo solto da literatura científica, é algo real que a gente sente na pele. Abidin (2003) define como uma reação psicológica que aumenta nossos sentimentos negativos diante das exigências de educar um filho. E, de fato, isso aparece no dia a dia: aquela irritabilidade constante, a exaustão que parece não passar, noites mal dormidas, dificuldade de se concentrar e até conflitos dentro de casa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A intensidade desse estresse depende muito dos recursos que temos à disposição. E aqui não falo apenas de recursos internos, como paciência, resiliência ou do quanto conhecemos sobre o desenvolvimento infantil. Estou falando dos recursos externos, como: ter acesso a terapias de qualidade, médicos especializados, escolas inclusivas e, sim, condições financeiras que sustentem tudo isso. Além disso, faz diferença contar com uma rede de apoio confiável e receber orientação de profissionais realmente preparados para caminhar junto com a família.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De fato, o MEU ESTRESSE é lidar com o desconhecido. O desconhecimento ativa milhares de questionamentos na minha cabeça: como cuidar de tantas infecções respiratórias? Quando será o desfralde? Essa diarreia é uma intolerância ao glúten? Quais são os melhores especialistas? O que torna praticamente impossível viver sem estresse se você não sabe para onde ir, quem procurar e o porquê de algumas coisas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, se seu desejo de aprender for tão forte quanto seu estresse, use-o a seu favor! Foi o que fiz. Eu decidi aprender. Transformei minhas perguntas em pesquisa: no mestrado e no doutorado, aprofundei o estudo sobre desenvolvimento infantil e o papel ativo da família nas intervenções.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As famílias não precisam fazer mestrado e doutorado como eu fiz. Mas precisam, sim, se especializar nos seus próprios filhos. Para isso, dedique seu tempo a pequenas e grandes observações sobre seu filho e faça uma lista de seus grandes interesses (brinquedos, desenhos animados, personagens, comidas favoritas), até mesmo o melhor horário para oferecer atividades, comida e carinho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Comece observando atentamente como ele se comunica: ele usa gestos para pedir algo? Demonstra sorrisos, olhares ou sons para interagir? Quais palavras já utiliza e em quais situações? Com quem mais gosta de se comunicar (irmãos, colegas ou adultos)? Em que momentos isso acontece de forma mais espontânea?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E quando a comunicação não acontece de forma funcional, como isso se manifesta? Ele apresenta crises, choros constantes ou comportamentos desorganizados? Esses registros podem revelar padrões, ajudar a compreender os gatilhos e abrir caminho para estratégias de apoio mais eficazes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E você? Já conseguiu parar para observar esses pequenos sinais no seu filho,  um gesto, um olhar, um sorriso, até mesmo um choro mais insistente? Eles falam muito mais do que imaginamos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se esse texto tocou você de alguma forma, compartilhe com outra família atípica. Talvez seja exatamente o abraço que ela precisa hoje para lembrar que não está sozinha nesse caminho. 💙</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cylene Medrado</span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194583</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:06:46 +0000</pubDate></item><item><title>Cantor Milton Nascimento recebe diagnóstico de doença degenerativa; saiba mais</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/cantor-milton-nascimento-recebe-diagnostico-de-doenca-degenerativa-saiba-mais/</link><description>O artista de 82 anos recebeu diagnóstico de uma doença degenerativa grave.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/milton-nascimento-revela-diagnostico-de-demencia-e1759415451331.avif" /><br><p>Após um primeiro semestre repleto de conquistas e homenagens, Milton Nascimento, aos 82 anos, recebeu um diagnóstico preocupante. O cantor descobriu que tem Demência por Corpos de Lewy (DCL), a terceira forma mais comum da doença, que apresenta sintomas que combinam características do Alzheimer e do Parkinson. A informação foi divulgada pela Revista Piauí, vinculada à Folha de S.Paulo.</p>
<p>No começo do ano, o ícone da MPB foi o primeiro artista vivo a ser homenageado pela Portela, famosa escola de samba com 22 títulos no Carnaval carioca. Além disso, participou do lançamento do documentário “Milton Bituca Nascimento”, dirigido por Flávia Moraes, e mudou-se para uma nova residência no Rio de Janeiro.</p>
<p>Logo após, seu filho, Augusto Nascimento, começou a notar mudanças significativas no comportamento do pai. Milton apresentava lapsos de memória, repetia histórias com frequência e tinha olhares perdidos, além de uma diminuição no apetite. Weverton Siqueira, médico de longa data do artista, confirmou um acentuado declínio cognitivo e recomendou uma bateria de exames.</p>
<p>Os resultados revelaram que o músico sofre de demência por corpos de Lewy, uma condição causada pela presença de depósitos anormais da proteína alfa-sinucleína no cérebro. Essa condição pode afetar funções cognitivas e motoras e havia levado anteriormente a um diagnóstico de Parkinson.</p>
<p>Enquanto aguardavam o diagnóstico, Augusto perguntou ao médico se seria viável fazer uma viagem inusitada com o pai. “Quando percebi a piora significativa no quadro cognitivo dele, perguntei ao médico se seria uma loucura viajar de motorhome pelos Estados Unidos”, contou.</p>
<p>O médico respondeu que, se havia um momento certo para a viagem, era aquele. Assim, no dia 7 de maio, pai e filho partiram rumo a Dallas, no Texas. No dia seguinte, assistiram a um show de Paul Simon e até se encontraram com o cantor. Poucos dias depois, em 9 de maio, seguiram para Phoenix, no Arizona, onde alugaram um motorhome para explorar o país. Durante 16 dias, percorreram cerca de 4 mil quilômetros.</p>
<p>Ao retornar da viagem, Augusto destacou que Milton não parava de falar sobre a experiência. “Meu pai contava para todos como se tivesse sido a melhor coisa de sua vida”, recordou. O filho, que foi adotado por Milton em 2017, sentiu que a aventura valeu a pena.</p>
<p>“A nossa relação se fortaleceu porque ambos compartilhávamos a mesma ausência: eu não tinha um pai, ele não tinha um filho. […] Havia espaço para ele em minha vida, e para mim na vida dele”, refletiu.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194604</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:32:43 +0000</pubDate></item><item><title>Educação: Pé-de-Meia: nascidos em julho e agosto recebem 7ª parcela</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/educacao-pe-de-meia-nascidos-em-julho-e-agosto-recebem-7a-parcela/</link><description>Valor de R$ 200 é depositado conforme o mês de aniversário do aluno
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/0d4a4675_0-e1759416271598.webp" /><br><p>O Ministério da Educação (MEC) paga nesta quinta-feira (2) a sétima parcela do programa Pé-de-Meia de 2025 aos nascidos nos meses de julho e agosto.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661108&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661108&amp;o=node"/></p>
<p>Os beneficiados pelo programa são os estudantes do ensino médio matriculados na rede pública regular e na modalidade Educação de Jovens e Adultos (EJA), inscritos no Cadastro Nacional de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).</p>
<p><strong>Nesta nova etapa, a Caixa Econômica Federal – responsável pela gestão dos recursos repassados pelo MEC – informa que, ao todo, cerca de 3,5 milhões de estudantes de escolas públicas receberão o benefício de R$ 200 até a próxima segunda-feira (6).</strong></p>
<p>De acordo com o Ministério da Educação (MEC), para ter direito ao benefício, eles devem ter presença mínima de 80% nas aulas.</p>
<p><strong>Pagamento escalonado:</strong></p>
<p><strong>Os pagamentos do incentivo-frequência do Pé-de-Meia ocorrem até a próxima segunda-feira (6), conforme o mês de nascimento dos alunos que estão matriculados em uma das três séries do ensino médio na rede pública de ensino</strong>.</p>
<p><strong>Confira o calendário:</strong></p>
<p>Nascidos em janeiro e fevereiro recebem em 29 de setembro;</p>
<p>Nascidos em março e abril, em 30 de setembro;</p>
<p>Nascidos em maio e junho, em 1° de outubro;</p>
<p>Nascidos em julho e agosto, em 2 de outubro;</p>
<p>Nascidos em setembro e outubro recebem em 3 de outubro;</p>
<p>Nascidos em novembro e dezembro, em 6 de outubro.</p>
<p><a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-05/pe-de-meia-confira-dicas-de-como-usar-parcelas-depositadas" rel="noopener" target="_blank">Confira as dicas</a> de como usar as parcelas do benefício.</p>
<p> </p>
<p><strong>Depósitos:</strong></p>
<p><strong>A sétima parcela da chamada Poupança do ensino médio de 2025 está sendo depositada em conta poupança da Caixa Econômica, aberta automaticamente em nome dos estudantes</strong>. O valor pode ser movimentado ou sacado imediatamente, se o participante desejar. Basta acessar o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.tem&amp;hl=pt_BR" rel="noopener" target="_blank">aplicativo Caixa Tem</a>, se o aluno tiver 18 anos ou mais. As informações relativas aos pagamentos também podem ser consultadas no mesmo aplicativo.</p>
<p><strong>No caso de menor de idade, será necessário que o responsável legal autorize a movimentação da conta. O consentimento poderá ser feito no próprio aplicativo ou em uma agência da Caixa.</strong></p>
<p>O participante poderá consultar no aplicativo <a href="https://www.gov.br/mec/pt-br/jornadadoestudante" rel="noopener" target="_blank">Jornada do Estudante</a>, do MEC, o status de pagamentos (rejeitados ou aprovados), as informações escolares e regras do programa.</p>
<p><strong>Incentivos:</strong></p>
<p>A poupança do ensino médio tem quatro tipos de incentivo financeiro-educacional:</p>
<p>Incentivo-matrícula: por matrícula registrada no início do ano letivo, valor pago uma vez por ano, no valor de R$ 200;</p>
<p>Incentivo-frequência: por frequência mínima escolar de 80% do total de horas letivas. Para o ensino regular, são nove parcelas durante o ano de R$ 200.</p>
<p>Incentivo-conclusão: por conclusão e com aprovação em cada um dos três anos letivos do ensino médio e participação em avaliações educacionais, no valor total de R$ 3 mil. O saque depende da obtenção de certificado de conclusão do ensino médio;</p>
<p>Incentivo-Enem: paga após a participação nos dois dias do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), no ano que o estudante conclui o 3º ano do ensino médio. Os R$ 200 são pagos em parcela única.</p>
<p>Dessa forma, a soma do incentivo financeiro-educacional pode alcançar R$ 9,2 mil por aluno, no fim do ensino médio.</p>
<p><strong>Pé-de-Meia:</strong></p>
<p><strong>Lançado em janeiro de 2024, o programa do governo federal é voltado a estudantes de baixa renda do ensino médio da rede pública</strong>.  A iniciativa funciona como uma poupança para promover a permanência e a conclusão escolar nessa etapa de ensino.</p>
<p><a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-02/saiba-quem-tem-direito-ao-pe-de-meia-e-como-acessar-o-programa" rel="noopener" target="_blank">Saiba aqui</a> quais são os requisitos para ser inserido no programa.</p>
<p>O MEC esclarece que não há necessidade de inscrição no programa. Todo aluno que se encaixa nos critérios do Pé-de-Meia é incluído automaticamente.</p>
<p>As informações são da Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194612</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:45:22 +0000</pubDate></item><item><title>HUCF e Sesc promovem o Seminário “Envelhecimento Ativo e Longevidade” no âmbito do Dia Nacional do Idoso</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/hucf-e-sesc-promovem-o-seminario-envelhecimento-ativo-e-longevidade-no-ambito-do-dia-nacional-do-idoso/</link><description>Participam do evento, realizado no Sesc da avenida Deputado Esteves Rodrigues, centro da cidade, idosos, familiares, cuidadores e profissionais da área.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG_9294-1-1600x1200.jpg" /><br><p>Em parceria com o Serviço Social do Comércio (Sesc) de Montes Claros, o Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), vinculado à Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), promove, nestas quarta e quinta-feira (1º e 02/10), o Seminário “Envelhecimento Ativo e Longevidade”. Com o tema “Viver bem, viver mais”, a iniciativa celebra o Dia Nacional do Idoso, 1º de outubro. Participam do evento, realizado no Sesc da avenida Deputado Esteves Rodrigues, centro da cidade, idosos, familiares, cuidadores e profissionais da área. A programação foca em saúde, integração social e bem-estar.</p>
<p><strong>Apoio e presenças</strong></p>
<p>Com apoio da Residência Multiprofissional em Saúde do Idoso do HUCF, da Liga Acadêmica de Gerontologia (LAG) e do programa Saúde aos Montes, ligado à Prefeitura de Montes Claros, a iniciativa destaca a importância do trabalho intersetorial e da atuação multiprofissional no cuidado ao idoso.</p>
<p>O seminário teve, entre os presentes, o gerente Daniel Henrique Vieira, Mariana Magalhães Fernandes, analista de Ação Social, ambos do Sesc, o superintendente do HUCF, Iuri Simões Mota, e seus assessores, o enfermeiro coordenador do CRASI, Ely Carlos Pereira, e a presidente do Núcleo de Saúde Bucal (NQSB), Zélia Martins.</p>
<p><strong>Programação</strong></p>
<p>No primeiro dia de atividades, quarta-feira, os cerca de 80 participantes tiveram acesso a serviços de saúde, como aferição de pressão arterial e glicemia, atendimento de enfermagem, avaliação odontológica e sessões de fisioterapia. Houve também apresentação artística do grupo Sesc +60 e momentos de socialização, com alongamento, aula de dança e bingo.</p>
<p>Já na quinta, a programação vai das 13h às 17h, com a palestra “Envelhecimento ativo e longevidade: como viver mais e melhor”, que será ministrada pela médica Luciana Colares, e “Espiritualidade e legado: perspectivas para o cuidado”, com Cláudio Medeiros, além de apresentação do Coral e Seresta Manoel Meira e práticas de alongamento e respiração, que vão envolver o público em dinâmicas de autocuidado.</p>
<p><strong>Compromisso</strong></p>
<p>O seminário estimula o compromisso do hospital da Unimontes e dos parceiros com a saúde pública e a educação permanente, pois integra ensino, pesquisa e extensão em benefício da população idosa da região.</p>
<p> </p>
<p>“Eventos como este reforçam a importância de unir esforços para promover um envelhecimento saudável, com dignidade, acesso à saúde e oportunidades de socialização”, destacou Ely Carlos, coordenador do CRASI. Mostra também, segundo ele, como parcerias intersetoriais podem transformar realidades, com atendimentos e espaços de convivência, aprendizado e valorização da pessoa idosa. O que gera conhecimento e fortalece as práticas multiprofissionais voltadas para o cuidado integral.</p>
<p>Texto e fotos: Ascom Unimontes</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194622</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:05:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>