<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 06:51:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes abre inscrições para Mostra Científica de Administração – Prazo vai até 11 de maio  </title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/unimontes-abre-inscricoes-para-mostra-cientifica-de-administracao-prazo-vai-ate-11-de-maio/</link><description>O público-alvo são professores de Ciências da Administração e de cursos afins; estudantes de graduação e pós-graduação, em Administração ou áreas afins de qualquer instituição, e profissionais atuantes da Administração
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/xWhatsApp-Image-2024-07-19-at-17.51.13.jpeg.pagespeed.ic.FOp1yVf2sV.jpg" /><br><div style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) está com inscrições abertas para a XVII Mostra Científica de Administração, prevista para ocorrer entre os dias 09 e 11 de junho, no campus-sede, em modalidade híbrida (presencial e online). O prazo segue até o dia 11 de maio para submissão de trabalhos, disponível no link <a href="https://www.even3.com.br/xvi-mostra-cientifica-em-administracao-544749/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://www.even3.com.br/xvi-mostra-cientifica-em-administracao-544749/</a>. O público-alvo são professores de Ciências da Administração e de cursos afins; estudantes de graduação e pós-graduação, em Administração ou áreas afins de qualquer instituição, e profissionais atuantes da Administração.</div>
<div>
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrição e submissões</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A inscrição será realizada exclusivamente por meio da plataforma Even3, que pode ser acessada no site <a href="http://www.gepad.unimontes.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">www.gepad.unimontes.br</a>. O valor da taxa de inscrição varia de acordo com a categoria do participante: R$ 20 para graduandos e pós-graduandos; R$ 25 para professores e servidores técnico-administrativos da Unimontes; e R$ 50 para professores e outros profissionais de outras instituições.</p>
<p style="text-align: justify;">Todas as submissões deverão estar no formato de resumo expandido, conforme especificado no template oficial disponível no link <a href="https://docs.google.com/document/d/12_9HteioChFSXiyjVb9mZC7kR9do_OHA/edit?tab=t.0" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://docs.google.com/document/d/12_9HteioChFSXiyjVb9mZC7kR9do_OHA/edit?tab=t.0</a>. O valor por trabalho submetido é de R$ 10.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Viver a pesquisa</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A iniciativa do curso de Administração, do Departamento de Ciências da Administração, do Grupo de Estudos e Pesquisas em Administração e Desenvolvimento (GEPAD) e da Empresa Júnior Unimontes (EJU) traz como tema central “Viver a pesquisa na graduação: conexões, desafios e oportunidades”.</p>
<p style="text-align: justify;">Com o objetivo de incentivar a pesquisa científica e fortalecer o diálogo entre a universidade e a sociedade, a programação da XVII Mostra Científica de Administração terá palestras, oficinas, mesas-redondas e apresentação oral de trabalhos científicos, em diversas salas do 3º andar do Centro de Ciências Sociais Aplicadas (CCSA), que fica no prédio 1 do campus-sede, situado na avenida Dr. Ruy Braga, s/nº, Vila Mauricéia.</p>
<p style="text-align: justify;">A abertura da Mostra, no dia 9 de junho, será no auditório do Centro de Ciências Humanas (CCH), que fica no Prédio 2, e deve ter a presença do reitor, professor Wagner de Paulo Santiago.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Poder da pesquisa</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para o professor Cledinaldo Dias, coordenador das atividades, a Mostra Científica representa oportunidade estratégica para fortalecer a produção acadêmica entre estudantes e pesquisadores. “Estamos na 17ª edição de um evento que valoriza a colaboração e o intercâmbio científico. Acreditamos no poder da pesquisa como elo entre conhecimento acadêmico, inovação e sociedade”, sintetizou o docente da Unimontes.</p>
</div>
<p> </p>
<p><em>Com informações: Ascom / Unimontes</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184360</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 08:46:28 +0000</pubDate></item><item><title>A imagem que cabe na rotina – entre filhos, boletos e autocuidado</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/a-imagem-que-cabe-na-rotina-entre-filhos-boletos-e-autocuidado/</link><description>Durante muito tempo, eu achava que imagem pessoal era sobre impressionar. Hoje, vejo que é sobre expressar. Expressar quem eu sou, mesmo quando o dia tá puxado, mesmo quando só quero conforto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-05-at-08.59.55-e1746452697267.jpeg.pagespeed.ic.9vY6ocM8po.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Acordar, organizar a casa, pensar nas crianças, resolver trabalho, tentar se alimentar bem, cuidar da mente (quando dá) e ainda se vestir… parece muita coisa, e é.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas a forma como você se veste pode ser uma aliada — e não mais uma cobrança.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante muito tempo, eu achava que imagem pessoal era sobre impressionar. Hoje, vejo que é sobre expressar. Expressar quem eu sou, mesmo quando o dia tá puxado, mesmo quando só quero conforto.</p>
<p style="text-align: justify;">Não é sobre montar um look de capa de revista pra buscar filho na escola. É sobre colocar uma calça de moletom com corte bonito, um tênis estiloso e uma blusa que te deixa bem, e pensar: “essa sou eu hoje — prática, mas ainda com identidade.”</p>
<p style="text-align: justify;">A imagem real não precisa ser perfeita. Ela precisa ser possível.</p>
<p style="text-align: justify;">E pra te ajudar nisso, aqui vão 3 ideias de looks confortáveis e casuais que funcionam na correria:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Uniforme salva-vidas:</strong><br/>
Legging preta + camiseta oversized + jaqueta jeans ou blazer leve + tênis branco.<br/>
Vai do mercado ao café, do parquinho à reunião no Zoom.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Conforto com cor:</strong><br/>
Calça de alfaiataria em tecido molinho (com elástico!) + regata básica + terceira peça (camisa aberta ou colete).<br/>
Acrescenta um colar bonito e você já se sente mais alinhada sem abrir mão do conforto.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Vestido prático:</strong><br/>
Vestido midi soltinho + papete ou mule + bolsa transversal.<br/>
É só vestir e sair, mas com charme e leveza. Um batonzinho e pronto, energia renovada!</p>
<p style="text-align: justify;">No fim das contas, se vestir de si é isso: respeitar o tempo, o corpo, o momento — e ainda assim se cuidar, se olhar, se escolher.</p>
<p style="text-align: justify;">Vista-se não pra performar, mas pra pertencer… a você mesma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184379</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 10:45:21 +0000</pubDate></item><item><title>Atletas de Montes Claros se destacam na Maratona New Balance em Porto Alegre</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/atletas-de-montes-claros-se-destacam-na-maratona-new-balance-em-porto-alegre/</link><description>O evento, um dos mais aguardados do calendário nacional de corridas de rua, reuniu milhares de corredores de todo o Brasil e do exterior
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Representando o Norte de Minas com garra e determinação, um grupo de atletas de Montes Claros participou da prestigiada Maratona New Balance, realizada 27/04 domingo em Porto Alegre (RS). O evento, um dos mais aguardados do calendário nacional de corridas de rua, reuniu milhares de corredores de todo o Brasil e do exterior.</p>
<p style="text-align: justify;">A delegação montes-clarense foi composta por corredores amadores que enfrentaram os desafios dos 21 km (meia maratona) e dos 42 km da prova principal. Muitos deles superaram limites pessoais, alcançaram tempos expressivos e reforçaram o nome da cidade no cenário do atletismo nacional.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184388" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1229x1536.jpeg 1229w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48.jpeg 1280w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Destaque entre as mulheres foi a atleta Neurizane Cardoso que completou os 42 kms em 3h30min49s e ela ainda ficou em segundo lugar na sua categoria. No masculino destaque para o atleta Leandro , que completou a maratona em 2:43:34 , garantindo uma posição de destaque em sua categoria sendo o melhor tempo entre os altetas de Montes Claros.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184386" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 185px) 100vw, 185px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-185x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-185x400.jpeg 185w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-472x1024.jpeg 472w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-708x1536.jpeg 708w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-450x976.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2-150x325.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-2.jpeg 738w" width="185"/></p>
<p style="text-align: justify;">O Cabo da Policia Militar de Minas Gerais Gabriel Leite também esteve entre os melhores atletas com o tempo de 2h57m26s Gabriel Leite disse a nossa reportagem que : “Foi uma prova dura, mas extremamente gratificante. Correr representando Montes Claros, ao lado de tantos corredores dedicados, é uma honra”, disse o atleta.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184387" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-1229x1536.jpeg 1229w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-09.51.48-1.jpeg 1280w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Além dos resultados individuais, a participação do grupo também simboliza a força do esporte como ferramenta de inclusão e superação. “Investimos tempo e dedicação nos treinos, e estar aqui em Porto Alegre é a realização de um sonho”, comentou Mailson Atleta e um dos organizadores da viagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A participação na Maratona New Balance é resultado de meses de preparação, com apoio de treinadores locais, familiares e da comunidade esportiva montes-clarense. Muitos atletas se organizaram de forma independente, buscando recursos e patrocínios para viabilizar a viagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A maratona de Porto Alegre é reconhecida pela organização impecável e por proporcionar um percurso rápido e plano, ideal para quem busca recordes pessoais. Para os corredores de Montes Claros, a experiência vai além do tempo final: representa crescimento, aprendizado e uma grande conquista coletiva.</p>
<p style="text-align: justify;">A expectativa agora é de que o desempenho inspire mais pessoas na cidade a praticarem esportes e participarem de provas regionais e nacionais. A delegação já mira novas competições em 2026, com o objetivo de levar ainda mais atletas para os pódios do Brasil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184384</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 11:17:09 +0000</pubDate></item><item><title>Tricentenária Igreja do Rosário de Januária está com estacas por toda estrutura</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/tricentenaria-igreja-do-rosario-de-januaria-esta-com-estacas-por-toda-estrutura/</link><description>A Igreja de Nossa Senhora do Rosário, conforme registro do Instituto do Patrimônio, é a segunda mais velha de Minas Gerais, datada em 1688.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Chamando atenção e até preocupação dos fiéis, a tricentenária Igreja Nossa Senhora do Rosário, no Brejo do Amparo, distrito de Januária, Norte de Minas, atualmente está resguardada por estacas. O histórico templo religioso se encontra totalmente sustentado por objetos alheios a sua estrutura original revelando, assim, a fragilidade de uma fortaleza histórica.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo fontes da Diocese da cidade, as estacas são medidas de prevenção, afiançando não haver problemas constatados na estrutura da igreja, mas movimentação no entorno.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184410" decoding="async" height="212" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1-400x212.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1-400x212.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1-768x407.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1-450x238.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1-780x413.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1-150x79.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.55-1.jpeg 1020w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">Movimentação, por exemplo, como o processo natural de abaixamento da estrada vicinal que poderá gradativamente comprometer a estrutura física da igrejinha. Por esse motivo, a preocupação preventiva de “estacamento” do templo religioso.</p>
<p style="text-align: left;">Uma equipe técnica, disse a fonte, está semanalmente monitorando a situação da Tricentenária.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Maurílio Arruda/Divulgação" class="size-medium wp-image-184412" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2-768x431.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2-780x438.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-2.jpeg 994w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<p style="text-align: left;">A Igreja de Nossa Senhora do Rosário, conforme registro do Instituto do Patrimônio, é a segunda mais velha de Minas Gerais.</p>
<p style="text-align: left;">A origem da igreja está ligada há uma das mais antigas rotas de penetração de bandeirantes no interior do Brasil.</p>
<p style="text-align: left;">A edificação possui características construtivas da arquitetura baiana com soluções paulistas. Possui inscrição de 1688, presumivelmente ligada à construção de uma primeira capela.</p>
<p style="text-align: left;">Os elementos internos apresentam características ornamentais do estilo nacional-português, da primeira fase do barroco em Minas, com pinturas em estilo rococó.</p>
<p style="text-align: left;">A Igrejinha do Rosário, como é carinhosamente conhecida na região, é tombada pelo Patrimônio Histórico Estadual, sob a responsabilidade do Instituto Estadual do Patrimônio Histórico e Artístico de Minas Gerais (IEPHA).</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184414" decoding="async" height="207" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-400x207.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-400x207.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-768x397.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-450x233.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-780x404.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54-150x78.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-03-at-10.17.54.jpeg 972w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184409</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 15:52:43 +0000</pubDate></item><item><title>Vitamina D na infância: essencial para o crescimento e a saúde</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/05/vitamina-d-na-infancia-essencial-para-o-crescimento-e-a-saude/</link><description>A vitamina D modula a resposta imune, ajudando a proteger contra infecções respiratórias comuns na infância, como gripes, resfriados e até bronquiolites.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280.jpg" /><br><p style="text-align: left;">A vitamina D desempenha um papel fundamental no desenvolvimento saudável das crianças, especialmente nos primeiros anos de vida. Conhecida como a “vitamina do sol”, ela vai muito além da saúde óssea, influenciando diversas funções do organismo infantil.</p>
<p><strong>Por que a Vitamina D é importante na pediatria?</strong></p>
<h2>Desenvolvimento ósseo e prevenção do raquitismo</h2>
<p style="text-align: left;">A principal função da vitamina D é regular a absorção de cálcio e fósforo, minerais essenciais para a formação e mineralização dos ossos. A deficiência pode levar ao raquitismo, doença caracterizada por ossos fracos, deformidades esqueléticas e atraso no crescimento.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184419" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184419" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184419" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-1024x683.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-1536x1024.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-1600x1067.jpg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/newborn-baby-in-the-sun-PH6TZ6R_1920_1280.jpg 1920w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184419">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Sistema imunológico fortalecido</h2>
<p style="text-align: left;">A vitamina D modula a resposta imune, ajudando a proteger contra infecções respiratórias comuns na infância, como gripes, resfriados e até bronquiolites.</p>
<h2>Desempenho cognitivo e neurológico</h2>
<p style="text-align: left;">Estudos sugerem que níveis adequados de vitamina D estão associados a melhor desenvolvimento neurológico e menor risco de distúrbios como TDAH e transtornos do espectro autista, embora mais pesquisas sejam necessárias.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184420" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184420" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184420" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-400x267.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-400x267.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-1024x682.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-768x512.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-450x300.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-780x520.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743-150x100.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/1388743.webp 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184420">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Redução do risco de doenças crônicas futuras</h2>
<p>A deficiência crônica de vitamina D na infância pode estar relacionada ao aumento do risco de doenças, como diabetes tipo 1, hipertensão e doenças autoimunes no futuro.</p>
<h2 style="text-align: left;">Fontes de itamina D</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>Exposição solar:</strong> a principal fonte natural. Cerca de 15 a 30 minutos de sol ao dia, com braços e pernas expostos, já ajudam na síntese da vitamina. Mas fatores como uso de protetor solar, cor da pele, latitude e estação do ano interferem na produção.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Alimentos:</strong> peixes gordurosos (salmão, sardinha), gema de ovo, fígado e alimentos fortificados (como leites e cereais).</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Suplementação:</strong> indicada especialmente para lactentes e crianças com pouca exposição solar.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184421" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184421" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184421" decoding="async" height="266" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/depositphotos_195234680-stock-photo-sunbathing-baby-child-taking-a-400x266.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/depositphotos_195234680-stock-photo-sunbathing-baby-child-taking-a-400x266.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/depositphotos_195234680-stock-photo-sunbathing-baby-child-taking-a-450x299.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/depositphotos_195234680-stock-photo-sunbathing-baby-child-taking-a-150x100.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/depositphotos_195234680-stock-photo-sunbathing-baby-child-taking-a.webp 600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184421">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">A Sociedade Brasileira de Pediatria recomenda:</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>Lactentes (0-12 meses):</strong> 400 UI/dia.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Crianças e adolescentes (01 a 18 anos):</strong> 600 a 1000 UI/dia, dependendo do risco de deficiência.</p>
<h2 style="text-align: left;">Sinais de deficiência em crianças</h2>
<ul>
<li style="text-align: left;">Atraso no fechamento da fontanela (“moleira”)</li>
<li style="text-align: left;">Deformidades nos ossos (pernas arqueadas)</li>
<li style="text-align: left;">Irritabilidade, fraqueza muscular</li>
<li style="text-align: left;">Infecções frequentes</li>
</ul>
<h2>Conclusão</h2>
<p style="text-align: left;">A vitamina D é um nutriente essencial para o crescimento saudável e o desenvolvimento pleno das crianças. Pais e cuidadores devem estar atentos à exposição solar adequada, à alimentação balanceada e às orientações pediátricas sobre suplementação.</p>
<p style="text-align: left;">O acompanhamento regular com o pediatra é fundamental para garantir níveis adequados e prevenir complicações.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-172850" class="wp-caption alignnone" id="attachment_172850" style="width: 267px"><img alt="" class="size-medium wp-image-172850" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-768x1152.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-780x1170.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1.jpeg 853w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-172850">Dr. Arlen Santiago Neto é pediatra e atua em Montes Claros – Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184418</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 16:42:06 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG-Campus Januária abre seleção para professor visitante de Filosofia/Sociologia</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/06/ifnmg-campus-januaria-abre-selecao-para-professor-visitante-de-filosofia-sociologia/</link><description>As inscrições para a seleção estarão abertas de 06 a 15/05/2025, com envio das informações e documentos exigidos por e-mail, conforme orientações do edital de seleção
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/08/xIFNMG-Januaria-2.jpg.pagespeed.ic.vDXIMTe8-D.jpg" /><br><p>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG)-Campus Januária lançou o <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-visitante/55-portal/januaria/januaria-institucional/28766-concurso-professor-visitante-campus-januaria" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 147/2025</a>, do processo seletivo simplificado de professor visitante/ visitante estrangeiro de Filosofia/Sociologia, com uma vaga, para 40 horas semanais. Exige-se dos candidatos graduação (bacharelado ou licenciatura) em Filosofia, Sociologia ou Ciências Sociais. O candidato precisa, ainda, ser docente ou pesquisador de reconhecida competência em sua área e ter produção científica relevante, preferencialmente nos últimos cinco anos.</p>
<p>As inscrições para a seleção estarão abertas de 06 a 15/05/2025, com envio das informações e documentos exigidos por e-mail, conforme orientações do edital de seleção.</p>
<p><strong>A seleção acontecerá em três etapas:</strong></p>
<p>–  avaliação do Curriculum Lattes, classificatória, a ser realizada em 16/05/2025;</p>
<p>– apresentação oral de projeto, classificatória e eliminatória, em 22/05/2025;</p>
<p>– prova de desempenho didático, classificatória e eliminatória, em 29/05/2025.</p>
<p>A remuneração mensal do contratado poderá variar de R$ 4.326,60 até R$ 8.058,29, dependendo da titulação. O contratado também terá direito a auxílio-alimentação, auxílio-transporte e auxílio pré-escolar (para dependentes de até seis anos de idade completos).</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-visitante/55-portal/januaria/januaria-institucional/28766-concurso-professor-visitante-campus-januaria" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 147/2025</a> e seus anexos.</p>
<div></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184394</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 06:00:40 +0000</pubDate></item><item><title>Fogo consome residência em Montes Claros e Defesa Civil interdita imóvel por risco de desabamento</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/06/fogo-consome-residencia-em-montes-claros-e-defesa-civil-interdita-imovel-por-risco-de-desabamento/</link><description>O Corpo de Bombeiros foi acionado e, ao chegar ao local, encontrou dois cômodos da casa em chamas, com intensa fumaça e grande quantidade de materiais diversos, o que dificultou o combate ao fogo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Na noite desta segunda-feira (5), por volta das 18h29, uma residência no bairro João Botelho, em Montes Claros, foi atingida por um incêndio de grandes proporções. O Corpo de Bombeiros foi acionado e, ao chegar ao local, encontrou dois cômodos da casa em chamas, com intensa fumaça e grande quantidade de materiais diversos, o que dificultou o combate ao fogo.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184438" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184438" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184438" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/db60f517-ef3c-4010-ad87-71e3f10dc361.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184438">Foto: Corpo de Bombeiros</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Com uso de equipamentos de proteção e técnicas específicas, os militares conseguiram controlar e extinguir completamente o incêndio após cerca de uma hora de operação, que consumiu cerca de 3 mil litros de água. Em seguida, foi realizado o trabalho de rescaldo para eliminar riscos de reignição.</p>
<p style="text-align: justify;">
Apesar da gravidade do incêndio, ninguém ficou ferido. No entanto, a estrutura da residência foi totalmente comprometida e interditada pela Defesa Civil, que esteve no local e avaliou risco de desabamento.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184435</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 07:34:57 +0000</pubDate></item><item><title>O poder do conhecimento na era da IA</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/06/o-poder-do-conhecimento-na-era-da-ia/</link><description>A verdadeira maestria reside não apenas em utilizar a IA, mas em compreendê-la profundamente para direcioná-la com inteligência. O momento clama por uma expansão da sabedoria humana.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWW-e1746539899427.jpg.pagespeed.ic.pHAIvHlwH8.jpg" /><br><p>Na era da inteligência artificial, é tentador acreditar que todo o conhecimento está a um clique de distância e que basta saber onde procurar para encontrar respostas prontas para qualquer pergunta. No entanto, essa visão simplista ignora um aspecto fundamental: o verdadeiro valor da informação está na qualidade das perguntas feitas. Não adianta buscar atalhos quando se trata de aprender ou resolver problemas complexos.</p>
<p>A IA, por mais avançada que seja, ainda depende da clareza, da precisão e da profundidade das perguntas que recebe. E para formular boas perguntas, é indispensável ter conhecimento prévio. Só compreende verdadeiramente uma resposta quem tem domínio mínimo sobre o assunto. Nesse sentido, quem domina o tema não apenas entende melhor as respostas oferecidas, como também sabe questionar com mais propriedade, extrair nuances e interpretar resultados de maneira crítica. Portanto, mesmo com toda a tecnologia à disposição, o conhecimento continua sendo o principal diferencial. Ele é o que separa o usuário superficial daquele que realmente sabe aproveitar o potencial da inteligência artificial — não como um atalho, mas como uma ferramenta poderosa para ampliar sua capacidade de raciocínio e criação.</p>
<p>Na intrincada dança entre o conhecimento humano e o poder computacional da IA, a maestria do assunto continua sendo o fator determinante para se alcançar resultados verdadeiramente significativos.</p>
<p>Em face dessa realidade, torna-se inegável que o investimento em conhecimento é o caminho mais seguro e eficaz. Munir-se de sabedoria, desenvolver habilidades e aprofundar a compreensão sobre os diversos temas não apenas nos capacita a interagir de forma mais produtiva com as ferramentas de inteligência artificial, mas também nos confere autonomia e discernimento para analisar criticamente as informações obtidas. Em última análise, o conhecimento se consolida como o alicerce fundamental para o sucesso na era da IA permitindo-nos não apenas obter respostas, mas também formular as perguntas certas para desvendar as soluções mais inovadoras e eficazes.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184465</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 10:58:26 +0000</pubDate></item><item><title>Valorização das cantineiras, esporte, segurança pública e infraestrutura: veja os principais temas debatidos na Câmara de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/06/valorizacao-das-cantineiras-esporte-e-infraestrutura-veja-os-principais-temas-debatidos-na-camara-de-montes-claros/</link><description>Na reunião desta terça-feira (5), foram aprovados15 requerimentos e uma moção.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-06-at-11.47.45.jpeg.pagespeed.ic.BkRQDAyYqZ.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Durante a sessão ordinária desta terça-feira (6), a Câmara Municipal de Montes Claros aprovou 15 requerimentos e uma moção, com destaque para o pedido de valorização das cantineiras que atuam em escolas e Centros Municipais de Educação Infantil (Cemeis) da cidade. A solicitação foi feita pela vereadora Professora Iara Pimentel (PT), por meio do ofício nº 350/2025, encaminhado ao Poder Executivo.</p>
<p style="text-align: justify;">A vereadora defendeu a necessidade de valorização salarial, redução da carga horária e melhoria das condições de trabalho das profissionais, que, segundo ela, exercem funções essenciais como preparo e distribuição da alimentação escolar, higienização de alimentos e utensílios, organização da cozinha e controle de insumos. Para Iara, reconhecer o papel das cantineiras é garantir a qualidade do serviço prestado à comunidade escolar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Esporte e infraestrutura também foram temas da sessão</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Além da pauta voltada à educação, os vereadores apresentaram requerimentos solicitando investimentos em infraestrutura esportiva. A vereadora Graça da Casa do Motor (União) solicitou melhorias em campos de futebol nas comunidades rurais de Camela, Barreiras, Campos Elíseos e Jardim Alegre/Facela. Já o vereador Crisóstomo da Minas Brasil (União) pediu a construção de uma praça com playground, academia ao ar livre e pista de cooper no bairro Guarujá.</p>
<p style="text-align: justify;">Outros pedidos relacionados ao esporte incluíram a cobertura da quadra do Parque Municipal Milton Prates, solicitada por Soter Magno (PSD), a reforma da quadra da praça do bairro Vila Brasília, solicitada por Igor Dias (PRD), e a construção de academia ao ar livre no bairro Morrinhos, proposta de Eduardo Preto (Pode).</p>
<p style="text-align: justify;">No setor de infraestrutura, foram aprovados cinco requerimentos. A vereadora Maria Helena (MDB) pediu instalação de semáforo na região do antigo heliporto e o recapeamento da avenida Maria Conceição de Oliveira. Marcos Nem (Pode) cobrou asfaltamento de trecho no bairro Monte Carmelo e Cláudio Rodrigues (Cidadania) solicitou revitalização do Parque Marcelo Mameluque Mota. Raimundo do INSS (PDT) propôs pavimentação e iluminação pública na avenida Nilo do Couto, bairro Novo Delfino.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Outros assuntos abordados</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A segurança pública também foi discutida. O vereador Ailton Soares solicitou a permanência de uma unidade móvel da Polícia Militar nas imediações do bairro Village do Lago II. PC Landim (Avante) propôs a instalação de bebedouros com água potável para pessoas e animais em parques municipais. A vereadora Ceci Protetora (PRD) pediu a realização de um censo dos carroceiros no município.</p>
<p style="text-align: justify;">Por fim, a vereadora Carol Figueiredo (PL) apresentou moção de apoio ao Projeto de Decreto Legislativo (PDL) nº 03/2025, que busca impedir que o aborto seja reconhecido como direito sem limite de tempo gestacional. A moção foi encaminhada aos presidentes do Senado Federal e da Câmara dos Deputados.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184470</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 11:49:50 +0000</pubDate></item><item><title>Dependência química: um drama silencioso que destrói famílias e desafia a saúde mental</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/06/dependencia-quimica-um-drama-silencioso-que-destroi-familias-e-desafia-a-saude-mental/</link><description>A dependência química não é falta de caráter: é um transtorno que precisa de tratamento, escuta, empatia e ação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home.jpg" /><br><p style="text-align: left;">A dependência química é um transtorno crônico e multifatorial que atinge milhões de brasileiros, com impactos devastadores para o indivíduo, suas relações familiares, sua saúde física e mental, além de desestruturar lares, casamentos e vidas inteiras. O uso contínuo de substâncias psicoativas como álcool, crack, cocaína, maconha ou medicamentos controlados interfere diretamente no funcionamento do cérebro, alterando o julgamento, a tomada de decisões e o controle das emoções.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo dados do Ministério da Saúde, estima-se que mais de 3 milhões de pessoas no Brasil enfrentem algum grau de dependência química. O número, porém, pode ser subestimado, já que muitos casos não chegam a ser notificados por vergonha, medo ou falta de acesso ao tratamento.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184488" decoding="async" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-400x267.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-1024x683.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Dependente-quimico-e-considerado-incapaz-home.jpg 1200w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">Impacto emocional e familiar</h2>
<p style="text-align: left;">O sofrimento do dependente é profundo. Muitos enfrentam depressão, ansiedade, crises de angústia e tentativas de suicídio, sem conseguir romper o ciclo de uso. Mas a dor se estende para além do usuário: pais, cônjuges e filhos também são afetados emocionalmente, convivendo com insegurança, frustrações e rupturas. Muitos casamentos se desfazem, seja pela perda de confiança, episódios de agressividade ou exaustão emocional por parte do cônjuge que tenta, muitas vezes sem apoio, “salvar” o parceiro.</p>
<h2 style="text-align: left;">O papel da psicoterapia</h2>
<p style="text-align: left;">O tratamento da dependência química exige abordagem multidisciplinar, e o acompanhamento psicológico é parte fundamental desse processo. A psicoterapia atua no fortalecimento emocional, na reestruturação de vínculos afetivos, no controle de gatilhos e na construção de estratégias para prevenção de recaídas. As abordagens mais eficazes envolvem terapia cognitivo-comportamental, terapia familiar, grupos de apoio e, em muitos casos, o suporte medicamentoso.</p>
<h2 style="text-align: left;">Onde buscar ajuda</h2>
<p style="text-align: left;">O Brasil conta com serviços públicos e privados para tratamento da dependência. Um dos principais recursos do SUS são os CAPS AD (Centros de Atenção Psicossocial para Álcool e Drogas), que oferecem atendimento médico, psicológico, oficinas terapêuticas e acompanhamento familiar. Para casos mais graves, há também comunidades terapêuticas e clínicas de internação, que funcionam com equipe especializada e acolhimento integral.</p>
<h2 style="text-align: left;">A urgência de enfrentar o problema</h2>
<p style="text-align: left;">Ignorar a dependência química é permitir que ela avance e destrua ainda mais vidas. Tratar é necessário — e possível. A recuperação não é um caminho simples, mas é real para quem busca ajuda e encontra acolhimento adequado.</p>
<p style="text-align: left;">A dependência química não é falta de caráter: é um transtorno que precisa de tratamento, escuta, empatia e ação.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184489" decoding="async" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-400x267.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-400x267.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-1024x683.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-768x512.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-1536x1024.webp 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-2048x1365.webp 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-450x300.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-780x520.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-1600x1067.webp 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/dependencia-quimica-entenda-as-causas-consequencias-e-sintomas-deste-transtorno-150x100.webp 150w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184487</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 12:52:51 +0000</pubDate></item><item><title>A importância da nutrição pré-concepção</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/06/a-importancia-da-nutricao-pre-concepcao/</link><description>Por isso a importância de buscar acompanhamento nutricional prévio à concepção, visando a preparação dos progenitores (isso mesmo, preparação do pai👨🏼 e da mãe👩🏻) para este momento especial.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Esta matéria é pra você que está planejando “aumentar a família”🤰</p>
<p style="text-align: left;">Você sabia que a alimentação e a nutrição tem papéis fundamentais na preparação, concretização e manutenção de uma gestação e pós-parto saudáveis? Pai e mãe saudáveis e devidamente nutridos tem papel chave na concepção, potencializando as chances de desenvolvimento físico e fisiológico saudáveis do bebê.</p>
<p style="text-align: left;">Por isso a importância de buscar acompanhamento nutricional prévio à concepção, visando a preparação dos progenitores (isso mesmo, preparação do pai👨🏼 e da mãe👩🏻) para este momento especial.</p>
<h2 style="text-align: left;">Veja a seguir os principais ajustes necessários previamente à concepção:</h2>
<p style="text-align: left;">➡️ Adequação da composição corporal: iniciar a gestação com peso saudável e percentual de gordura adequado favorece o ganho de peso ideal durante a gestação e reduz as chances de complicações pré/pós-parto.</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Normalização dos parâmetros bioquímicos: especialmente perfil lipídico e glicêmico, saúde tireoidiana, renal e hepática.</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Controle de condições clínicas prévias: especialmente doenças crônicas e autoimunes.</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Otimização da ingestão de nutrientes: correção de deficiências/insuficiências nutricionais apresentadas, especialmente zinco, ferro, magnésio, ácido fólico, colina, CoQ10, ômega-3 e ingestão proteica.</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Otimização de hábitos alimentares: redução da exposição à substâncias que podem trazer consequências negativas para a gestação (café, fitoterápicos, açúcar, gordura trans e saturada, xenobióticos…).</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Modulação da microbiota intestinal: estudos relacionam o impacto da microbiota materna no feto e os efeitos futuros na saúde materno-infantil, relacionando a adequação da microbiota com menor prevalência de parto prematuro, morte fetal intrauterina, complicações no desenvolvimento do feto, pré-eclâmpsia, eclâmpsia e complicações na saúde futura do bebê.</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Avaliação da carga tóxica e da exposição à poluentes ambientais e disruptores endócrinos: para otimizar fertilidade e homeostase corporal.</p>
<p style="text-align: left;">➡️ Otimização da destoxificação: protocolo exclusivo no período prévio à concepção, visando otimizar as funções do organismo, eliminar agentes que lhe provocam danos e assegurar mais saúde, vitalidade e bem-estar.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>@tamirysnutri</strong></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184495" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184495" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-184495" decoding="async" fetchpriority="high" height="394" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-400x394.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-400x394.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-1024x1008.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-768x756.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-450x443.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-780x768.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00-150x148.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-05-at-13.07.00.jpeg 1170w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184495">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184494</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 13:58:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>