<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 06:17:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Vitamina demais faz mal: os perigos por trás da superdosagem silenciosa</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/02/vitamina-demais-faz-mal-os-perigos-por-tras-da-superdosagem-silenciosa/</link><description>Em resumo: as vitaminas são essenciais, mas o excesso pode ser tão prejudicial quanto a deficiência. Procure sempre um Nutricionista ou medico para orientação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/20210409_hipervitaminose-e1756818275884.jpg" /><br><div>As hipervitaminoses são um conjunto de condições resultantes da ingestão excessiva de vitaminas, geralmente por meio de suplementos em doses elevadas, já que é raro que ocorram apenas pela alimentação. Elas representam um tipo de intoxicação, que pode variar de leve a grave, dependendo da vitamina envolvida, da quantidade consumida e do tempo de exposição.</div>
<div></div>
<div><strong>Podem ser divididas em dois grupos principais:</strong></div>
<div>•Vitaminas lipossolúveis (A, D, E e K): São as que mais frequentemente causam hipervitaminose, pois se acumulam no fígado e no tecido adiposo, já que não são eliminadas facilmente pela urina.</div>
<div>•Vitaminas hidrossolúveis (como C e complexo B): Geralmente têm menor risco, pois o excesso é excretado pelos rins, mas em altas doses e uso prolongado também podem provocar efeitos adversos.</div>
<div></div>
<div><strong>Exemplos de hipervitaminoses</strong></div>
<div>•Vitamina A: Pode causar dores de cabeça, náuseas, pele seca, queda de cabelo, alterações ósseas e até lesões hepáticas.</div>
<div>•Vitamina D: Leva a hipercalcemia, com sintomas como fraqueza, arritmias, calcificação de órgãos e insuficiência renal.</div>
<div>•Vitamina E: Em excesso, pode aumentar o risco de sangramentos, por interferir na coagulação sanguínea.</div>
<div>•Vitamina K: O excesso pode causar anemia hemolítica e icterícia, especialmente em recém-nascidos.</div>
<div>•Vitamina C (hidrossolúvel): Em megadoses, pode provocar diarreia, cálculos renais e distúrbios gastrointestinais.</div>
<div></div>
<div><strong>Prevenção e cuidados</strong></div>
<div></div>
<div>A prevenção das hipervitaminoses depende do uso consciente de suplementos vitamínicos, que devem ser prescritos apenas quando houver indicação médica ou nutricional. A automedicação e o consumo indiscriminado de polivitamínicos são as principais causas desses quadros.</div>
<div></div>
<div>👉 Em resumo: as vitaminas são essenciais, mas o excesso pode ser tão prejudicial quanto a deficiência. Procure sempre um Nutricionista ou medico para orientação.</div>
<div></div>
<div>@tamirysnutri</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192564</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:07:23 +0000</pubDate></item><item><title>Entre o agora e o amanhã</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/02/entre-o-agora-e-o-amanha/</link><description>E, entre uma coisa e outra, carrego a convicção de que Deus — em sua delicadeza — organiza as peças de um quebra-cabeça que hoje não consigo ver completo, mas que um dia fará todo sentido.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Estrategia-ou-operacao-3-1600x833.jpg" /><br><p>Viver o presente com gratidão não é apenas exercício de fé ou gesto de otimismo. É reconhecimento profundo de que cada passo dado hoje, por menor que pareça, já é parte da estrada que me leva ao futuro que desejo.</p>
<p>Sou grata pelo que tenho e pelo que sou agora — mesmo pelas pequenas vitórias, pelas pausas necessárias e até pelos tropeços que, em silêncio, me ensinaram mais do que eu imaginava. Ao olhar para este instante, percebo que o futuro não é lugar distante que me espera. Ele já está sendo tecido, linha por linha, no jeito como ajo, escolho e persisto a cada dia.</p>
<p>Essa certeza me consola: não preciso ter todas as respostas. Preciso apenas caminhar com consciência, sabendo que o tempo trabalha a meu favor quando eu também trabalho por ele. O presente é a minha semente. O futuro, a colheita.</p>
<p>E, entre uma coisa e outra, carrego a convicção de que Deus — em sua delicadeza — organiza as peças de um quebra-cabeça que hoje não consigo ver completo, mas que um dia fará todo sentido.</p>
<p>Seja grato, construa seu futuro, Aprenda com quem sabe!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192569</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:15:12 +0000</pubDate></item><item><title>Exercício físico alivia sintomas da menopausa</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/02/exercicio-fisico-alivia-sintomas-da-menopausa/</link><description>A atividade física libera um maior contingente de endorfina no sangue, promovendo o bem-estar físico e emocional, e contribuindo assim para que as mulheres se sintam mais confortáveis e confiantes, além de mais relaxadas para enfrentar esse período
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Independente da sua situação, praticar atividades físicas regulares é uma ótima forma de se manter saudável, mas no caso dos exercícios na menopausa as vantagens incluem ainda melhoras de humor, fortalecimento dos ossos e combate à insônia, tão comum nessa fase.</p>
<p style="text-align: justify;">Afinal, a atividade física libera um maior contingente de endorfina no sangue, promovendo o bem-estar físico e emocional, e contribuindo assim para que as mulheres se sintam mais confortáveis e confiantes, além de mais relaxadas para enfrentar esse período.</p>
<p style="text-align: justify;">No entanto, para isso é necessário praticar os exercícios na menopausa, pelo menos 2 vezes por semana com duração de 1 hora ou diariamente durante 30 minutos.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192602" decoding="async" height="265" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-400x265.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-400x265.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-1024x679.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-768x509.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-450x298.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-780x517.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1-150x99.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.09-1.jpeg 1198w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Opções para se exercitar</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Alguns bons exemplos de exercícios para fazer durante a menopausa são:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Caminhada </strong></p>
<p style="text-align: justify;">Democrática por natureza, a caminhada é um ótimo exemplo de exercícios na menopausa, pois envolve poucos riscos. Além disso, ela pode ser feita na esteira, na academia ou mesmo no seu bairro, em sessões de 30 minutos três ou quatro vezes na semana.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Hidroginástica</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A hidroginástica trabalha todo o corpo e não causa lesões nas articulações. Além disso, por ser feita na água, você não precisa ficar se incomodando com o suor típico dessa fase.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Musculação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A musculação conserva a massa magra do corpo e ajuda a manter a integridade óssea, prejudicada pela menopausa. Por isso, ela é indicada duas ou três vezes por semana.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, na academia, os exercícios podem ser adaptados, previstos e realizados de forma mais lenta para diminuir o sofrimento com o estresse e o calor, por exemplo.</p>
<p style="text-align: justify;">Experimente sair do comum com atividades diferenciadas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192604" decoding="async" height="265" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-400x265.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-400x265.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-1024x677.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-768x508.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-450x298.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-780x516.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08-150x99.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-02-at-11.32.08.jpeg 1202w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Além dos treinos de musculação, fazer aulas coletivas de dança, alongamento, HIIT, entre outras modalidades, pode ser uma boa ideia.</p>
<p style="text-align: justify;">Mas não se esqueça da importância de fazer uma avaliação física. Através dela,  você receberá indicação das atividades certas para atingir os seus objetivos.</p>
<p style="text-align: justify;">Pensando na frequência, por exemplo, o melhor caminho é optar por algo que seja prazeroso.. Ou seja, se prefere estar ao ar livre, pense em caminhar ou andar de bicicleta. Caso goste de socializar, opte por esportes ou treinos na academia.</p>
<p style="text-align: justify;">É muito importante buscar algo que você consiga sentir prazer de fazer, assim diminui as chances de possíveis faltas.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192600</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:30:14 +0000</pubDate></item><item><title>A lição que falta</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/03/a-licao-que-falta/</link><description>Não se enganem pensando que isso é “dar tudo”. Sustentar não é o mesmo que educar. Presentear não é o mesmo que preparar
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/922f6d85-3f89-472f-b837-139fdfc65de6.jpeg" /><br><p>Pais, é hora de encarar a verdade: dar casa, comida, escola, carro, dinheiro e lazer não basta. Isso é o mínimo. Não se enganem pensando que isso é “dar tudo”. Sustentar não é o mesmo que educar. Presentear não é o mesmo que preparar.</p>
<p>Muitos se defendem dizendo: “Fiz a minha parte, ofereci tudo, mas meu filho não quis nada com a vida.” Essa é a desculpa mais confortável para não admitir que faltou justamente o que não se compra: valores, limites, exemplo, incentivo, disciplina, diálogo, coragem, confiança, sobretudo.</p>
<p>É fácil bancar a sobrevivência material. Difícil é gastar tempo ensinando caráter, responsabilidade, respeito, empatia. Difícil é deixar o filho errar e levantar, aprender a conquistar e não apenas receber. Sem isso, ele cresce acostumado a conforto, mas incapaz de independência.</p>
<p>Carro sem responsabilidade é brinquedo perigoso. Dinheiro sem propósito é desperdício. Lazer sem limite é vazio. Escola sem acompanhamento é só um prédio. Moradia sem diálogo é silêncio. Alimentação sem presença é rotina. Nada disso constrói um ser humano inteiro.</p>
<p>Se seu filho não projeta independência, talvez seja porque nunca aprendeu a lutar com as próprias forças. E se nunca aprendeu, a falha começa em casa.</p>
<p>Pais, entendam: a verdadeira herança não está no bolso, mas na alma. É o legado invisível que molda caráter, fortalece a vontade e prepara para a vida. Quem não transmite isso, confunde criar dependentes com formar adultos. E depois, na defensiva, joga a culpa nos próprios filhos.</p>
<p>O mundo não precisa de pessoas que apenas consumam o que receberam. Precisa de gente capaz de sonhar, decidir, cair, recomeçar e vencer. E essa construção começa na família, no dia a dia, naquilo que não se pode comprar.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192631</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:11:31 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB em busca da classificação no Mineiro Infantil em Pirapora</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/03/montes-claros-handebol-aeesb-em-busca-da-classificacao-no-mineiro-infantil-em-pirapora/</link><description>Competição começa nesta sexta-feira (5), com participação de equipes de Paracatu, Pirapora e Unaí
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/202408291_@vinicius_shima_-315-Copia.jpg" /><br><p>O Campeonato Mineiro de Clubes Infantil Masculino e Feminino 2025 – Zonal A terá início nesta sexta-feira (5) em Pirapora-MG, e vai até domingo (7). A competição, disputada no Ginásio Poliesportivo João Caires de Oliveira, reunirá equipes tradicionais da região, movimentando o handebol de base na região.</p>
<p>O Montes Claros Handebol/AEESB vai iniciar a caminhada com rodada dupla de estreia diante da Prefeitura de Paracatu, às 15h, no feminino e, às 16h30, no masculino. No sábado (6), os confrontos serão contra a Prefeitura de Unaí, às 9h (feminino) e 10h30 (masculino).</p>
<p>A fase classificatória se encerra no domingo, dia 07, quando Montes Claros enfrentará a Prefeitura de Pirapora, às 11h no feminino e, às 12h30, no masculino. As equipes participantes, no Masculino e Feminino são o Montes Claros Handebol /AEESB, Prefeitura de Paracatu, Prefeitura de Pirapora e Prefeitura de Unaí.</p>
<p>Tabela de Jogos</p>
<p>Sexta-feira (05)<br/>
15h – INF/FEM | Montes Claros Handebol/AEESB x Prefeitura de Paracatu<br/>
16h30 – INF/MASC | Montes Claros Handebol/AEESB x Prefeitura de Paracatu<br/>
18h – INF/FEM | Prefeitura de Pirapora x Prefeitura de Unaí<br/>
19h30 – INF/MASC | Prefeitura de Pirapora x Prefeitura de Unaí</p>
<p>Sábado (06)<br/>
09h – INF/FEM | Prefeitura de Unaí x Montes Claros Handebol/AEESB<br/>
10h30 – INF/MASC | Prefeitura de Unaí x Montes Claros Handebol/AEESB<br/>
13h – INF/FEM | Prefeitura de Paracatu x Prefeitura de Pirapora<br/>
14h30 – INF/MASC | Prefeitura de Paracatu x Prefeitura de Pirapora</p>
<p>Domingo (07)<br/>
08h – INF/FEM | Prefeitura de Paracatu x Prefeitura de Unaí<br/>
09h30 – INF/MASC | Prefeitura de Paracatu x Prefeitura de Unaí<br/>
11h – INF/FEM | Montes Claros Handebol/AEESB x Prefeitura de Pirapora<br/>
12h30 – INF/MASC | Montes Claros Handebol/AEESB x Prefeitura de Pirapora</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192641</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:53:41 +0000</pubDate></item><item><title>Play Free Slots No Download And Install: A Hassle-free and Amazing Way to Delight In Casino Site Games</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/03/play-free-slots-no-download-and-install-a-hassle-free-and-amazing-way-to-delight-in-casino-site-games/</link><description>Playing online casino games has come highflybetcasino.com.pl to be increasingly prominent for many years. The excitement of taking threats and the possibility of winning huge are simply a couple of reasons why people are drawn to gambling enterprises. However, not everyone has the moment or the methods
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Playing online casino games has come <a href="https//highflybetcasino.com.pl/">highflybetcasino.com.pl</a> to be increasingly prominent for many years. The excitement of taking threats and the possibility of winning huge are simply a couple of reasons why people are drawn to gambling enterprises. However, not everyone has the moment or the methods<!--more--> to go to a physical online casino. This is where on-line gambling enterprises can be found in, using benefit and accessibility to players all over the world.</p>
<p>Among the most preferred video games in on the internet gambling enterprises is ports. These video games are very easy to play and provide interesting gameplay and the possibility to win real cash. Nevertheless, some gamers may not wish to undergo the inconvenience of downloading software program to their devices just to delight in a few rotates on the slots. That’s where totally free slots no download been available in.</p>
<h2>What are totally free ports no download?</h2>
<p>Free slots no download are on the internet slot games that can be played directly on an internet internet browser without the requirement for any type of software application downloads. With just a few clicks, gamers can have accessibility to a wide variety of slot video games and start playing promptly. This is especially hassle-free for gamers that don’t want to clutter their gadgets with additional software application or have restricted storage room.</p>
<p>Not only do free slots no download save players the trouble of downloading software application, yet they additionally use a large range of advantages and advantages.</p>
<p>1.<strong>Instantaneous Gain access to:</strong> With totally free ports no download, players can appreciate their preferred port games immediately without needing to wait for any software to download and install and set up. This suggests that gamers can begin playing as soon as possible, whether they’re on their desktop or mobile phones.</p>
<p>2.<strong>No Installation Required:</strong> As discussed earlier, totally free ports no download remove the need for setup. This is an excellent advantage for players that are worried concerning their device’s storage room or simply do not want to experience the trouble of mounting extra software program.</p>
<p>3.<strong>Play At Any Moment, Anywhere:</strong> With cost-free ports no download, gamers have the liberty to play their favored gambling establishment games anytime and anywhere. Whether they’re at home, at the office, or on the go, as long as they have a net connection, they can appreciate their favorite slot games without any constraints.</p>
<ul>
<li>Say goodbye to awaiting vacations or weekends to see a physical online casino.</li>
<li>Say goodbye to restricted playing hours or awaiting a fruit machine to become available.</li>
<li>Say goodbye to crowded and noisy gambling enterprise settings that can distract from the video gaming experience.</li>
<li>With cost-free slots no download, gamers have complete control of their gaming experience.</li>
</ul>
<p>4.<strong>Demo Mode:</strong> Free ports no download usually include a trial mode, enabling gamers to check out the ready totally free before betting real money. This is a great method for beginners to familiarize themselves with the regulations and gameplay of different slot video games without risking their very own cash.</p>
<h2>How to play free ports no download?</h2>
<p>Playing totally free ports no download is unbelievably very easy and uncomplicated. Here’s a detailed overview to get going:</p>
<p>1. Pick a trusted online gambling establishment that offers cost-free slots no download. There are plenty of options available, so make sure to do some research and check out testimonials to locate an online casino that fits your preferences.</p>
<p>2. Develop an account on the online gambling establishment website. This usually entails offering some standard personal details and agreeing to the terms of the gambling establishment.</p>
<p>3. As soon as your account is set up, navigate to the casino’s video game collection and find the complimentary slots area. Right here, you’ll have accessibility to a wide range of slot games to pick from.</p>
<p>4. Click on the port video game you wish to play, and it will certainly load instantaneously on your web internet browser. You can begin rotating the reels and appreciating the game as soon as possible.</p>
<p>5. If you’re playing in demonstration mode, you’ll be supplied with a particular amount of digital credit scores to make use of. You can make use of these credit scores to put wagers and experience the game’s functions and incentives without any economic threat.</p>
<p>6. If you decide to bet actual cash, you may need to make a down payment right into your casino site account. This can normally be done through various safe and secure payment techniques, such as credit/debit cards, e-wallets, or financial institution transfers.</p>
<p>7. Once you have made a deposit, you can change from trial mode to genuine cash mode and start playing to <a href="https//genie-play.de/">GeniePlay</a> win real cash prizes.</p>
<h2>Verdict</h2>
<p>Free slots no download provide a practical and amazing means to appreciate gambling enterprise video games without the requirement for software program downloads. With instantaneous access, no installment required, and the capacity to play anytime and anywhere, these games supply a versatile and available gaming experience for gamers of all levels. Whether you’re a newbie wanting to exercise or a seasoned gamer searching for some quick amusement, cost-free ports no download have something to use. So, why not provide a try and see if luck gets on your side?</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192720</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:39:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>