<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 15:30:22 +0000</lastBuildDate><item><title>Campo do Ateneu recebe a 2ª edição da V.C Cup Brasil com destaque para a base do futebol</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/30/campo-do-ateneu-recebe-a-2a-edicao-da-v-c-cup-brasil-com-destaque-para-a-base-do-futebol/</link><description>Competição utiliza a estrutura do Estádio João Rebelo e conta com suporte fisioterapêutico para garantir organização, segurança e recuperação dos jovens atletas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21.jpeg" /><br><p dir="ltr">A bola está rolando para a 2ª edição da V.C Cup Brasil, competição que acontece entre os dias 30 de janeiro e 1º de fevereiro, no Campo do Ateneu, em Montes Claros. O tradicional palco do futebol local recebe jovens talentos nas categorias Sub-9, Sub-11 e Sub-13, em um torneio que promete emoção, dribles e sonhos sendo construídos nas quatro linhas.</p>
<p dir="ltr">Promovida pelo ex-atacante Vinícius Valverde e pelo ex-meia Gabriel Cerezo, a competição reúne equipes de alto nível e conta com a estrutura do Ateneu para proporcionar uma experiência completa aos atletas, familiares e observadores técnicos.</p>
<p dir="ltr">Cerezo destacou a importância da parceria com o clube para a realização do evento.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr"><em>“Só temos a agradecer ao Ateneu, ao Andrey e a todo o staff, ao Gabriel e ao Mazinho, que abriram as portas para a gente fazer essa grande competição. Estamos oportunizando os jovens, com captadores presentes, inclusive a equipe do Corinthians Integração. Só temos a agradecer essa parceria de sucesso que está se firmando”</em>, afirmou.</p>
</blockquote>
<p dir="ltr">Vinícius Soccer também ressaltou a relação especial com o Ateneu e o significado da competição para a formação de novos atletas.</p>
<blockquote>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202759" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202759" style="width: 300px"><img alt="" class="wp-image-202759 size-medium" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-300x400.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-300x400.jpeg 300w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-768x1024.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-450x600.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-780x1040.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-640x853.jpeg 640w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-150x200.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21.jpeg 960w"}' decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-300x400.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-300x400.jpeg.webp 300w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-768x1024.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-450x600.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-780x1040.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-640x853.jpeg.webp 640w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21-150x200.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-14.41.21.jpeg 960w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202759">Foto: Gabriel Henrique</figcaption></figure>
<p dir="ltr">“É com muita alegria que iniciamos a segunda edição da V.C Cup, que está acontecendo no Ateneu. Foi onde comecei em 1998, depois acabei indo para o Cruzeiro. É uma satisfação muito grande dar a esses jovens a oportunidade de desfrutar disso. A plateia está eufórica, então é com muita alegria que anunciamos essa segunda edição”, comentou.</p>
</blockquote>
<p dir="ltr">De olho nos talentos da base, o observador técnico do Esporte Clube Vitória-BA, Vinícius Almeida, elogiou a organização do torneio e a estrutura oferecida.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“Hoje, começamos a observar e deu para ver que é um campeonato muito bem organizado, com equipes de altíssima qualidade e uma estrutura maravilhosa. Agradeço ao pessoal do Ateneu pelo convite, atenção e suporte, sempre muito bons aqui na cidade. É um clube histórico de Montes Claros, com uma história maravilhosa e que tem tudo para dar certo. A cidade tem excelentes craques e tem tudo para levar grandes atletas ao futebol brasileiro”, destacou.</p>
</blockquote>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202766" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202766" style="width: 295px"><img alt="" class="wp-image-202766 size-medium" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-295x400.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-295x400.jpeg 295w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-756x1024.jpeg 756w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-768x1040.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-1134x1536.jpeg 1134w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-450x610.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-780x1057.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-150x203.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/01\/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38.jpeg 945w"}' decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 295px) 100vw, 295px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-295x400.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-295x400.jpeg.webp 295w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-756x1024.jpeg.webp 756w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-768x1040.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-1134x1536.jpeg 1134w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-450x610.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-780x1057.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38-150x203.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-15.47.38.jpeg.webp 945w" width="295"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202766">Créditos: BH Foto</figcaption></figure>
<p dir="ltr">Entre os atletas, o clima é de confiança e expectativa. O pequeno jogador Bernardo, do Gol de Ouro, falou sobre o desafio da competição. “Acho que esse campeonato vai ser muito bom. Nosso time é muito forte. Vamos jogar com times fortes também e espero que a gente possa ganhar”, disse.</p>
<h3 dir="ltr">Fisioterapia especializada acompanha a garotada ao longo da competição</h3>
<p dir="ltr">Além dos jogos, a V.C Cup Brasil conta com suporte especializado para os jovens atletas. O fisioterapeuta Wilson Eduardo, do projeto Base Fisio, explicou como está sendo o atendimento durante o torneio.</p>
<p><em>“Estamos prestando um serviço de apoio na recuperação muscular dos atletas. Como são muitos jogos em um período curto de tempo, estamos com banheira de gelo, bota pneumática e liberação, além de massageadores de perna e ombro, para trazer conforto tanto para as crianças quanto para os pais”, explicou.</em></p>
<p>Ele também destacou as diferenças no cuidado com os atletas mais jovens.<em> “Existe diferença da criança para o adulto. A criança, querendo ou não, tem uma recuperação mais rápida e um físico melhor para suportar os jogos. Ainda assim, esse cuidado é necessário para eles”</em>, finalizou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202758</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:52:58 +0000</pubDate></item><item><title>Parques de Montes Claros são fechados após chuvas; medida é preventiva</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/30/parques-de-montes-claros-sao-fechados-apos-chuvas-medida-e-preventiva/</link><description>Defesa Civil registrou acumulado de 15,2 mm na área central da cidade e previsão do Climatempo indica mais chuva no fim de semana.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-18.43.24-e1769811535800.jpeg" /><br><p>Os parques Milton Prates, Sagarana, Cândido Canela e Mangueiras, em Montes Claros, foram fechados temporariamente nesta sexta-feira (30) após as chuvas registradas no fim da tarde.</p>
<p>Segundo a Secretaria de Ambiente, Bem-Estar Animal e Sustentabilidade, a medida é preventiva e tem como objetivo permitir a avaliação das condições de segurança dos espaços.</p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Assim que as condições forem normalizadas e os parques estiverem aptos para receber o público, a reabertura será comunicada oficialmente pelos canais institucionais”, informou.</span></em></p></blockquote>
<p>De acordo com a Defesa Civil Municipal, até as 17h foi registrado um acumulado de 15,2 milímetros de chuva. A previsão indica continuidade das precipitações ao longo do fim de semana.Conforme dados do Climatempo, neste sábado (31) a previsão é de chuva ao longo do dia, com volume acumulado de cerca de 21,1 mm. Para o domingo (1º), a estimativa é de 7,4 mm.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202780</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:19:56 +0000</pubDate></item><item><title>Usuários da Área Azul de Montes Claros poderão converter bilhetes físicos em crédito digital a partir de fevereiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/30/usuarios-da-area-azul-de-montes-claros-poderao-converter-bilhetes-fisicos-em-credito-digital-a-partir-de-fevereiro/</link><description>Solicitação deve ser feita presencialmente na MCTrans até 3 de março; créditos serão liberados em aplicativo escolhido pelo usuário
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-17.48.29-1-scaled-e1766235792783.jpeg" /><br><p>A partir da próxima segunda-feira (2), os usuários que ainda possuem bilhetes físicos do estacionamento Área Azul, em Montes Claros, poderão solicitar a<strong> conversão do saldo em crédito digital</strong>.</p>
<p>Segundo a MCTrans, o pedido deve ser feito presencialmente, mediante a entrega de todos os bilhetes físicos. No atendimento, o usuário deverá realizar um cadastro, escolher o aplicativo de preferência e depois  receberá um protocolo de atendimento.</p>
<p>O prazo para solicitar a conversão vai até o dia <strong>3 de março de 2026.</strong> Após o encerramento desse período, a MCTrans terá até 10 dias para efetuar a devolução dos valores correspondentes, desde que os bilhetes sejam conferidos e validados. Os créditos serão disponibilizados exclusivamente em formato digital, no aplicativo escolhido pelo usuário.</p>
<p>Vale ressaltar que, após o fim do prazo, a MCTrans informou que <em>não será mais possível</em> realizar a conversão dos bilhetes físicos em crédito digital.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202785</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:50:40 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições do Bolsa Mais Professores são prorrogadas até terça-feira (3/2)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/31/inscricoes-do-bolsa-mais-professores-sao-prorrogadas-ate-terca-feira-3-2/</link><description>Iniciativa é voltada para professores da rede estadual e oferece especialização com bolsa mensal de R$ 2,1 mil; são 509 vagas disponíveis no estado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Professor_04624_SEEMG_DVG.jpeg" /><br><p>Foi prorrogado, até o dia 03/02, o prazo de inscrições do Processo Seletivo Interno (PSI) para participação no programa Bolsa Mais Professores. A iniciativa do Ministério da Educação (MEC) é voltada para professores da rede estadual e oferece curso de pós-graduação lato sensu (especialização) associado ao recebimento de bolsa mensal no valor de R$ 2,1 mil, paga com recursos federais, durante o período da formação.</p>
<p>Segundo a Secretaria de Educação do Estado (SES-MG), a prorrogação do prazo é uma forma de ampliar a oportunidade para mais professores.</p>
<h2>Vagas</h2>
<p>Em Minas Gerais, estão sendo ofertadas 509 vagas . Segundo a Secretaria de Educação do Estado (SEE-MG), as oportunidades estão distribuídas em duas modalidades de seleção:</p>
<ul>
<li>Modalidade I</li>
</ul>
<p>É destinada a professores que atuarão em unidades escolares indígenas elegíveis pelo MEC, considerando as especificidades da Educação Escolar Indígena.</p>
<ul>
<li> Modalidade II</li>
</ul>
<p>Contempla servidores efetivos da carreira de Professor de Educação Básica da SEE/MG, estáveis ou em estágio probatório, em efetivo exercício na regência de aulas em escolas regulares.</p>
<blockquote><p><em>“As vagas da Modalidade II estão distribuídas entre componentes curriculares dos anos finais do ensino fundamental e do ensino médio, incluindo matemática (77 vagas), língua inglesa (66), língua portuguesa (63), geografia (60), química (70), história (45), física (44), filosofia (28), educação física (22), artes (20) e ciências (14). A relação completa das escolas elegíveis e do quantitativo de vagas por unidade escolar está disponível no Anexo I do <a href="http://chrome-extension//efaidnbmnnnibpcajpcglclefindmkaj/https://www.educacao.mg.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Edital_SEE_n__22026___Retificado_30-01.pdf" rel="noopener" target="_blank">edital, </a>” informou a SEE-MG.</em></p></blockquote>
<h2>Requisitos</h2>
<p>Para participar, os professores precisam atender aos critérios estabelecidos no edital, entre eles: ter formação compatível com o componente curricular da vaga, ter exercício efetivo na regência de aulas e apresentar disponibilidade funcional para a unidade escolar vinculada à vaga do programa.</p>
<h2>Etapas</h2>
<p>Segundo informações da SEE-MG, a seleção consistirá em uma única etapa, de caráter eliminatório e classificatório: análise das informações e documentos apresentados no ato da inscrição.</p>
<p><em>“O resultado preliminar está previsto para a próxima quinta-feira (5/2), com prazo para recursos na sexta-feira (6/2). O resultado final será publicado no dia 10/2”, informou a SEE-MG.</em></p>
<p>Vale ressaltar que a classificação no processo não garante automaticamente a matrícula no curso de especialização, nem o recebimento da bolsa, “<em>após a seleção estadual, os candidatos classificados serão encaminhados ao MEC e à Capes, responsáveis pela análise final, pela matrícula no curso e pela concessão da bolsa, conforme suas normativas próprias”</em>, ressaltou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202788</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:30 +0000</pubDate></item><item><title>AEESB: Projeto Vida &amp; Movimento oferece ginástica gratuita e promove saúde em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/31/aeesb-projeto-vida-movimento-oferece-ginastica-gratuita-e-promove-saude-em-montes-claros/</link><description>Diversos bairros da cidade participam do projeto que oferece aulas de ginástica gratuitas a mais de 500 participantes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA0121-scaled.jpg" /><br><p>O projeto Vida &amp; Movimento, promovido pela Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil (AEESB), está mudando a vida de mais de 500 moradores de Montes Claros, no Norte de Minas.</p>
<p>A iniciativa tem o intuito de promover saúde, conexão, lazer e bem-estar aos alunos através de aulas gratuitas de ginástica.</p>
<h2>Apoio</h2>
<p>A Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig), por meio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), apoia o projeto que auxilia a transformação de vidas através do esporte, convívio em sociedade e cuidados com a saúde.</p>
<h2>Inscrições</h2>
<p>Os resultados dessa ação comunitária são muitas. Janjão é um dos educadores físicos que ministra as aulas.</p>
<p>Os interessados em se inscrever no projeto Vida e Movimento podem procurar o professor do núcleo mais perto de onde mora para fazer a inscrição.</p>
<blockquote><p><em>“A pessoa pode procurar a gente onde ocorre a ginástica. Nós conversamos com ela explicando sobre o projeto e enviamos o link de inscrição online onde ela pode se inscrever para se tornar aluna”</em>, afirma o educador físico Janjão.</p></blockquote>
<p>Os núcleos de ginástica gratuita são realizados nos bairros Vila Regina, Santa Lúcia, Monte Carmelo, Belvedere, Lourdes, Major Prates, São Geraldo, Vera Cruz, Nossa Senhora de Fátima e Conjunto Cristo Rei.</p>
<h2>Núcleos, dias e horários das aulas</h2>
<h3></h3>
<h3>Bairro Vila Regina</h3>
<p>Local: Praça Elis Regina (Rua Ivete Vargas, S/N)</p>
<p>Turma I: terça, quarta e quinta – 18h</p>
<p>Turma II: terça, quarta e quinta – 19h30</p>
<p>Contato: San Negão | (38) 9185-4268</p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro Santa Lúcia</h3>
<p>Local: Praça Maria de Lourdes Pinto Alves (Esquina do Córrego das Melancias)</p>
<p>Aulas: segunda, terça e quarta – 18h</p>
<p>Contato: Ciça | (38) 9 8837-8404</p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro Monte Carmelo</h3>
<p>Local: Ginásio Tancredo Neves (Avenida Lago Três Marias s/nº)</p>
<p>Aulas: segunda, terça e quarta – 19h</p>
<p>Contato: Ciça | (38) 9 8837-8404</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro de Lourdes</h3>
<p>Local: Quadra Principal – Rua Andradita, S/N</p>
<p>Aulas: segunda, quarta e sexta – 20h15</p>
<p>Contato: Janjão | (38) 9130-6015</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro Belvedere</h3>
<p>Local: Praça Belvedere (quadra) – Rua Augusta, 300</p>
<p>Aulas: terça e quinta – 17h30 às 19h30</p>
<p>Contato: Janjão | (38) 9130-6015</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro Major Prates / São Geraldo</h3>
<p>Local: Quadra Poliesportiva do Major Prates (Rua Antônio Maciel dos Santos)</p>
<p>Aulas: terça, quinta e sábado – 6h às 8h</p>
<p>Contato: Christian Ricardo | (38) 9 8402-9761</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro Vera Cruz</h3>
<p>Local: Quadra Poliesportiva do Vera cruz (Rua Dermeval Campos, 292)</p>
<p>Aulas: segunda, quarta e sexta – 6h às 8h</p>
<p>Contato: Christian Ricardo | (38) 9 8402-9761</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Bairro Nossa Senhora de Fátima</h3>
<p>Local: Praça das Tilápias</p>
<p>Aulas: segunda, terça e quinta – 6h10</p>
<p>Contato: Renata Durães | (38) 9 9123-8110</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h3>Conjunto Cristo Rei</h3>
<p>Local: Escola Estadual Beato José de Anchieta (Rua O, 90)</p>
<p>Aulas: segunda, terça e quarta – 19h30</p>
<p>Contato: Renata Durães | (38) 9 9123-8110</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202795</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:30:20 +0000</pubDate></item><item><title>Venezuelanos seguem para Belo Horizonte após fim do acolhimento emergencial em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/31/venezuelanos-seguem-para-belo-horizonte-apos-fim-do-acolhimento-emergencial-em-montes-claros/</link><description>Os venezuelanos também relataram que, mesmo após mudanças políticas recentes na Venezuela, pretendem permanecer no Brasil, alegando, entre outros motivos, o acesso a programas sociais como o Bolsa Família, benefício inexistente no país de origem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_8702-scaled-e1769881606534.jpeg" /><br><p>Os 57 venezuelanos que estavam em situação de acolhimento emergencial em Montes Claros deixaram o município neste sábado (31) e seguiram para Belo Horizonte após divergências relacionadas às condições de permanência na cidade. O grupo chegou ao Norte de Minas em 14 de novembro, após ser deixado no município por um ônibus que partiu de Itabuna, no sul da Bahia.</p>
<p>Desde a chegada, os imigrantes estavam abrigados de forma provisória no Ginásio Poliesportivo Ana Lopes. A Prefeitura de Montes Claros sempre destacou que o uso do espaço tinha caráter temporário e que o local precisaria ser desocupado, uma vez que será utilizado para competições oficiais, incluindo a etapa municipal dos Jogos Escolares Estaduais, prevista para fevereiro.</p>
<p>Em nota oficial divulgada neste sábado, a Prefeitura informou que, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Social, realizou o direcionamento do grupo para uma residência na zona rural, considerada adequada para o acolhimento, com estrutura composta por quartos, banheiros, cozinha e quintal, capaz de atender crianças, adultos, idosos e até animais. Segundo o município, a escolha do local levou em conta tanto a infraestrutura quanto o perfil da população atendida, formada majoritariamente por indígenas da etnia Warao, que em seu país de origem vivem, em grande parte, em comunidades rurais.</p>
<p>Ainda de acordo com a administração municipal, ao chegar ao novo local, o grupo manifestou o desejo de não permanecer e solicitou apoio para se deslocar até Belo Horizonte, onde afirmou possuir familiares. Diante do pedido, o município informou que iniciou as articulações necessárias para garantir um traslado considerado seguro e digno.</p>
<p>A Prefeitura de Montes Claros ressaltou que comunicou previamente a Prefeitura de Belo Horizonte sobre a decisão dos imigrantes e que o transporte só foi providenciado após o alinhamento entre os dois municípios. A capital mineira confirmou a disponibilidade de um imóvel para receber o grupo e dar continuidade ao acompanhamento social.</p>
<p>O deslocamento foi realizado ainda neste sábado, com ônibus fretado pelo município de Montes Claros. Segundo a nota, toda a ação foi acompanhada por profissionais da assistência social e pela Procuradoria Jurídica, e o município afirma que seguirá monitorando o processo até a conclusão da acomodação dos imigrantes em Belo Horizonte.</p>
<p>A gestão municipal destacou, por fim, que todo o procedimento foi conduzido com respeito à dignidade humana e aos direitos sociais dos imigrantes, mantendo diálogo com o grupo e com as instituições envolvidas durante todo o processo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202841</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:46:57 +0000</pubDate></item><item><title>Invicto e líder da Superliga, MOC Vôlei recebe Apade nesta quinta (5)</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/02/invicto-e-lider-da-superliga-moc-volei-recebe-apade-nesta-quinta-5/</link><description>Com 100% de aproveitamento e 23 pontos, equipe norte-mineira busca nona vitória na competição
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39.jpeg.webp" /><br><p>O Montes Claros Vôlei vive um bom momento na Superliga B 2025/26. Após oito rodadas, a equipe norte-mineira ocupa a liderança isolada da competição com 23 pontos e 100% de aproveitamento, somando oito vitórias em oito partidas. E, na próxima quinta-feira (5), às 20h, recebe o Apade-PA, no Ginásio Tancredo Neves, com duelo transmitido pela MOC TV.</p>
<p>Os ingressos para acompanhar a partida no Caldeirão estão disponíveis em https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-apade-pa, custam R$ 20,00 (inteira) e R$ 10,00 (meia-entrada). A outra opção é social, no valor de R$ 12,00 junto à doação de 1kg de alimento não-perecível.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202892" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202892" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202892" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-400x400.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-400x400.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-150x150.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-768x768.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-450x450.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-780x780.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-96x96.jpeg 96w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39.jpeg 1080w"}' decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-400x400.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-400x400.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-1024x1024.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-150x150.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-768x768.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-450x450.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-780x780.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39-96x96.jpeg.webp 96w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-09.25.39.jpeg.webp 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202892">Fotos: Eduardo Coxé</figcaption></figure>
<p>Com experiência para ajudar nos momentos decisivos, o oposto e capitão, Jô, destaca o trabalho diário do elenco para conquistar os resultados poistivos.</p>
<p>“<em>Acho que é tudo fruto de um trabalho que a gente vem fazendo na quadra. O treinamento está sendo bem puxado, bem intensivo já buscando essa parte ofensiva, defensiva, nos treinos e nos jogos. Vem dando resultado, a gente vê nos jogos. Estamos conseguindo fazer nossa virada de bola e nosso sistema defensivo também está muito bom. Isso tudo é fruto de um treino puxado, pesado que a gente tem aqui diariamente</em>” , disse.</p>
<p>Como chega o time para a 9ª rodada? – O MOC é líder com 23 pontos, acumula 24 sets ganhos e apenas cinco perdidos, além de 708 pontos marcados contra 586 sofridos, números que reforçam o equilíbrio entre ataque e sistema defensivo.</p>
<p>O oposto Paulo Victor é um dos destaques do MOC na Superliga B. Nas duas últimas partidas, foi o maior pontuador. PV tem sete pontos de saque, 104 pontos de ataque e 13 pontos de bloqueio. Somando os três fundamentos, temos 124 pontos totais.</p>
<p>“<em>É resultado daquilo que venho fazendo desde agosto, quando cheguei aqui. Eu acho que é o esse bom momento é fruto do nosso trabalho. Do jeito que a gente vem trabalhando, com certeza, vamos colher grandes vitórias”</em> , pontou.</p>
<p>Perguntado sobre o fator casa e ter a torcida ao lado, Paulo foi enfático. <em>” É muito bom jogar quando a torcida de te apoia empurra você para o jogo, isso é muito importante. É um estímulo a mais para continuarmos nessa campanha”</em> , completou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202890</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:51:12 +0000</pubDate></item><item><title>Sisu 2026: termina hoje (2) o prazo de adesão da lista de espera</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/02/sisu-2026-termina-hoje-2-o-prazo-de-adesao-da-lista-de-espera/</link><description>Candidatos que não foram selecionados na chamada regular devem manifestar interesse na lista de espera até as 23h59 desta segunda-feira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/sisu-2026-o-que-saber-e1770046194566.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Os candidatos que não foram selecionados na chamada regular do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifestarem interesse em participar da lista de espera.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O período teve início na última quinta-feira (29), quando foram divulgados os<a href="https://webterra.com.br/2026/01/29/resultado-da-chamada-regular-do-sisu-2026-ja-esta-disponivel-matriculas-comecam-em-2-de-fevereiro/" rel="noopener" target="_blank"> resultados da chamada regular.</a></span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como manifestar interesse?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para manifestar interesse, os candidatos devem acessar o <a href="https://acessounico.mec.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Portal de Acesso Único à Saúde.</a> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No sistema, o estudante poderá consultar sua melhor classificação nas modalidades de concorrência para cada curso e escolher a opção com melhor desempenho para a lista de espera. Segundo informações do MEC, é possível participar da lista de espera em apenas uma opção de curso.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“A convocação da lista de espera segue a ordem de classificação da chamada regular, mas só inclui os candidatos que manifestaram interesse na lista. A convocação será feita diretamente pelas instituições em que o estudante se inscreveu. É possível participar da lista de espera de apenas uma opção de curso. O candidato deve consultar os canais oficiais da instituição de interesse e observar as regras e os prazos estabelecidos em edital”, informou a assessoria do Ministério da Educação</span></em></p></blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que a convocação da lista segue a mesma ordem de classificação da chamada regular. A convocação será feita diretamente pelas instituições públicas escolhidas pelos candidatos inscritos a partir de 11 de fevereiro.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202897</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:23:12 +0000</pubDate></item><item><title>Gabaritos do concurso da Caixa saem hoje; salários chegam a R$ 16,4 mil</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/02/gabaritos-do-concurso-da-caixa-saem-hoje-salarios-chegam-a-r-164-mil/</link><description>O concurso oferece 184 vagas imediatas e 552 para cadastro de reserva, todas para cargos de nível superior. Os salários variam entre R$ 12.371,00 e R$ 16.495,00, conforme a função
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2023/06/caixa-economica-federal-e1687269502429.jpg.webp" /><br><p data-end="479" data-start="187">Os candidatos do <strong data-end="251" data-start="204">concurso público da Caixa Econômica Federal</strong> já podem se organizar para as próximas etapas do certame. Conforme o cronograma oficial, os <strong data-end="391" data-start="344">gabaritos preliminares das provas objetivas</strong>, aplicadas no último domingo (<strong data-end="429" data-start="422">2/2</strong>), serão divulgados nesta <strong data-end="478" data-start="455">segunda-feira (2/2)</strong>.</p>
<p data-end="594" data-start="481">O prazo para <strong data-end="556" data-start="494">interposição de recursos contra as questões e os gabaritos</strong> será nos dias <strong data-end="593" data-start="571">2 e 3 de fevereiro</strong>.</p>
<p data-end="879" data-start="596">No mesmo dia também foram aplicadas as <strong data-end="657" data-start="635">provas discursivas</strong>. De acordo com o cronograma, a <strong data-end="746" data-start="689">divulgação das notas preliminares da prova discursiva</strong>, assim como o <strong data-end="795" data-start="761">resultado das provas objetivas</strong> e a <strong data-end="842" data-start="800">convocação para a Avaliação de Títulos</strong>, está prevista para <strong data-end="878" data-start="863">11 de março</strong>.</p>
<p data-end="1320" data-start="881">Durante a aplicação das provas, o presidente da Caixa, <strong data-end="971" data-start="936">Carlos Antônio Vieira Fernandes</strong>, acompanhou a movimentação dos candidatos no <strong data-end="1063" data-start="1017">Centro Universitário de Brasília (UniCeub)</strong>. Em entrevista ao <em data-end="1091" data-start="1082">Correio</em>, ele afirmou ter se surpreendido com o alto número de inscritos.</p>
<p data-end="1320" data-start="881">“<em data-end="1308" data-start="1160">Tanto em Brasília quanto no Brasil todo, foram muitas inscrições. Não estávamos esperando, mas é muito bom que muitas pessoas estejam participando</em>”, destacou.</p>
<p data-end="1507" data-start="1322">O <em data-end="1333" data-start="1324">Correio</em> entrou em contato com a Caixa para obter informações sobre a <strong data-end="1416" data-start="1395">taxa de abstenção</strong>, mas ainda aguarda retorno. A matéria será atualizada assim que os dados forem divulgados.</p>
<p data-end="1869" data-start="1509">O concurso oferece <strong data-end="1551" data-start="1528">184 vagas imediatas</strong> e <strong data-end="1586" data-start="1554">552 para cadastro de reserva</strong>, todas para cargos de <strong data-end="1627" data-start="1609">nível superior</strong>. Os salários variam entre <strong data-end="1685" data-start="1654">R$ 12.371,00 e R$ 16.495,00</strong>, conforme a função.</p>
<p data-end="1869" data-start="1509">O cargo de <strong data-end="1739" data-start="1719">engenheiro civil</strong> foi o mais concorrido, com mais de <strong data-end="1795" data-start="1775">36 mil inscritos</strong>, seguido por <strong data-end="1822" data-start="1809">arquiteto</strong>, que registrou cerca de <strong data-end="1868" data-start="1847">25 mil candidatos</strong>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202896</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:27:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>