<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 22:17:12 +0000</lastBuildDate><item><title>Prazo para matrícula de aprovados em primeira chamada no Vestibular da Unimontes termina nesta quarta-feira</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/04/prazo-para-matricula-de-aprovados-em-primeira-chamada-no-vestibular-da-unimontes-termina-nesta-quarta-feira/</link><description>O processo seletivo teve 27.087 inscritos: 13.773 candidatos no grupo 1 e 13.314 inscrições no grupo 2
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/unimontes2-1-e1768849154729.avif" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div>
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: left;"><span style="font-size: 16px;">Prossegue até esta quarta-feira (04/02) o prazo para as matrículas dos aprovados em primeira chamada no seu Vestibular Próprio 2025 da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes). As matrículas foram iniciadas nesta terça-feira (03/02).</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-378483 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-em-destaque" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p>Foram aprovados no processo 1.484 candidatos em 88 cursos de graduação da Unimontes, divididos em dois grupos, com entradas na universidade previstas para o primeiro e segundo semestres. O prazo de matrículas vale para os aprovados nas entradas nos dois semestres.</p>
<p>Pelas regras estabelecidas em edital, o estudante aprovado em dois cursos só pode se matricular em um deles. A norma também vale para os candidatos aprovados no mesmo curso em dois grupos.</p>
<p>O processo de matrícula é efetuado pelo sistema online, pelo qual deve ser encaminhada toda a documentação necessária. Os candidatos aprovados devem entrar no site da Coteps (<a href="http://www.coteps.unimontes.br/">www.coteps.unimontes.br</a>) e acessar o link <a href="https://inscricaovestibular.unimontes.br/login">https://inscricaovestibular.unimontes.br/login</a>.</p>
<p>No período de 6 a 9 de fevereiro serão recebidas as matrículas dos candidatos da lista de espera, convocados em segunda chamada (além do limite de vagas).</p>
<p>O resultado do Vestibular Próprio foi divulgado pela Comissão Técnica de Processos Seletivos (Coteps) sexta-feira (30/01), o resultado do seu Vestibular Próprio 2025. As listas dos aprovados podem ser conferidas no site da Comissão Técnica de Processos Seletivos: <a href="http://www.coteps.unimontes.br/">www.coteps.unimontes.br</a>.</p>
<p>A novidade do Vestibular Próprio fica por conta dos cursos de Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica, criados pela atual gestão superior da instituição em 2025 e que iniciam as atividades neste primeiro semestre de 2026.</p>
<p>O Vestibular Próprio da Unimontes foi organizado pela Coteps e realizado pela Fundação de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas (Fadenor).</p>
<p>O processo seletivo teve 27.087 inscritos: 13.773 candidatos no grupo 1 e 13.314 inscrições no grupo 2.</p>
<p><strong>Documentação necessária</strong></p>
<p>De acordo com edital, para efetivar a matrícula, os candidatos aprovados no Vestibular Próprio da Unimontes deverão encaminhar pelo sistema online os seguintes documentos, digitalizados em formato PDF:  Histórico escolar do Ensino Médio (na impossibilidade de apresentação do histórico na data prevista para matrícula, será aceita declaração que ateste a conclusão do ensino médio, a qual deverá ser substituída pelo histórico, no prazo máximo de 30 (trinta) dias da data da matrícula, sob pena de ser a matrícula cancelada; Prova de quitação com o Serviço Militar, se do sexo masculino;  Prova de quitação com as obrigações eleitorais, por meio de certidão emitida no sítio eletrônico do Tribunal Superior Eleitoral;  Carteira de identidade;  CPF (no caso de estrangeiro, apresentar Passaporte ou documento semelhante);  Certidão de nascimento ou casamento;  Comprovante de residência e Foto 3×4 recente.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203018</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:04:45 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura convoca mais 309 aprovados em concurso público em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/04/prefeitura-convoca-mais-309-aprovados-em-concurso-publico-em-montes-claros/</link><description>O concurso ofertou 2.496 vagas para cargos de níveis médio, técnico e superior e registrou mais de 50 mil inscritos, reforçando a alta concorrência do processo seletivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/Montes_Claros_Prefeitura_Municipal_-_Fachada_12_07_19_Foto_Fabio_Marcal___-1600x883.jpg.webp" /><br><p data-end="509" data-start="198">A Prefeitura de Montes Claros avançou em mais uma etapa do concurso público da área administrativa e convocou, nesta terça-feira (3), novos candidatos aprovados no certame regido pelo <strong data-end="403" data-start="382">edital nº 02/2024</strong>. Ao todo, <strong data-end="431" data-start="414">309 aprovados</strong> foram chamados para assumir cargos efetivos em diferentes áreas do município.</p>
<p data-end="688" data-start="511">O concurso ofertou <strong data-end="545" data-start="530">2.496 vagas</strong> para cargos de níveis médio, técnico e superior e registrou <strong data-end="634" data-start="606">mais de 50 mil inscritos</strong>, reforçando a alta concorrência do processo seletivo.</p>
<p data-end="1090" data-start="690">Nesta nova convocação, há oportunidades para diversas funções, com destaque para <strong data-end="871" data-start="771">Agente Administrativo, Enfermeiro, Técnico em Enfermagem, Psicólogo, Motorista, Fiscal Municipal</strong>, além de cargos nas áreas da saúde, educação e assistência social. Também foram chamados profissionais médicos de várias especialidades, como <strong data-end="1089" data-start="1014">Clínico Geral, Cardiologista, Pediatra, Dermatologista e Reumatologista</strong>.</p>
<p data-end="1354" data-start="1092">A convocação dos aprovados ocorre de forma <strong data-end="1146" data-start="1135">gradual</strong>, por meio de carta enviada ao endereço informado no momento da inscrição. O concurso possui <strong data-end="1264" data-start="1239">validade de dois anos</strong>, podendo ser prorrogado por igual período, conforme necessidade da administração pública.</p>
<p data-end="1505" data-start="1356">A lista completa com os nomes dos <strong data-end="1408" data-start="1390">309 convocados</strong> está disponível no <strong data-end="1470" data-start="1428">Diário Oficial Eletrônico do Município</strong>, edição de 4 de fevereiro de 2026.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203033</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:43:29 +0000</pubDate></item><item><title>Passe Livre Estudantil: recadastramento já pode ser feito em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/04/passe-livre-estudantil-recadastramento-ja-pode-ser-feito-em-montes-claros/</link><description>Passe Livre é voltado para alunos de baixa renda que estudam em escolas ou instituições de ensino fundamental, médio, superior e técnico; estudantes de Montes Claros podem estar matriculados na rede pública ou particular
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2022/01/Montes-Claros-Onibus-10-10-18-Foto-Fabio-Marcal--e1643401291953.jpg.webp" /><br><p style="text-align: left;">Já está sendo realizado o recadastramento do Programa Municipal do Passe Livre Estudantil em Montes Claros, no Norte de Minas. A sistematização começou a valer a partir desta semana.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a Prefeitura Municipal, que oferece o benefício através da Secretaria de Esporte, Juventude e Lazer, é obrigatório fazer o procedimento para que os estudantes possam continuar a usar de forma gratuita o transporte coletivo até o final do primeiro semestre deste ano.</p>
<h2 style="text-align: left;">Alunos de baixa renda</h2>
<p style="text-align: left;">O Passe Livre Estudantil é voltado para alunos de baixa renda que estudam em escolas ou instituições de ensino fundamental, médio, superior e técnico. Os estudantes de Montes Claros podem estar matriculados na rede pública ou particular.</p>
<p style="text-align: left;">Os interessados podem se recadastrar até o dia 6 de março, comparecendo presencialmente na Praça de Esportes, das 7h às 17h, no endereço: avenida Oswaldo Cruz, nº 311, no Centro da cidade.</p>
<h2 style="text-align: left;"><b>Atualização</b></h2>
<p style="text-align: left;">Conforme o Município, a atualização do cadastro dos alunos que já possuem o Passe Livre será feito de 2 de fevereiro a 6 de março.</p>
<p style="text-align: left;">Os pedidos para novos cadastros devem ocorrer a partir de 9 de março.</p>
<h2 style="text-align: left;"><strong>Validade dos cartões </strong></h2>
<p style="text-align: left;">Os cartões do benefício terão validade de 9 de fevereiro até 17 de julho de 2026 após a conclusão do recadastramento.<br/>
Foram registrados 2.704 cartões em funcionamento no segundo semestre do ano de 2025.</p>
<h2 style="text-align: left;"><strong>Documentos obrigatórios para o recadastramento</strong></h2>
<ul style="text-align: left;">
<li style="text-align: left;">Declaração de matrícula atualizada, emitida pela instituição de ensino (original, assinada e com validade máxima de 30 dias);</li>
<li style="text-align: left;">Documento original de identificação do estudante;</li>
<li style="text-align: left;">Cartão do Passe Livre.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203052</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:12:42 +0000</pubDate></item><item><title>Centro Cultural de Montes Claros abre inscrições para artistas na programação do Mês da Mulher</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/04/centro-cultural-de-montes-claros-abre-inscricoes-para-artistas-na-programacao-do-mes-da-mulher/</link><description>Artistas, coletivos ou produtoras culturais têm até o dia 25 de fevereiro para se inscrever.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-15.54.30-e1770231319425.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Estão abertas as inscrições para o programa “<strong>Mulheres que Ocupam: Corpos, Vozes e Territórios</strong>”, do Centro Cultural Hermes de Paula, em Montes Claros. Artistas, coletivos ou produtoras culturais têm até o dia 25 de fevereiro para se inscrever.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições são gratuitas e devem ser feitas pelo formulário, disponível no endereço: <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdg70NCYtczsNlErX7Ndwnrx3oeC5Fmn9nGVbDmYrjOisRaNA/viewform" rel="noopener" target="_blank">https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdg70NCYtczsNlErX7Ndwnrx3oeC5Fmn9nGVbDmYrjOisRaNA/viewform</a></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa tem o objetivo de promover a valorização de produções artísticas feitas por mulheres, em celebração ao Mês da Mulher.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem pode participar?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A iniciativa é voltada para </span><b>mulheres artistas, coletivos ou produtoras culturais</b><span style="font-weight: 400;">, que tenham interesse em ocupar os espaços do Centro Cultural.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a organização, as propostas selecionadas vão ocupar a galeria, o auditório, a biblioteca e a sala de cinema.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, entre em contato com o Centro Cultural Hermes de Paula por meio do telefone 38 2211.3380.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203072</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:59:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>