<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 15:39:33 +0000</lastBuildDate><item><title>Cemig abre leilão com imóvel no Norte de Minas e em outras regiões do estado; lances seguem até 12 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/cemig-abre-leilao-com-imovel-no-norte-de-minas-e-em-outras-regioes-do-estado-lances-seguem-ate-12-de-junho/</link><description>Clique e confira a lista completa de imóveis disponíveis e suas respectivas localidades em Minas Gerais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6740-e1746612808838.jpeg.pagespeed.ic.Qxvd7W3kmE.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">A Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig) está realizando um leilão de imóveis com oportunidades em diversas regiões do estado, incluindo o Norte de Minas. Um dos destaques para a região é a oferta de um imóvel localizado na zona rural do município de Cristália, que integra a lista de bens disponibilizados pela companhia.</p>
<p>Alem do Norte, dois prédios, estrategicamente localizados em áreas centrais de Belo Horizonte e Juiz de Fora, são as principais ofertas do Leilão de Imóveis da Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig). Além destes prédios, são ofertados imóveis em municípios nas regiões do Triângulo, Norte, Leste e Sul de Minas Gerais, tanto em áreas urbanas quanto em localidades rurais. Interessados poderão dar lances até às 16h do dia 12/6, pela plataforma Superbid Exchange.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre os imóveis colocados à venda, está um prédio localizado próximo ao Parque Municipal Américo Renné Giannetti e à Praça Rui Barbosa, conhecida como Praça da Estação, na região Central de Belo Horizonte.</p>
<p>O edifício possui oito andares, um anexo com três pavimentos e estacionamento em três níveis para carros e caminhões. O imóvel ocupa 4.540 metros quadrados, com área total construída de 13.855 metros quadrados. O valor inicial é de R$ 27,9 milhões.</p>
<p>Em Juiz de Fora, na Zona da Mata, a propriedade colocada à venda é o prédio localizado na Rua Espírito Santo, 467/485, no Centro, negociado pelo preço mínimo de R$ 6,2 milhões. A construção ocupa um terreno de 2.875 metros quadrados e, atualmente, funciona no local a agência de atendimento da Cemig e setores anexos.</p>
<p>Em Uberlândia, no Triângulo, está sendo leiloado um lote localizado em área nobre da cidade, na Rua das Papoulas, no bairro Cidade Jardim. A área do imóvel é de 11.537 metros quadrados, e o valor inicial, de R$ 5,5 milhões.</p>
<p>Já no Sul de Minas, um imóvel localizado na Rua Ribeirão Vermelho, n° 10, Vila Residencial, em Itutinga, recebe ofertas a partir de R$ 390 mil. O bem possui área total de 2.764 metros quadrados e área construída de 489,55 metros quadrados, onde funcionou uma escola.</p>
<p style="text-align: justify;">Também serão leiloados imóveis situados em localidades rurais dos municípios de Itamarandiba, no Leste de Minas. A relação completa dos imóveis ofertados e outras informações sobre o processo podem ser consultadas <a href="https://sold.superbid.net/evento/400151?preOrderBy=orderByFirstOpenedOffers&amp;pageNumber=1&amp;pageSize=30&amp;orderBy=lotNumber:asc;subLotNumber:asc" rel="noopener" target="_blank">neste link</a>.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184515</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>Oportunidade: Unimontes abre inscrições para Seminário Audiovisual</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/oportunidade-unimontes-abre-inscricoes-para-seminario-audiovisual/</link><description>Voltado para produtores, diretores, gestores, coletivos e demais profissionais ligados à governança, formação e mercado do audiovisual, o evento é gratuito e tem vagas limitadas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/xfotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg.pagespeed.ic.WJo1yryEwe.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Estão abertas até o dia 20 de maio, as inscrições para o Seminário Audiovisual Unimontes. Voltado para produtores, diretores, gestores, coletivos e demais profissionais ligados à governança, formação e mercado do audiovisual, o evento é gratuito e tem vagas limitadas. As inscrições devem ser feitas pelo link: </span><a href="https://sigex.unimontes.br/acao/4164" style="text-align: justify;">https://sigex.unimontes.br/acao/4164</a><span style="text-align: justify;">.</span></p>
<p style="text-align: justify;">A organização do seminário é do Centro de Comunicação e Referência Audiovisual (CCRAV), projeto da Pró-Reitoria de Extensão (PrEx) da Universidade Estadual de Montes Claros. A programação terá início às 10h, no auditório do Centro de Ciências Biológicas e da Saúde (CCBS), no Prédio 6 do campus-sede, com atividades de exposição e debates ao longo do dia, durante os turnos da manhã e tarde.</p>
<p style="text-align: justify;">O evento conta com o apoio da Empresa Mineira de Comunicação (EMC), da Secretaria Municipal de Cultura e Turismo de Montes Claros (Secult-Moc), da Prefeitura de Montes Claros, da Secretaria de Estado de Cultura e Turismo de Minas Gerais (Secult-MG), do curso de Cinema e Audiovisual da Unimontes e do Sebrae-MG.</p>
<p><strong>Rede de parcerias fortalece o evento</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O professor Élcio Lucas, idealizador e coordenador do Seminário, destaca que a iniciativa é resultado das ações do CCRAV/Unimontes, que, desde 2023, tem articulado instituições e agentes parceiros com o objetivo de entender o funcionamento da governança, da formação e do mercado audiovisual no Norte de Minas. Um dos frutos dessa articulação foi o acordo de cooperação com a Empresa Mineira de Comunicação (EMC), vinculada à Secretaria de Estado de Comunicação, assinado no campus-sede em setembro de 2024 pelo reitor Wagner de Paulo Santiago e pelo presidente da EMC, Gustavo Mendicino.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, há outras colaborações em andamento, como com a Secult-Moc e o Sebrae-MG,  este último responsável pela realização da Max Minas Audiovisual, considerado um dos mais importantes eventos do setor no país. O professor também destaca a participação da Unimontes, desde outubro de 2024, no Grupo de Trabalho (GT) Audiovisual da Federação das Indústrias do Estado de Minas Gerais (Fiemg), que reúne diferentes entidades e produtoras independentes de Minas Gerais para discutir políticas públicas e fortalecer o setor.</p>
<p><strong>Homenagens e debates compõem a programação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Entre os destaques da programação estão a homenagem ao produtor e diretor Deniston Diamantino, pelo conjunto da sua obra dedicada ao Rio São Francisco, e a palestra do presidente da EMC, Gustavo Mendicino. Haverá também uma mesa temática sobre “Política Pública Estadual”, com foco na film commission, com participação de André Gonzaga (assessor-chefe audiovisual da Secult-MG) e Natalie Oliffson (subsecretária municipal de turismo da Secult-Moc). Já a mesa “Audiovisual é o meu negócio” será mediada por Walmath Magalhães (analista do Sebrae) e reunirá diferentes agentes do setor da região para um panorama sobre os desafios e oportunidades do audiovisual local.</p>
<p style="text-align: justify;">Para Élcio Lucas, a realização do seminário representa uma oportunidade de consolidar um grupo de trabalho que continue refletindo sobre os caminhos do audiovisual no Norte de Minas. <em>“A ideia é que, após o evento, as experiências e debates resultem em ações concretas para fortalecer a capacitação profissional e o desenvolvimento econômico do setor, contribuindo para a consolidação de um Polo Audiovisual regional</em>”, afirma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184526</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 10:01:51 +0000</pubDate></item><item><title>Fundação Sara realiza Bazar Solidário com ofertas especiais para celebrar o Mês das Mães</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/fundacao-sara-realiza-bazar-solidario-com-ofertas-especiais-para-celebrar-o-mes-das-maes/</link><description>O bazar funcionará nos dias 8 e 9 de maio, das 8h às 16h, e no dia 10 de maio, das 8h ao meio-dia. Os produtos, novos e seminovos, estarão disponíveis a preços acessíveis, oferecendo à população a oportunidade de comprar com economia e ainda ajudar quem mais precisa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/08/xWhatsApp-Image-2023-08-11-at-08.52.06.jpeg.pagespeed.ic.zYLwd-kCKb.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Em homenagem ao Dia das Mães, a Fundação Sara realiza, entre os dias 8 e 10 de maio, um Bazar Especial que alia compras conscientes e solidariedade. O evento acontecerá no Bazar Sara, localizado na Rua Viriato Ribeiro de Aquino, 45, bairro Canelas II, em Montes Claros. Serão mais de 8 mil itens disponíveis, incluindo roupas, calçados, acessórios, artigos de decoração, brinquedos e utilidades para o lar.</p>
<p style="text-align: left;">A iniciativa tem como objetivo arrecadar recursos para manter o atendimento a crianças e adolescentes em tratamento contra o câncer. Toda a renda obtida com o bazar será destinada ao custeio de serviços como hospedagem, alimentação, transporte, medicamentos e exames, oferecidos gratuitamente às famílias assistidas pela instituição.</p>
<p style="text-align: left;">O bazar funcionará nos dias 8 e 9 de maio, das 8h às 16h, e no dia 10 de maio, das 8h ao meio-dia. Os produtos, novos e seminovos, estarão disponíveis a preços acessíveis, oferecendo à população a oportunidade de comprar com economia e ainda ajudar quem mais precisa. Voluntárias do grupo de artesanato da fundação também participarão da ação, com peças exclusivas feitas à mão.</p>
<p style="text-align: left;">“Mais do que um bazar, é uma rede de solidariedade. As pessoas podem adquirir produtos de qualidade e, ao mesmo tempo, contribuir diretamente para o tratamento e bem-estar de crianças que enfrentam o câncer”, destaca Davidson Batista, responsável pelo bazar da Fundação Sara.</p>
<p style="text-align: left;">As formas de pagamento incluem dinheiro, Pix, cartões de débito e crédito, com possibilidade de parcelamento em compras a partir de R$ 100. O evento é resultado da generosidade de empresas e cidadãos que, regularmente, doam produtos à fundação.</p>
<p style="text-align: left;">Mais informações estão disponíveis no perfil oficial do Bazar Sara no Instagram: <a href="https://www.instagram.com/bazarsaramoc">@bazarsaramoc</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184530</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 10:17:08 +0000</pubDate></item><item><title>Câmara aprova aumento no número de deputados federais; total passará para 531 a partir de 2027</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/camara-aprova-aumento-no-numero-de-deputados-federais-total-passara-para-531-a-partir-de-2027/</link><description>A medida considera o crescimento populacional registrado pelo Censo de 2022, sem retirar vagas de estados que, proporcionalmente, perderiam cadeiras.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6748-e1746628962933.webp.pagespeed.ic.RHtOCw3vxA.webp" /><br><p style="text-align: justify;">A Câmara dos Deputados aprovou, na noite desta terça-feira (6), um projeto de lei complementar que amplia o número de parlamentares federais de 513 para 531 a partir da legislatura de 2027. A medida considera o crescimento populacional registrado pelo Censo de 2022, sem retirar vagas de estados que, proporcionalmente, perderiam cadeiras.</p>
<p style="text-align: justify;">A proposta, de autoria da deputada Dani Cunha (União-RJ), foi aprovada em forma de substitutivo pelo relator Damião Feliciano (União-PB) e agora segue para análise do Senado Federal. O texto revoga a Lei Complementar nº 78/93 e opta por uma distribuição política das novas vagas, em vez da aplicação do critério proporcional previsto na legislação anterior.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o relator, o acréscimo representa um aumento de 3,5% no total de deputados, enquanto a população brasileira cresceu mais de 40% nas últimas quatro décadas. Feliciano argumentou que a perda de cadeiras por alguns estados teria impacto direto na distribuição de emendas parlamentares e no equilíbrio da representatividade federativa. “Perder cadeiras significa perder peso político e, portanto, perder recursos”, justificou.</p>
<p style="text-align: justify;">A discussão sobre a redistribuição das vagas foi impulsionada por decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) em agosto de 2023. Na ocasião, a Corte reconheceu omissão do Congresso em atualizar a composição da Câmara conforme a evolução demográfica, atendendo a uma ação movida pelo governo do Pará.</p>
<p style="text-align: justify;">O texto aprovado mantém o número de representantes das bancadas que, segundo o censo, deveriam ser reduzidas, o que evita a diminuição de vagas em regiões como o Nordeste, que perderia oito cadeiras pela regra proporcional.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184540</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 11:43:48 +0000</pubDate></item><item><title>Mulher que sofreu assédio sexual por chefe será indenizada em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/mulher-que-sofreu-assedio-sexual-por-chefe-sera-indenizada-em-minas-gerais/</link><description>A decisão da Nova Turma do Tribunal Regional do Trabalho de Minas (TRT), foi divulgada nesta quarta-feira (7), e fixou uma indenização de R$ 10 mil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/xcidades-justica-do-trabalho-indenizacao-1714740289.jpg.pagespeed.ic.WkHfzL8HZX.jpg" /><br><p style="text-align: left;">A Justiça do Trabalho condenou uma indústria de embalagens plásticas de Uberlândia, no Triângulo mineiro a indenizar uma ex-empregada que sofreu assédio sexual pelo chefe. A decisão da Nova Turma do Tribunal Regional do Trabalho de Minas (TRT), foi divulgada nesta quarta-feira (7), e fixou uma indenização de R$ 10 mil.</p>
<p style="text-align: left;">Na ação, a funcionária relatou que no dia 7 de outubro de 2022 foi informada de que haviam solicitado os seus serviços em outra unidade da fábrica. O gerente se ofereceu para levá-la no veículo da empresa, mas durante o caminho, mudou o trajeto dizendo que iria lhe mostrar um bairro. Ao passar por um local ermo e escuro, ele parou o carro e assediou a trabalhadora.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a mulher, o homem “passou as mãos em suas pernas, manipulou seu órgão genital e lhe mostrou vídeo pornográfico, entre outros dizeres”. Ainda com relato da funcionária, ele ficou mais de uma hora no local e o suspeito ainda pediu para que a mulher mentisse sobre onde estavam.</p>
<p style="text-align: left;">Em uma outra ocasião, segundo a mulher, o chefe passou a mão em suas costas, e fez perguntas sobre o final de semana dela. Quatro dias depois do primeiro episódio de assédio, o gerente disse novamente que estariam precisando dos serviços em outra unidade. E mais uma vez, fez o mesmo percurso e praticou o assédio em um local ermo e escuro. Porém, dessa vez, a mulher gravou a conversa.</p>
<p style="text-align: left;">O áudio gravado, registrado em ata notarial, e um boletim de ocorrência foram apresentados no processo, convencendo o desembargador André Schmidt de Brito, do assédio sexual.</p>
<p style="text-align: left;"><em>“Houve investidas inoportunas de natureza sexual contra a reclamante por parte de seu superior hierárquico, expondo a autora a humilhações severas, inaceitáveis no ambiente de trabalho”, registrou.</em></p>
<p style="text-align: left;">Para o relator, o dano moral ficou provado, ainda que não tenha sido produzida prova oral. Na decisão, o magistrado ainda explicou que, na maioria das vezes, o ato é praticado de forma clandestina, sem a presença de terceiros, dificultando a demonstração de sua ocorrência.</p>
<p>Por tudo isso, o relator decidiu manter a condenação imposta em primeiro grau, reduzindo, porém, a quantia para R$ 10 mil. A redução do valor levou em conta o fato de a empregadora ter agido imediatamente para colocar fim à conduta do gerente assim que ela teve conhecimento do assédio sexual. A decisão foi unânime pelo TRT.</p>
<p>*Informações de Metrópoles</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184536</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 11:47:03 +0000</pubDate></item><item><title>Confira resultado do concurso do Ibama com salário de quase R$ 10 mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/confira-resultado-do-concurso-do-ibama-com-salario-de-quase-r-10-mil/</link><description>O vencimento para ambos os cargos é de R$ 9.994,60, com uma jornada de trabalho de 40 horas semanais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2021/12/xIBAMA.jpg.pagespeed.ic.3EgcSbTEPn.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) divulgou o resultado das provas objetivas e o resultado provisório da prova discursiva do concurso público do órgão, através do Diário Oficial, nesta quarta-feira (7).</p>
<p style="text-align: left;">São 460 vagas ofertadas para os cargos de analista administrativo e analista ambiental da carreira de Especialista em Meio Ambiente.</p>
<p style="text-align: left;">O vencimento para ambos os cargos é de R$ 9.994,60, com uma jornada de trabalho de 40 horas semanais.</p>
<p style="text-align: left;">Os candidatos poderão acessar a prova discursiva e os espelhos de avaliação, e apresentar recursos contra o resultado provisório, das 10h de quinta-feira (8) até as 18h de sexta-feira (9).</p>
<p style="text-align: left;">Para averiguar, basta acessar<strong> <a href="https://www.cebraspe.org.br/concursos/ibama_25">o Sistema Eletrônico de Interposição de Recurso.</a></strong></p>
<p style="text-align: left;">O processo seletivo é para todo o Brasil, com vagas distribuídas pelos 26 estados da nação e o Distrito Federal. Das 460 oportunidades de nível superior ofertadas, 330 são para o cargo de analista ambiental e 130 para analista administrativo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184549</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 12:29:34 +0000</pubDate></item><item><title>Profissões do Cerrado em extinção</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/profissoes-do-cerrado-em-extincao/</link><description>As palavras de Dino e Mia Couto convidam à reflexão sobre a importância de encontrar significado na vida e de não se deixar consumir pela rotina e pela falta de propósito e trabalho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Apesar da diminuição do uso prático, o carro de boi ainda é valorizado como um elemento cultural e histórico em Salinas, por Dino.</p>
<p style="text-align: left;">Um dia, Délio Pinheiro disse que minha escrita é uma amálgama de Guimarães Rosa e Mia Couto, isso ficou tão fixado na minha mente que escrevo sempre inspirado nestes dois grandes escritores.</p>
<p style="text-align: left;">Eu sempre começo de algo real, que vou fantasiando, sonhando, funcionando e escrevendo.</p>
<p style="text-align: left;">Meus personagens são pessoas do Cerrado, já as de Guimarães são do Sertão e as de Mia Couto da Savana.</p>
<p style="text-align: left;">Como Rosa, uso da linguagem regional e exploro da cultura do Cerrado; ela é a cultura do sertão.</p>
<p style="text-align: left;">São mundos reais, misturados e imaginários, territórios de memórias e histórias.</p>
<p style="text-align: left;">Hoje escrevo sobre o carreiro, trabalhador com parelhas de bois, uma profissão em extinção.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184556" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 269px) 100vw, 269px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1-269x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1-269x400.jpeg 269w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1-688x1024.jpeg 688w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1-450x670.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1-150x223.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-1.jpeg 720w" width="269"/></p>
<p style="text-align: left;">Um dos trechos mais marcantes da minha conversa com Dino, foi quando ele disse que seu trabalho é algo divino.</p>
<p style="text-align: left;"><em>– “Meu trabalho Milton, é um dos dons mais preciosos que Deus me deu. O dom de amansar e respeitar os bichinhos, que nos ajudam a ganhar a vida…”</em></p>
<p style="text-align: left;">Parafraseando Rosa, eu faço versos para os bois de Dino.</p>
<p style="text-align: left;">Boi carreiro</p>
<p style="text-align: left;">É parelha,<br/>
de Pintassilgo e Boqueirão,<br/>
são bois mansos,<br/>
que vêm do Cerrado.</p>
<p style="text-align: left;">E os cascos fortes,<br/>
do trabalho pesado.</p>
<p style="text-align: left;">Vão pelas ruas de pedras de Salinas,<br/>
patrimônio de Minas.</p>
<p style="text-align: left;">Bois bons,<br/>
chifres pontiagudos,<br/>
canga, canzil e broxa no pescoço,<br/>
guiados pelo Roberto,<br/>
bom moço.</p>
<p style="text-align: left;">Que trabalho pesado,<br/>
anda por toda cidade,<br/>
por essas ruas afora,<br/>
carregando esporão ou espora,<br/>
alegria e felicidade.</p>
<p style="text-align: left;">Carro de bois cheio de areia,<br/>
das águas de um rio, chamado Salinas,<br/>
pedaço de Minas.</p>
<p style="text-align: left;">Bois brancos,<br/>
garrotes mansos,<br/>
zebus enormes,<br/>
cheiro de curral.</p>
<p style="text-align: left;">Pega a guia Roberto,<br/>
e vamos embora,<br/>
nosso dia começou na aurora.</p>
<p style="text-align: left;">Também inspirado em Mia Couto e após conversar com Dino e Roberto, identifiquei que a fadiga é um sintoma da falta de sentido na vida, e não da quantidade de trabalho em si.</p>
<p style="text-align: left;"><em>– “Pra nós, o cansaço é maior quando se vive sem sonhos, sem uma aspiração para o futuro”.</em></p>
<p style="text-align: left;">A preguiça, a falta de estímulo e propósito no dia a dia contribuem para o esgotamento, mais do que a carga horária de trabalho.</p>
<p style="text-align: left;">O trabalho é visto como um meio para alcançar uma vida com<img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184557" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 295px) 100vw, 295px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-295x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-295x400.jpeg 295w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-450x609.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54-150x203.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-07-at-10.39.54.jpeg 720w" width="295"/> sentido e propósito, não como um fim em si mesmo.</p>
<p style="text-align: left;">As palavras de Dino e Mia Couto convidam à reflexão sobre a importância de encontrar significado na vida e de não se deixar consumir pela rotina e pela falta de propósito e trabalho.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184554</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 12:48:15 +0000</pubDate></item><item><title>MG: ICMBio abre vagas para agente temporário ambiental; saiba mais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/mg-icmbio-abre-vagas-para-agente-temporario-ambiental-saiba-mais/</link><description>As inscrições podem ser feitas até o dia 21 de maio de 2025.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/01/xo-que-estudar-para-concurso-publico-da-prefeitura-e1704976556577.webp.pagespeed.ic.aUbZ30O6XR.webp" /><br><p style="text-align: left;">O Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) abriu as inscrições para um concurso público com o intuito de preencher 19 vagas para o cargo de agente temporário ambiental.</p>
<p style="text-align: left;">As oportunidades são divididas entre os níveis I – Brigadista, com 14 vagas, e nível II – Chefe de Brigada, com 5 vagas, todas destinadas à área de Prevenção e Combate ao Incêndio, no município de São Roque de Minas, em Minas Gerais.</p>
<p style="text-align: left;">Os candidatos devem possuir ensino fundamental incompleto. Os profissionais admitidos receberão um salário mensal que varia de um a um salário mínimo e meio, mais auxílios.</p>
<p style="text-align: left;">As inscrições podem ser feitas até o dia 21 de maio, até às 17h, presencialmente, na sede administrativa do Parque Nacional da Serra da Canastra, localizado na Avenida Presidente Tancredo Neves nº 498, Bairro Centro, na cidade de São Roque de Minas. As inscrições podem ser realizadas também através do e-mail parnacanastra@icmbio.gov.br.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184564</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 15:02:49 +0000</pubDate></item><item><title>Saiba como se proteger ao fazer compras on-line para o Dia das Mães</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/saiba-como-se-proteger-ao-fazer-compras-on-line-para-o-dia-das-maes/</link><description>O Dia das Mães será comemorado, neste domingo (11), e é uma das datas mais celebradas pelo comércio em todo país. Segundo o Índice Cielo do Varejo Ampliado, o e-commerce apresentou um aumento de 2,3% nas vendas, em 2024, demostrando um crescimento mais moderado do que as vendas presenciais.    Por isso, os consumidores devem […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O Dia das Mães será comemorado, neste domingo (11), e é uma das datas mais celebradas pelo comércio em todo país. Segundo o Índice Cielo do Varejo Ampliado, o e-commerce apresentou um aumento de 2,3% nas vendas, em 2024, demostrando um crescimento mais moderado do que as vendas presenciais.  <span class="pjBG2e" data-cid="f067e740-9a6c-4457-b9f9-d6a55b2181c9"><span class="UV3uM"> </span></span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184566" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184566" style="width: 448px"><img alt="" class="wp-image-184566" decoding="async" height="253" loading="lazy" sizes="(max-width: 448px) 100vw, 448px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1-400x226.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1-400x226.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1-768x435.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1-450x255.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1-780x441.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1-150x85.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/Capturar-compras1.jpg 1011w" width="448"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184566">Foto: Reprodução/Internet</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Por isso, os consumidores devem estar atentos nas compras do Dia das Mães, para evitar que o presente se torne uma dor de cabeça, como orienta o diretor do Procon em Montes Claros, Alexandre Braga.</p>
<p><em>“Nesta data, o Procon orienta consumidores e fornecedores a se atentarem às informações sobre a possibilidade de troca dos presentes, uma vez que é muito comum a necessidade de substituição do produto inicialmente adquirido em razão de diferenças de tamanho ou até mesmo pelo gosto da pessoa presenteada”</em>, ressaltou.</p>
<p>Neste período, o volume de vendas torna-se um atrativo considerável.<em><strong> “</strong>Para garantir que as mamães fiquem satisfeitas com os presentes, é fundamental que os fornecedores informem prazos, condições e requisitos para futuras trocas. Além disso, é necessário se atentar no ambiente virtual para possíveis golpes”</em>, disse Alexandre.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Apelo emocional e comercial</strong></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184568" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184568" style="width: 257px"><img alt="" class="wp-image-184568" decoding="async" height="257" loading="lazy" sizes="(max-width: 257px) 100vw, 257px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/alegre-mulher-dar-presente-para-mulher-em-jardim_23-2147784529-400x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/alegre-mulher-dar-presente-para-mulher-em-jardim_23-2147784529-400x400.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/alegre-mulher-dar-presente-para-mulher-em-jardim_23-2147784529-150x150.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/alegre-mulher-dar-presente-para-mulher-em-jardim_23-2147784529-450x450.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/alegre-mulher-dar-presente-para-mulher-em-jardim_23-2147784529-96x96.jpg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/alegre-mulher-dar-presente-para-mulher-em-jardim_23-2147784529.jpg 740w" width="257"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184568">Foto: Reprodução/Internet</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Os golpistas, segundo o diretor do Procon, têm explorado os momentos em que as pessoas estão mais vulneráveis, com a data especial dotada de toda a sua carga emocional. Assim, eles criam sites falsos ou clonam páginas de lojas conhecidas, ofertando descontos para atrair consumidores. <strong><br/>
</strong></p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“Nas datas de maior apelo comercial, cresce também a ação de criminosos, que procuram explorar a presença dos consumidores no mercado para praticar ilícitos. Para tanto, é fundamental seguir dicas de segurança, como não clicar em links de terceiros, desconfiar de preços muito abaixo da média de mercado e conferir os links dos sites, para evitar golpes”, destacou.</em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">Para evitar esse tipo de situação, é fundamental verificar as informações e, caso o consumidor tenha caído na ação criminosa, deve notificar o órgão.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“Caso o consumidor suspeite ter sido vítima de um golpe, poderá buscar a orientação do Procon, que verificará a possibilidade de solução perante os fornecedores. Nos casos em que de fato a ação foi realizada por criminosos, fará os devidos encaminhamentos para a polícia”, concluiu. </em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;"><span class="LrzXr">O Procon de Montes Claros está localizado na Rua Justino Câmara, 93 – Centro. Dúvidas podem ser sanadas pelo telefone </span><span class="LrzXr zdqRlf kno-fv"><span aria-label="Ligar para (38) 2211-3360">(38) 2211-3360.</span></span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184562</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 15:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>Estão abertas as inscrições para a 2º Corrida e Trekking Cross Run em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/estao-abertas-as-inscricoes-para-a-2o-corrida-e-trekking-cross-run-em-montes-claros/</link><description>Estão abertas até o dia 17 de maio as inscrições para a 2º Corrida e Trekking Cross Run do 55º BI do Exército Brasileiro em Montes Claros. O evento tem como objetivo aproximar a comunidade do trabalho realizado pelo batalhão, proporcionar momentos de integração entre os praticantes do atletismo e motivar a população para a […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n.jpg" /><br><div class="mceTemp" style="text-align: justify;"></div>
<p style="text-align: justify;">Estão abertas até o dia 17 de maio as inscrições para a <strong>2º Corrida e Trekking Cross Run</strong> do 55º BI do Exército Brasileiro em Montes Claros. O evento tem como objetivo aproximar a comunidade do trabalho realizado pelo batalhão, proporcionar momentos de integração entre os praticantes do atletismo e motivar a população para a prática de uma atividade física saudável.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184570" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184570" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-184570 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-400x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-400x400.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-1024x1024.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-150x150.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-768x768.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-450x450.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-780x780.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n-96x96.jpg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/SaveClip.App_468506774_1262071828243592_9076372329896616630_n.jpg 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184570">Foto: Líbio Alves Santana – @libio.fotografo</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">A corrida será realizada no dia 25 de maio de 2025, em comemoração ao dia da infantaria, com largada prevista, às 07h30 da manhã. O percurso será de 05 km e 10km, com realização na Área de responsabilidade do 55º BI do Exercito Brasileiro.</p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições serão feitas mediante <a href="http://www.g5sports.net.br">formulário pelo site</a>, no período de 02 de Abril de 2025 até 17 de Maio de 2025. Terão valores de acordo com lotes ofertado pela comissão organizadora, sendo o primeiro lote de R$ 90,00, o segundo de R$109,90 e o final de R$129,90.</p>
<p style="text-align: justify;">Poderão participar atletas, de ambos os sexos, com idade a partir de 18 anos. O evento é organizado em um Pelotão Geral (percurso 5 km e 10km), masculino e feminino, que se divide nas seguintes categorias: 18 a 29 anos, 30 a 39 anos, 40 a 49 anos  e 50 anos acima.</p>
<p style="text-align: justify;">A categoria Militares Reservistas ou Ativos, exército, bombeiros ou policiais, (percurso de 5 km e 10 km), masculino e feminino, se divide nas seguintes categorias: 18 a 29 anos, 30 a 39 anos, 40 a 49 anos  e 50 anos acima.</p>
<p style="text-align: justify;">A entrega do kit de identificação da Corrida acontecerá nos dias 22, 23 e 24 de Maio de 2025, em  local a ser definido pelo organizador.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Premiação</strong> – Os atletas que completarem rigorosamente o percurso e que não tenham sido desclassificados receberam medalhas. Os troféus serão para os três primeiros colocados de cada categoria, masculino e feminino.</p>
<p><a href="http://www.g5sports.net.br">Clique aqui para conferir o regulamento</a> <a href="https://g5sports.net.br/evento/corrida-cross-run-da-infantaria/">completo. </a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184560</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 15:23:15 +0000</pubDate></item><item><title>Sonho Caseiro com Creme de Confeiteiro Simples</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/07/sonho-caseiro-com-creme-de-confeiteiro-simples/</link><description>Deixe esfriar, corte os sonhos ao meio e recheie com o creme. Sirva fresquinho!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG-20250507-WA0132-1600x2844.jpg.pagespeed.ic.5OdXIdPPtG.jpg" /><br><h2 style="text-align: left;">Sonho Caseiro com Creme de Confeiteiro Simples</h2>
<h3 style="text-align: left;">Ingredientes da massa:</h3>
<p style="text-align: left;"> • 1 xícara de leite morno</p>
<p style="text-align: left;"> • 2 colheres de sopa de açúcar</p>
<p style="text-align: left;"> • 1 envelope de fermento biológico seco (10g)</p>
<p style="text-align: left;"> • 1 ovo</p>
<p style="text-align: left;"> • 2 colheres de sopa de manteiga</p>
<p style="text-align: left;"> • 1 pitada de sal</p>
<p style="text-align: left;"> • 3 a 4 xícaras de farinha de trigo (aproximadamente)</p>
<p style="text-align: left;"> • Óleo para fritar</p>
<p style="text-align: left;"> • Açúcar para polvilhar (opcional)</p>
<h3 style="text-align: left;">Ingredientes do creme de confeiteiro simples:</h3>
<p style="text-align: left;"> • 2 xícaras de leite</p>
<p style="text-align: left;"> • 1/2 xícara de açúcar</p>
<p style="text-align: left;"> • 2 gemas peneiradas</p>
<p style="text-align: left;"> • 2 colheres de sopa de amido de milho</p>
<p style="text-align: left;"> • 1 colher de chá de essência de baunilha</p>
<h3 style="text-align: left;">Modo de preparo:</h3>
<p style="text-align: left;">Em uma tigela, misture o leite morno, o açúcar, o fermento e o ovo. Mexa bem e adicione a manteiga e o sal. Vá acrescentando a farinha aos poucos, até formar uma massa macia e que não grude nas mãos. Sove por cerca de 10 minutos, cubra com um pano e deixe descansar por 1 hora ou até dobrar de volume. Depois disso, modele bolinhas do tamanho desejado, coloque sobre uma superfície enfarinhada e deixe crescer por mais 30 a 40 minutos. Aqueça o óleo em fogo médio e frite os sonhos até que fiquem dourados dos dois lados. Escorra em papel toalha e, se quiser, passe no açúcar ainda mornos. Para o creme, coloque todos os ingredientes em uma panela e leve ao fogo baixo, mexendo sempre até engrossar. Deixe esfriar, corte os sonhos ao meio e recheie com o creme. Sirva fresquinho!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184578</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 17:03:52 +0000</pubDate></item><item><title>Eleitores têm até 19 de maio para regularizar título e evitar cancelamento</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/i/</link><description>Mais de 5 milhões de brasileiros podem ter documento cancelado por pendências com a Justiça Eleitoral
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6765-e1746696816169.webp.pagespeed.ic.zQisSDEH64.webp" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Eleitores com pendências na Justiça Eleitoral têm até o dia 19 de maio para regularizar sua situação e evitar o cancelamento do título de eleitor. A medida vale para quem deixou de votar em até três turnos consecutivos, não justificou a ausência e também não pagou as multas correspondentes.</span></p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com o Tribunal Superior Eleitoral (TSE), aproximadamente 5,3 milhões de brasileiros estão em risco de ter o documento cancelado. Além de impedir a participação em futuras eleições, a suspensão do título pode gerar outras restrições, como a impossibilidade de tirar passaporte, carteira de identidade, renovar matrícula em instituição pública e tomar posse em cargo público.</p>
<p style="text-align: justify;">A regularização pode ser feita presencialmente nos cartórios eleitorais, pelo site da Justiça Eleitoral ou pelo aplicativo e-Título. Para verificar se está com pendências, o cidadão deve acessar o menu “Consultar a situação eleitoral”. O pagamento de multas pode ser feito por boleto, Pix ou cartão, e o processo pode ser acompanhado de forma eletrônica.</p>
<p style="text-align: justify;">O cancelamento não se aplica a menores de 18 anos e maiores de 70, já que o voto é facultativo nesses casos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184584</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 06:33:50 +0000</pubDate></item><item><title>Documentário “Luz a quem Produz” está disponível até sexta, com entrada gratuita em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/documentario-luz-a-quem-produz-esta-disponivel-ate-sexta-com-entrada-gratuita-em-montes-claros/</link><description>A Obra retrata artistas autodidatas e valoriza a produção cultural do Norte de Minas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/xWhatsApp-Image-2024-08-01-at-22.39.27-e1746699056179.jpeg.pagespeed.ic.F00aGEZ50K.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Está em cartaz até sexta-feira, 09 de maio, o documentário “Luz a quem Produz”, que pode ser conferido gratuitamente das 08h às 17h30min, na Sala de Audiovisual do Museu Regional do Norte de Minas (MRNM). A exibição é promovida pela Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio do museu, e conta com incentivo da Lei Paulo Gustavo, via Ministério da Cultura.</p>
<p style="text-align: justify;">Com direção e produção de Nilde Fer, montagem e edição de Ronaldo Goc e finalização de Marcelo Souto, o documentário oferece um olhar sensível sobre artistas autodidatas que desenvolvem trabalhos de alto nível técnico, mesmo sem formação acadêmica.</p>
<p style="text-align: justify;">A obra mergulha nas histórias de vida desses artistas, revelando origens, influências, desafios e o despertar de suas identidades criativas. Com abordagem intimista, a produção busca inspirar ao mostrar como paixão, dedicação e talento podem romper barreiras e transformar vidas por meio da arte.</p>
<p style="text-align: justify;">O evento tem o apoio da Prefeitura de Montes Claros e do Ateliê – Galeria Felicidade Patrocínio.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184587</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 07:11:16 +0000</pubDate></item><item><title>Colisão entre carretas provoca derramamento de cola e interdita BR-251, em Francisco Sá</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/colisao-entre-carretas-provoca-derramamento-de-cola-e-interdita-br-251-em-francisco-sa/</link><description>Carga de cola para papelão se espalhou na pista e exigiu interdição parcial da rodovia
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Na noite desta quarta-feira (07/05), um acidente envolvendo duas carretas baú provocou a interdição parcial da BR-251, no km 462, em Francisco Sá, Norte de Minas. Uma das carretas transportava cerca de 2 mil litros de cola para papelão, que se espalharam pela pista após a colisão.</p>
<p style="text-align: justify;">Ambos os veículos seguiam em direção ao estado da Bahia no momento da batida. Os motoristas não sofreram ferimentos aparentes, segundo os relatos iniciais.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184591" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184591" style="width: 225px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184591" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/c8134228-2063-4c41-9f91-c51ce8708b81.jpeg 720w" width="225"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184591">Foto: Corpo de Bombeiros/ Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">O derramamento da carga aumentou o risco de derrapagens e incêndios, o que exigiu a interdição do trecho para que equipes especializadas realizassem a sinalização, controle de trânsito e limpeza da pista.</p>
<p style="text-align: justify;">As causas do acidente ainda não foram informadas pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184589</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 07:27:06 +0000</pubDate></item><item><title> A mente em jogo: A importância da psicologia no Esporte</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/a-mente-em-jogo-a-importancia-da-psicologia-no-esporte/</link><description>Cada vez mais, atletas e equipes reconhecem que o equilíbrio mental é um dos pilares do desempenho esportivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1.jpg" /><br><p class="" data-end="265" data-start="198" style="text-align: justify;">No esporte de alto rendimento, talento e treino físico são essenciais, mas não suficientes. Cada vez mais, atletas e equipes reconhecem que o equilíbrio mental é um dos pilares do desempenho esportivo. Assim, entra em cena a psicologia do esporte, uma área essencial, porém ainda cercada de tabus.</p>
<p style="text-align: justify;">Um levantamento do ano passado revelou que seis dos 20 times que disputavam a Série A do Campeonato Brasileiro não tinham à disposição um departamento de psicologia. O psicólogo do Esporte e da equipe do Montes Claros Handebol/AEESB, Fernando Maia, acredita que, para superar esse tabu, é preciso inserir o psicólogo no esporte.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“É essencial realizar um trabalho de conscientização junto a outros profissionais que atuam na área, como, por exemplo, dirigentes e técnicos. É importante mostrar que o trabalho psicológico vai além de momentos de crise. Trata-se, na verdade, de um trabalho de preparação e prevenção para os desafios que o esporte impõe”, explicou</em>.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">Por outro lado, segundo Fernando, é preciso estar a par do que se passa na equipe. “<em>O profissional deve estar integrado ao dia a dia do clube, participando de treinos e reuniões como qualquer outro membro da comissão técnica. Além disso, divulgar resultados de atletas e clubes que já adotam essa prática com sucesso ajuda a mostrar que cuidar da mente também é treinar para o alto desempenho”</em>, falou.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com Maia, o equilíbrio mental é, sim, um dos pilares fundamentais para o desempenho.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“Hoje, podemos enxergar com bastante clareza que os três pilares essenciais para a performance dentro do esporte são a parte física, técnica e mental. Pensando no equilíbrio mental, é possível dizer que ele permite que o atleta mantenha o foco, controle a ansiedade, tome decisões rápidas sob pressão e se recupere de erros ou derrotas com resiliência. Sem esse equilíbrio, o talento físico e técnico pode ser sabotado por bloqueios emocionais, insegurança ou falta de motivação”.</em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong data-end="603" data-start="563">Controle emocional, foco e superação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O trabalho psicológico vai muito além dos campeonato. Há, também, momentos de lesão, recuperação, transições de carreira. Para o Fernando, ter um suporte profissional ajuda o atleta a construir solidez e a lidar com as oscilações da carreira com mais assertividade.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"><em>“Podemos dizer que, para construir uma identidade mais sólida a respeito do trabalho psicológico, é necessário que o profissional da psicologia esteja presente de forma constante, integrado ao cotidiano do atleta e da equipe técnica. Isso permite desenvolver vínculos de confiança e atuar não só na performance, mas também na saúde emocional e no desenvolvimento humano do esportista”, comentou.</em></p>
</blockquote>
<p data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;">Ainda conforme Fernando, é comum que a psicologia seja vista como um recurso emergencial. Por isso, é fundamental apresentar seu valor com clareza, mostrando como ela contribui para o desenvolvimento do atleta, não só como profissional do esporte, mas também como uma pessoa que está diretamente ligada à nossa sociedade.</p>
<p data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;"><strong data-end="1119" data-start="1089">Além da quadra ou do campo</strong></p>
<p data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;">O esporte carrega a pressão por resultados, o medo de falhar e a exigência constante de evolução fazem parte da rotina de atletas profissionais e amadores. Dessa forma, a psicologia esportiva trabalha justamente para que o esportista desenvolva ferramentas para lidar com esses desafios, como controle emocional, foco, motivação e resiliência.</p>
<blockquote>
<p class="" data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;">“A carreira esportiva é marcada por transições, e o suporte psicológico prepara o atleta para lidar com mudanças, encerramentos e novas fases de forma mais saudável. Ao estar presente nos bastidores, nos treinos, nas vitórias e nas crises, o psicólogo mostra que cuidar da mente também é parte do treino — e que saúde mental e desempenho caminham juntos”, enfatizou  Fernando.</p>
</blockquote>
<p class="" data-end="1402" data-start="1121" style="text-align: justify;"><strong data-end="1424" data-start="1404">Quebrando o tabu</strong></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184594" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184594" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-184594 size-medium" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-400x300.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-400x300.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-768x576.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-280x210.jpg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-560x420.jpg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-450x338.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-780x585.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1-150x113.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/rayssa-leal-bronze-paris2024-1024x768-1.jpg 1024w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184594">Rayssa Leal conquista o bronze em Paris 2024. Foto: CBSk/Julio Detefon</figcaption></figure>
<p class="" data-end="1702" data-start="1426" style="text-align: justify;">Embora tenham acontecido os avanços, ainda há resistência em alguns ambientes esportivos quanto à busca por apoio psicológico. No entanto, isso vem mudando. O suporte à saúde mental ajudou atletas brasileiros a conquistarem medalhas em Paris 2024. Isaquias, Rayssa e Rebeca reforçaram que esse apoio foi vital para superarem pressões e vencerem.</p>
<blockquote>
<p class="" data-end="1702" data-start="1426" style="text-align: justify;">“Acho que, se não tivesse ia ser um problema, porque tipo, para mim, tudo aconteceu muito rápido, desde quando eu tinha sete anos, o vídeo da Fadinha lá em Imperatriz. É tudo muito novo. (…) Eu faço terapia 2 vezes por semana, não só para entender, óbvio, minha vida profissional, mas também minha vida pessoal, que é muito importante, até porque eu sou uma adolescente ainda, tenho 16 anos e enfim, mas tudo isso que está acontecendo para mim, cara, é algo que eu nunca imaginei e que eu me sinto muito feliz mesmo”, disse Rayssa em entrevista para a Band.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184533</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 08:07:32 +0000</pubDate></item><item><title>Militares salvam bebê de 18 dias engasgado com leite materno em Várzea da Palma</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/militares-salvam-bebe-de-18-dias-engasgado-com-leite-materno-em-varzea-da-palma/</link><description>O chamado de socorro foi feito por volta das 22h44, quando o pai da criança chegou desesperado à sede da 260ª Companhia da Polícia Militar, pedindo ajuda para o filho que não conseguia respirar.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-scaled.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Na noite da última segunda-feira (6), um bebê de apenas 18 dias foi salvo por policiais militares após engasgar com leite materno no bairro Planalto, em Várzea da Palma, no Norte de Minas. O chamado de socorro foi feito por volta das 22h44, quando o pai da criança chegou desesperado à sede da 260ª Companhia da Polícia Militar, pedindo ajuda para o filho que não conseguia respirar.</p>
<p style="text-align: justify;">Diante da gravidade da situação, os militares iniciaram imediatamente os primeiros socorros. O bebê apresentava coloração arroxeada e sinais de asfixia. Um sargento realizou a manobra de Heimlich, posicionando o recém-nascido de bruços e aplicando batidas firmes entre as escápulas. A criança chegou a expelir parte do leite, mas ainda enfrentava dificuldades para respirar.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184603" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184603" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184603" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-1536x2048.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-1600x2133.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-08-at-08.11.11-1-scaled.jpeg 1920w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184603">Foto: Polícia Militar / Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Outro militar deu continuidade ao atendimento com compressões torácicas. Em seguida, o bebê expeliu uma quantidade significativa de leite, retomando a respiração e chorando, sinal de que as vias aéreas haviam sido desobstruídas com sucesso.</p>
<p style="text-align: justify;">Logo após os procedimentos, o recém-nascido foi levado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) municipal, onde foi avaliado por médicos. Após exames, a equipe constatou que ele estava fora de perigo e o liberou para os cuidados da família.</p>
<p style="text-align: justify;">Toda a ação foi acompanhada pela mãe e pela avó do bebê, que presenciaram o momento de desespero e alívio. A atuação rápida e eficaz dos policiais foi determinante para salvar a vida da criança, que agora passa bem.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184599</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 08:51:02 +0000</pubDate></item><item><title>Hungria se apresenta neste sábado em Montes Claros com mega show e participações especiais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/hungria-se-apresenta-neste-sabado-em-montes-claros-com-mega-show-e-participacoes-especiais/</link><description>O show acontece no dia 10 de maio, a partir das 17h, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, e promete movimentar não apenas o cenário musical, mas também o comércio e o setor de serviços da região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">Montes Claros volta ao centro do mapa cultural do Norte de Minas com a aguardada apresentação de Hungria, um dos maiores nomes do rap nacional. O show acontece no dia 10 de maio, a partir das 17h, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, e promete movimentar não apenas o cenário musical, mas também o comércio e o setor de serviços da região. Essa será a segunda passagem do artista pela cidade, a primeira, em 2022, reuniu uma multidão, e agora, com estrutura ainda mais robusta, a expectativa é superar o sucesso da edição anterior.</div>
<div>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184610" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_184610" style="width: 267px"><img alt="" class="wp-image-184610 size-medium" decoding="async" fetchpriority="high" height="400" sizes="(max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-768x1152.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-780x1170.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.26.jpeg 853w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184610">Foto: Divulgação</figcaption></figure>
</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Fenômeno nas plataformas digitais, Hungria soma mais de 12 milhões de inscritos no YouTube e hits que ultrapassam a casa das centenas de milhões de visualizações. Entre eles, “Coração de Aço”, “Dubai”, “Insônia” e “Lembranças”. O artista se destacou pela autenticidade e por letras que retratam a realidade das ruas, a luta por espaço e o orgulho das origens, consolidando-se como referência no cenário do rap brasileiro.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O evento também aposta em um lineup diversificado, com atrações que transitam entre o pop, eletrônico e o funk. Klara Lee, DJ Esfirra e Baile do Pacco completam a programação. A produção é da On Shows em parceria com a Cia Promoções e conta com o patrocínio de marcas conhecidas da região, como Subway, Classic Men’s Club, GPtec, Intercity, Lubrimix, entre outras. A apresentação oficial do evento é assinada por Unopar Anhanguera, BR Construções – Coração de Jesus e Emigê Cred.</div>
<div></div>
<div><img alt="" class="size-medium wp-image-184608 aligncenter" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-225x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-225x400.jpeg 225w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-576x1024.jpeg 576w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-450x800.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25-150x267.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-18.26.25.jpeg 720w" width="225"/></div>
<div></div>
<div><strong>Ingressos e estrutura especial</strong></div>
<div></div>
<div>Os ingressos estão no terceiro lote para o setor pista e podem ser adquiridos nos pontos de venda físicos — Classic Centro, Classic Shopping, Rodrigão Fox, Subway da Avenida ou online pela plataforma Bilheteria Digital.</div>
<div></div>
<div>Para quem busca mais conforto e proximidade com o palco, o Espaço Área VIP Tecnolub oferece uma experiência diferenciada, sendo necessário também o ingresso de pista para acesso.</div>
<div></div>
<div><strong>Reflexos econômicos e culturais</strong></div>
<div></div>
<div>Com caravanas e excursões confirmadas de cidades vizinhas, o evento já causa impacto positivo na economia local, especialmente na rede hoteleira e no comércio. Para Leandro Cordeiro, diretor da On Shows e um dos responsáveis pela realização, a presença de Hungria simboliza a força do setor de entretenimento em Montes Claros.</div>
<div></div>
<div>“<em>Mais do que um show, é a celebração da música e do potencial da nossa cidade. Estrutura, segurança, grandes marcas e atrações de peso. Esse evento mostra que Montes Claros está preparada para produções nacionais de alto nível</em>”, afirma.</div>
<div></div>
<div><strong>Regras de acesso e meia-entrada</strong></div>
<div></div>
<div>A entrada é permitida para maiores de 16 anos. Menores dessa idade devem estar acompanhados por um responsável legal. É proibido portar objetos perfurocortantes, bem como praticar qualquer tipo de assédio ou desrespeito. O consumo de bebidas alcoólicas e cigarros por menores de 18 anos é proibido. Fotos ou prints do ingresso não serão aceitos; é necessário apresentar o bilhete original, físico ou digital com QR Code válido.</div>
<div></div>
<div><strong>Têm direito à meia-entrada:</strong></div>
<div>•Estudantes com Carteira de Identificação Estudantil (CIE) válida</div>
<div>•Idosos (60+) com documento oficial com foto</div>
<div>•Jovens de baixa renda (15 a 29 anos) com ID Jovem</div>
<div>•Professores da rede pública com holerite ou documento funcional</div>
<div></div>
<div><strong>Dica:</strong> evite levar objetos de valor e chegue cedo para aproveitar a experiência completa.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184607</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 10:10:04 +0000</pubDate></item><item><title>Após vencer na estreia do Módulo II, North EC vai reencontrar a torcida neste sábado (10)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/apos-vencer-na-estreia-do-modulo-ii-north-ec-vai-reencontrar-a-torcida-neste-sabado-10/</link><description>Os ingressos para acompanhar a partida já estão disponíveis, custam R$ 30 inteira e meia R$ 15
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xNORTH.jpg.pagespeed.ic.Ohm-kym_Bv.jpg" /><br><p>Na estreia pelo Módulo II do Campeonato Mineiro, o <a href="https://webterra.com.br/tag/north-esporte-clube/">North Esporte Clube</a> venceu o Guarani Esporte Clube por 2 a 0, no estádio Waldemar Teixeira de Faria, o Farião, em Divinópolis, na última segunda-feira (5). Agora, o time fará o primeiro contato com a torcida nesta temporada no duelo contra o Nacional de Muriaé, neste sábado (10), às 15h30, na Arena Credinor.</p>
<p>Os ingressos para acompanhar a partida já estão disponíveis, custam R$ 30 inteira e meia R$ 15 e podem ser adquiridos, de 07 a 09 de maio (quarta a sexta), das 11h às 18h, no Sicoob Absoluto, Sicoob Praça da Estação e Arena Credinor. No sábado, a comercialização é somente na Arena Credinor a partir das 8h.</p>
<p>Após vencer o Guarani, fora de casa,  o técnico Paulinho Guará falou da atuação da equipe.<em> “Foi uma estreia sólida. Enfrentamos um adversário tradicional e experiente, e nossa equipe soube se impor. O grupo está focado, treinando forte, e vamos manter essa pegada. Agora é pensar no próximo jogo e buscar mais três pontos em casa”</em>, disse.</p>
<p>O primeiro gol do time na competição saiu logo aos cinco minutos do primeiro tempo, quando o atacante Luiz Thiago aproveitou uma boa jogada e finalizou com precisão, sem chances para o goleiro Everton, do Guarani. Já no apagar das luzes da etapa inicial, aos 45 minutos, foi a vez do atacante Magrão balançar as redes e ampliar o placar para o North.</p>
<p>Na segunda etapa, o jogo seguiu equilibrado, com cartões amarelos e substituições dos dois lados, mas o placar permaneceu inalterado. Com o resultado, o North somou os três primeiros pontos na tabela e iniciou a caminhada rumo ao acesso à elite do futebol mineiro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184602</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 11:08:02 +0000</pubDate></item><item><title>Palavras que vêm do coração: o vocabulário das mães</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/08/palavras-que-vem-do-coracao-o-vocabulario-das-maes/</link><description>Mas você já parou para pensar no vocabulário que envolve o universo materno?
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-08-at-11.23.42-1600x1338.jpeg.pagespeed.ic.9JMmCimbMi.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">No segundo domingo de maio, celebramos o Dia das Mães (lembro a você, rico leitor, de que o nome de datas comerciais deve ser grafado com letra maiúscula) — data que costuma vir acompanhada de flores, abraços, lembranças e, claro, de muitas palavras. Mas você já parou para pensar no vocabulário que envolve o universo materno?</p>
<p style="text-align: justify;">A própria palavra <em>mãe</em> é curtinha, mas cheia de significados. Vem do latim <em>mater</em>, origem também de palavras como maternal, maternidade e matriarca. Em apenas três letras, ela concentra afetos, histórias, conselhos, broncas e carinhos.</p>
<p style="text-align: justify;">Curiosamente, a maioria das línguas do mundo usa fonemas semelhantes para nomear essa figura tão essencial: <em>mamma</em> (italiano), <em>mamá </em>(espanhol), <em>mom</em> (inglês), maman (francês). Isso acontece porque os sons “m” e “a” estão entre os primeiros que os bebês conseguem pronunciar. Assim, “mamã”, “mama”, “mamãe” brotam naturalmente nas primeiras tentativas de comunicação.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, mães têm vocabulário próprio — feito de expressões únicas, ditados populares, diminutivos carinhosos e até neologismos inventados no improviso. Dona Mercês, por exemplo, senhora vaidosa, simpática e cheia de vida, cuja numerosa família de 10 filhos (sete homens e 3 mulheres) ilustra esta coluna – em foto de arquivo pessoal – tem o vocabulário maternal cheio de autenticidade, que vão desde ameaças como “Quando eu morrer, vocês vão dar valor!”, a ditados paradoxais como: “Quem não viu quer ver, caldeirão sem fundo ferver.” ou “Se você soubesse a metade do que eu sei, saberia bem mais do que eu.”. Há também aquelas famosas falas que expressam a preocupação de mãe: “leva o casaco!”; “já foi à missa hoje?”, ou, “você não é todo mundo!”.</p>
<p style="text-align: justify;">Neste Dia das Mães, que tal prestar atenção às palavras que elas dizem — e também àquelas que ficam no silêncio de um olhar? Afinal, linguagem também é afeto, e toda mãe é poetisa do cotidiano, mesmo sem saber. Felicite sua mãe, passe o dia com ela, para que, a profecia de Dona Mercês e de todas as demais mães brasileiras “Vocês só vão me dar valor quando eu morrer” não se cumpra.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184619</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 11:30:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>