<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 15:17:40 +0000</lastBuildDate><item><title>Quais metas você quer alcançar em 2026? Especialista dá dicas para planejar e acompanhar objetivos</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/17/quais-metas-voce-quer-alcancar-em-2026-especialista-da-dicas-para-planejar-e-acompanhar-objetivos/</link><description>Definir metas claras e traçar planos de acompanhamento são fundamentais para evitar frustrações e ter mais chances de sucesso. Saiba também como evitar os erros mais comuns no planejamento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/metas-2026-e1768619523594.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Quando se tem um objetivo, definir metas claras é fundamental para ter mais chances de alcançar o resultado almejado. <em>Você já parou para pensar no que deseja alcançar em 2026?</em> Ou já alinhou, pelo menos, um objetivo que vai lhe trazer sentido e alegria neste novo ano?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tudo bem se você ainda não fez isso. E, mesmo que já tenha feito, não há nada melhor do que receber dicas valiosas e continuar refletindo sobre o seu planejamento. Afinal, traçar as metas para o ano pode até parecer uma tarefa simples, mas erros nesta etapa podem adiar a realização de um sonho ou até te levarem para o segundo degrau de uma meta que, na verdade, nunca foi sua. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A redação do Portal Web Terra convidou a Consultora de negócios e Mentora de empreendedores e líderes, <em>Gilze Oliveira</em>, para falar sobre o assunto, trazendo dicas práticas e direcionamentos assertivos, que você, leitor, confere a seguir.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conheça-se</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo do planejamento é conhecer-se. Você é a única pessoa que pode descobrir o que você quer e aonde deseja chegar. E, para isso, também é preciso ter conhecimento do seu cenário atual, “<em>Antes de pensar onde quer chegar, você precisa entender onde está hoje. Fazer este diagnóstico te dará clareza para definir as metas que realmente são relevantes para você na sua atual realidade”</em>, pontuou Gilze Oliveira.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A dica da mentora é “descubra o seu porquê”. Conheça as suas habilidades, as suas competências e assim que rascunhar uma meta, descubra porquê realizar o que você se propõe é importante para você.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Quando vamos definir propósito e objetivos, precisamos olhar para quem somos, para o que queremos pessoal e profissionalmente, para o que sabemos fazer, quais são nossos talentos, do que gostamos, como podemos servir ao outro, no que somos valorizados. E tudo isto é sobre um ser completo. Nossa carreira e nossas metas pessoais estão conectadas”, </span></em><span style="font-weight: 400;">orientou.</span></p></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Defina metas reais</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As metas também precisam ser mensuráveis, alcançáveis e realistas. Gilze alerta que, sem essas características, estaremos estabelecendo sonhos, desejos, mas não metas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para além de definir os objetivos, reflita: “o que preciso fazer para alcançar o que me propus?”. E, sim, não vale escrevê-los e revisitá-los uma, duas vezes ao ano.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Quando você define metas claras, você passa a tomar decisões mais estratégicas, condizentes com o que você quer para sua vida pessoal e profissional. Você prioriza melhor seu tempo e reduz desperdício de energia e isso impacta diretamente em resultados”, </span></em><span style="font-weight: 400;">pontuou Gilze Oliveira.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201644" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201644" style="width: 400px"><img alt="Caderno aberto" class="size-medium wp-image-201644 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-400x267.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-1024x683.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/planejar-ano-profissional.jpg 1140w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201644">As metas precisam ser <span style="font-weight: 400;"> ser mensuráveis, alcançáveis e realistas.</span><br/>(Foto: Imagem ilustrativa/ internet)</figcaption></figure></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Estabeleça prioridades</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro erro comum é definir muitas metas ao mesmo tempo, o que pode gerar sobrecarga e frustração, segundo a mentora.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se que produtividade não é sinônimo de agenda cheia e resultados. Para Gilze, produtividade é fazer o que realmente importa.</span></p>
<blockquote><p><em><span style="font-weight: 400;">“Outra estratégia é distribuir nos meses do ano o que você precisa fazer para realizar as metas do ano; distribuir nas semanas do mês, o que você precisa realizar naquele mês e nos dias da semana o que você precisa realizar naquela semana. Assim você estará estratificando suas demandas e te ajudando a manter o foco no que realmente importa naquele espaço de tempo. E, tenha disciplina. Disciplina é uma escolha. Só a constância vai te levar mais longe”, </span></em><span style="font-weight: 400;">recomendou a mentora.</span></p></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Faça um plano de acompanhamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para ter mais chances de alcançar a sua meta, é fundamental realizar planos de ações.</span><span style="font-weight: 400;">“<em>Objetivos e metas precisam ser revisitados periodicamente. É preciso uma rotina de acompanhamento e gestão tanto dos objetivos e metas quanto das ações definidas para alcançá-los. Metas precisam ser revisadas semanalmente e mensalmente”</em>, ressaltou a mentora.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entenda também que ajustes por vezes são necessários e podem melhorar a sua estratégia. Para Gilze Oliveira, é melhor ajustar um plano de ação do que insistir em algo que não faz mais sentido para você. Por isso, não tenha apego. Se for preciso, ajuste rotas e realinhe o seu planejamento. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O mais importante é que você se reconheça no seu planejamento, encontre o seu “porquê” e se movimente em busca do que te proporciona alegria e sentido.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201642</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>