<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 06:17:49 +0000</lastBuildDate><item><title>MOC: Agência Móvel da Copasa realiza atendimentos neste sábado (7)</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/07/moc-agencia-movel-da-copasa-realiza-atendimentos-neste-sabado-7/</link><description>Os atendimentos ocorrerão na Praça Sidney Júnior, das 8h às 13h.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-07-at-00.25.51.jpeg.webp" /><br><p style="text-align: left;">A agência móvel da Copasa estará realizando atendimentos em Montes Claros, no Norte de Minas, neste sábado (7).</p>
<p style="text-align: left;">Os atendimentos ocorrerão na Praça Sidney Júnior, das 8h às 13h.</p>
<p style="text-align: left;">Se o cliente informar sobre a tarifa social no momento do atendimento, ele terá até 50% de desconto na conta de água.</p>
<p style="text-align: left;">O objetivo dos atendimentos itinerários é facilitar o acesso do cliente aos serviços ofertados pela Copasa.</p>
<h2 style="text-align: left;">Serviços</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>Durante o atendimento, a população poderá realizar os seguintes serviços:</strong></p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Ligar água e esgoto;</li>
<li>Emitir 2ª via de contas;</li>
<li>Negociar débitos;</li>
<li>Atualizar cadastro;</li>
<li>Trocar de titularidade.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;">Tarifa social</h2>
<p style="text-align: left;">Em Montes Claros, 3.878 famílias precisam atualizar o CadÚnico para continuar com o desconto de até 50% na conta da Copasa, segundo divulgado na mídia.</p>
<p style="text-align: left;">O prazo para atualizar os dados do CadÚnico acaba no dia 30 de junho. Qase 800 mil famílias se beneficiam do desconto da Tarifa Social em Minas Gerais.</p>
<p style="text-align: left;">Para ter direito à Tarifa Social, o consumidor preciso ter uma renda mensal de até meio salário-mínimo por pessoa da família e morar em uma casa.</p>
<h2 style="text-align: left;">Como me inscrever?</h2>
<p style="text-align: left;">O interessado deverá procurar o Centro de Referência da Assistência Social (CRAS) da cidade.</p>
<p style="text-align: left;">No CRAS, ele deverá realizar a inscrição ou atualizadr o cadastro no <strong>CadÚnico.</strong></p>
<p style="text-align: left;">Após conseguir o documento <strong>“comprovante de cadastramento no CadÚnico”, </strong>o beneficiário deverá entrar em contato com a Copasa.</p>
<p style="text-align: left;">Durante o contato com a companhia, ele deverá apresentar o CPF e a conta do imóvel residencial que deseja ser cadastrado no Tarifa Social.</p>
<p style="text-align: left;">Após a solicitação, o consumidor deverá aguardar a análise da documentação.</p>
<p style="text-align: left;">Caso esteja tudo correto, o desconto de até 50% será dado na próxima conta de água.</p>
<h2 style="text-align: left;">Canais para inclusão na tarifa social</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li>Entrar em contato por chat no site da Copasa;</li>
<li>Comparecer presencialmente para atendimento nas agências móveis;</li>
<li>Entrar em contato pelo Whatsapp, através dos números: (31) 99770 7000 (das 8h às 18h).</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187114</guid><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:30:21 +0000</pubDate></item><item><title>Minas convoca 227 novos agentes socioeducativos; posse será em 27 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/minas-convoca-227-novos-agentes-socioeducativos-posse-sera-em-27-de-junho/</link><description>Os nomeados têm até o dia 23 de julho para formalizar a posse, conforme as orientações do Estado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_7842-e1749463905701.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">O Governo de Minas publicou, nesta sexta-feira (6), a nomeação de 227 aprovados no concurso público para o cargo de Agente de Segurança Socioeducativo. A convocação foi divulgada no Diário Oficial do Estado e corresponde ao certame regido pelo Edital 01/2022. A cerimônia de posse está marcada para o dia 27 de junho, no Auditório JK, na Cidade Administrativa, em Belo Horizonte.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Os nomeados têm até o dia 23 de julho para formalizar a posse, conforme as orientações do Estado. Informações detalhadas sobre os documentos exigidos e demais providências podem ser acessadas por meio do portal oficial do governo.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a Secretaria de Justiça e Segurança Pública (Sejusp), novas convocações serão realizadas conforme a ordem de classificação e a necessidade do sistema socioeducativo mineiro.</p>
<p style="text-align: justify;">Para o secretário da pasta, Rogério Greco, a nomeação representa mais um passo no fortalecimento da política de valorização dos servidores da área. “Essa convocação era aguardada e se concretiza agora, somando-se a outros importantes investimentos feitos no Sistema Socioeducativo mineiro”, afirmou.</p>
<p style="text-align: justify;">Nos últimos anos, o setor tem registrado avanços. Entre 2021 e 2024, houve aumento de 19% no acesso ao ensino por jovens em cumprimento de medida socioeducativa, além de crescimento nos índices de profissionalização (18%), participação em oficinas (8%) e acesso ao esporte e lazer (7%). Também foram entregues 59 novos veículos para reforço logístico das unidades.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187155</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes oferece 142 vagas para disciplinas isoladas do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/unimontes-oferece-142-vagas-para-disciplinas-isoladas-do-programa-de-pos-graduacao-em-ciencias-da-saude/</link><description>As vagas serão distribuídas em 12 matérias, das quais 20% do total destinadas a negros, uma para indígenas em cada disciplina e uma vaga para pessoas com deficiência também em cada disciplina isolada.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/11/fotos_gerais_unimontes-0018_1-e1747742474683.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) segue com inscrições abertas para processo seletivo e matrícula em disciplinas isoladas do Programa de Pós-graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) para o segundo semestre de 2025. O prazo vai até o dia 13 de junho. São oferecidas 142 vagas distribuídas em 12 matérias, das quais 20% do total destinadas a negros, uma para indígenas em cada disciplina e uma vaga para pessoas com deficiência também em cada disciplina isolada. O Edital pode ser conferido no link </span><a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/06/edital-isolada-2.2025-1.pdf" style="font-size: 16px;">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/06/edital-isolada-2.2025-1.pdf</a><span style="font-size: 16px;">.</span></p>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-370435 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrição e requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A inscrição é gratuita e deve ser feita obrigatoriamente via internet, por meio do preenchimento de formulário disponível no endereço eletrônico <a href="https://forms.gle/DnmxLRYaRDPAUTeW6">https://forms.gle/DnmxLRYaRDPAUTeW6</a>. Cada candidato poderá se inscrever em até duas disciplinas. As disciplinas isoladas são Avaliação crítica de projetos de pesquisa e artigos científicos II; Bioética; Doenças Infecciosas e Parasitárias; Estudos Interdisciplinares em Saúde; Letramento em Saúde: aspectos teóricos e práticos; Metodologia Científica; Pesquisa Qualitativa em Saúde II; Projetos Interdisciplinares em Saúde; Seminários em Saúde; Tópicos em Metabolismos e saúde; Tópicos Especiais em Ciências Cardiovasculares e Tópicos Especiais em Revisão Sistemática e Metanálise. A relação das inscrições deferidas será divulgada no dia 16 de junho.</p>
<p style="text-align: justify;">Os interessados precisam ter concluído qualquer curso de graduação em instituições de ensino superior reconhecidas pelo Ministério da Educação (MEC). A classificação será conforme pontuação obtida no currículo lattes.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Artigos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Somente serão considerados artigos científicos publicados em revistas indexadas, nacionais e internacionais, que estejam relacionados no sistema Qualis/CAPES de avaliação de periódicos científicos (site <a href="https://sucupira.capes.gov.br/sucupira/public/consultas/coleta/veiculoPublicacaoQualis/listaConsultaGeralPeriodicos.jsf">https://sucupira.capes.gov.br/sucupira/public/consultas/coleta/veiculoPublicacaoQualis/listaConsultaGeralPeriodicos.jsf</a>, segundo classificação de periódicos Quadriênio 2017-2020) da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao MEC.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Especialização</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A especialização deve ter sido concluída em instituição reconhecida pelo Sistema de Ensino Superior/MEC e ser de no mínimo 360 horas. Não serão atribuídos pontos para mais do que uma única especialização para cada candidato.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Iniciação Científica</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A atividade de Iniciação Científica (IC) deverá ter sido feita durante a graduação do candidato, em Centro de Pesquisa ou Instituição de Ensino Superior, financiada ou não por agência de fomento. Não serão atribuídos pontos para mais do que uma IC para cada candidato. ICs voluntárias (ICV) serão computadas com o mesmo valor daquelas suportadas por bolsas, desde que tenham sido realizadas por Centros de Pesquisas ou Instituições de Ensino Superior devidamente reconhecidas.</p>
<p style="text-align: justify;">Só serão aceitos trabalhos passíveis de comprovação e apenas serão pontuados itens que constem no currículo lattes do candidato, que deve preencher formulário eletrônico específico, indicando a pontuação alcançada em cada item e o somatório da pontuação obtida, considerando somente itens contidos em seu Currículo Lattes.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Resultado e início das aulas</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A relação preliminar de classificados em cada disciplina será divulgada no dia 23 de junho, até as 18h, enquanto o resultado final, pós-recursos, no dia 30 de junho, pelos sites <a href="http://www.ppgcs.unimontes.br/">http://www.ppgcs.unimontes.br/</a> e <a href="https://www.unimontes.br/">https://www.unimontes.br</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Os aprovados deverão efetuar matrícula entre os dias 8 e 12 de julho. O início das aulas está previsto para o dia 10 de agosto.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187161</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Oposto Jô está de volta ao MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/oposto-jo-esta-de-volta-ao-moc-volei/</link><description>O atleta traz consigo um histórico respeitável no voleibol sul-americano e europeu e vai para terceira passagem no Pequi Atômico
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/JONADABE-2.jpeg.webp" /><br><div class="mceTemp"></div>
<p style="text-align: justify;">O gigante está de volta! O Montes Claros Vôlei acertou o retorno de Jonadabe Carneiro dos Santos, o Jô, para a temporada 2025/26. Após uma passagem marcante pelo voleibol português, defendendo a Académica de Espinho, o experiente oposto volta a vestir a camisa do MOC, clube onde já brilhou entre 2020 e 2022.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18233" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_18233" style="width: 524px"><img alt="" class="wp-image-18233 lazyload" data-src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/JONADABE-2-300x200.jpeg" decoding="async" height="349" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 524px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 524/349;" width="524"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18233">Jô com a camisa do MOC. Foto: Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Natural de Arujá (SP), Jô tem 38 anos, 2,05m de altura e 96kg, e traz consigo um histórico respeitável no voleibol sul-americano e europeu. Com uma carreira iniciada em 2004 no tradicional Wizard Suzano, o atleta já passou por grandes clubes como São Caetano, Ulbra, Suzano, Suzano Vôlei, além de uma longa trajetória na Argentina, com destaque para o Obras de San Juan e Lomas Voley.</p>
<p style="text-align: justify;">Na primeira passagem por Montes Claros, Jô conquistou a torcida com sua potência ofensiva, regularidade e espírito de equipe. Agora, retorna ainda mais experiente e motivado para liderar dentro e fora das quadras.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"> “Fala, torcedor montes-clarense. Estou aqui para anunciar o meu retorno ao projeto do Montes Claros Vôlei, sendo essa a minha terceira temporada com a equipe. Estou muito ansioso para começar os trabalhos junto aos meus novos companheiros de equipe. Minhas expectativas para esta nova temporada são altas, tanto na parte individual quanto coletiva. Nós, do Montes Claros Vôlei, contamos com o seu apoio para termos maiores e melhores resultados durante toda a temporada. Nos vemos em breve” , disse em recado à torcida.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Nome completo: Jonadabe Carneiro dos Santos<br/>
Data de Nascimento: 27/09/1986<br/>
Idade: 38 anos<br/>
Local de Nascimento: Arujá – SP<br/>
Posição: Oposto<br/>
Altura: 2,05m<br/>
Peso: 96kg</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Carreira (clubes/ano)</strong></p>
<p style="text-align: justify;">2024/2025 | Académica de Espinho (PT)<br/>
2022/2024  | Suzano Vôlei (BRA)<br/>
2020/2022 | Montes Claros Vôlei (BRA)<br/>
2019/2020 | Gigantes Del Sur (ARG)<br/>
2018/2019  | Obras SJ (ARG)<br/>
2017/2018  | Lomas Voley (ARG)<br/>
2015/2017 | Obras SJ (ARG)<br/>
2014/2015 | Untref Voley (ARG)<br/>
2013/2014 | Obras SJ (ARG)<br/>
2009/2012 | São Caetano (BRA)<br/>
2008/2009 | Ulbra Suzano (BRA)<br/>
2005/2008 | São Caetano (BRA)<br/>
2004/2005  | Wizard Suzano (BRA)</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187164</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições do Enem 2025 são prorrogadas até 13 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/inscricoes-do-enem-2025-sao-prorrogadas-ate-13-de-junho/</link><description>A medida visa garantir que mais estudantes possam participar do exame, especialmente aqueles que enfrentaram dificuldades técnicas ou logísticas no início do prazo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/educacao-estudantes-podem-solicitar-a-isencao-da-taxa-de-inscricao-do-enem-1744736400-e1749484822460.png" /><br><div style="text-align: justify;">O Ministério da Educação (MEC) e o Inep anunciaram a prorrogação das inscrições para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025. Agora, os candidatos têm até o dia 13 de junho para se inscrever, por meio da Página do Participante, utilizando login da conta Gov.br.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Novas datas importantes</strong></div>
<div style="text-align: justify;">•Inscrição: até 13 de junho</div>
<div style="text-align: justify;">•Pagamento da taxa (R$ 85): até 18 de junho</div>
<div style="text-align: justify;">•Solicitação de atendimento especializado ou uso de nome social: até 13 de junho</div>
<div style="text-align: justify;">•Resultado dos pedidos especiais: 20 de junho</div>
<div style="text-align: justify;">•Provas: 9 e 16 de novembro (com reaplicação em 16 e 17 de dezembro)</div>
<div style="text-align: justify;">•Aplicação antecipada em cidades da COP30 (como Belém/PA): 30 de novembro e 7 de dezembro</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Quem pode se inscrever no Enem 2025?</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Podem se inscrever no Enem 2025 todos os interessados em participar do exame, incluindo:</div>
<div style="text-align: justify;">•Estudantes do terceiro ano do ensino médio, seja em escola pública ou particular;</div>
<div style="text-align: justify;">•Jovens e adultos que já concluíram o ensino médio e buscam acesso ao ensino superior;</div>
<div style="text-align: justify;">•Participantes maiores de 18 anos que desejam usar o Enem para obter certificação do ensino médio (desde que façam essa opção no ato da inscrição);</div>
<div style="text-align: justify;">•Pessoas que solicitaram isenção de taxa ou justificativa de ausência — nesses casos, é necessário realizar a inscrição normalmente.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Estudantes da rede pública matriculados no último ano do ensino médio terão seus dados previamente preenchidos na plataforma, mas precisam confirmar as informações e escolher o idioma da prova (inglês ou espanhol).</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Benefícios e oportunidades</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Além de ser porta de entrada para universidades públicas, institutos federais e programas como o Sisu, Prouni e Fies, o Enem 2025 volta a oferecer certificação do ensino médio. Para isso, o candidato precisa ter pelo menos 18 anos e atingir as notas mínimas: 450 pontos em cada área do conhecimento e 500 pontos na redação.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Estudantes da rede pública também podem receber R$ 200 pelo Programa Pé-de-Meia, desde que estejam concluindo o ensino médio em 2025 e participem dos dois dias de prova.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Atenção aos prazos</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A inscrição no Enem só será efetivada após o pagamento da taxa, exceto para os candidatos que tiveram a isenção confirmada. Quem necessita de atendimento especializado ou deseja ser identificado por nome social também deve formalizar o pedido até 13 de junho.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Com a nova data-limite, o Inep amplia a janela para participação e garante que mais brasileiros tenham a chance de usar o Enem como caminho para a formação acadêmica e profissional.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187179</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 13:01:33 +0000</pubDate></item><item><title>Portal do Povo: Falta de água revolta moradores de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/portal-do-povo-falta-de-agua-revolta-moradores-de-montes-claros/</link><description>Jornalismo do WT entrou em contato com a Copasa, que diante das reclamações enviou uma nota oficial ao Portal do Povo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/homem-segurando-sua-mao-sob-torneira-aberta-sem-agua-interrupcao-do-fornecimento-de-agua-por-falta-d.png.webp" /><br><p style="text-align: justify;">A rotina de muitos moradores de Montes Claros tem sido marcada pela constante falta de água. Em diversos bairros da cidade, o abastecimento é interrompido sem aviso prévio, e há casos em que os usuários ficam até quatro dias consecutivos sem água nas torneiras. A situação tem gerado revolta e indignação entre os moradores, que se sentem desamparados diante da recorrência do problema.</p>
<p style="text-align: justify;">Mesmo quando há previsão de manutenção ou obras na rede, os comunicados nem sempre chegam à população com antecedência. Em muitos casos, a interrupção acontece de forma repentina, sem que os moradores consigam se preparar minimamente para enfrentar o período de desabastecimento.</p>
<p style="text-align: justify;">Em um comunicado recente, divulgado nas redes sociais, a Copasa informou:</p>
<p style="text-align: justify;">“Em função de manutenções emergenciais na rede de distribuição, o fornecimento de água em alguns bairros poderá ser afetado. A previsão é de normalização gradual ao longo das próximas 48 horas.”</p>
<p style="text-align: justify;">Apesar do alerta, muitos moradores afirmam que os avisos nem sempre são feitos, ou então chegam tarde demais, quando a água já foi cortada.</p>
<p style="text-align: justify;">Diante das reclamações, a Copasa enviou uma nota oficial ao Portal do Povo, esclarecendo:</p>
<p style="text-align: justify;">“A Copasa informa que, ao longo dos últimos anos, tem feito investimentos em substituições de redes de distribuição de água e transferência de ramais domiciliares, visando à melhoria do abastecimento para moradores de vários bairros de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: justify;">A Companhia esclarece que o município realiza diversas obras públicas que demandam manutenções na infraestrutura de saneamento e podem gerar intermitência no fornecimento de água.</p>
<p style="text-align: justify;">A Copasa ressalta que todos os serviços são comunicados previamente à população por meio dos veículos de imprensa, do site e das redes sociais da Companhia.”</p>
<p style="text-align: justify;">Enquanto isso, a população segue convivendo com a incerteza e a necessidade de buscar alternativas para garantir o mínimo de dignidade diante de um serviço essencial que, para muitos, tem falhado com frequência.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187204</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 15:25:09 +0000</pubDate></item><item><title>BR-135: trânsito ficará interditado para içamento de passarela nesta terça-feira (10); confira horários</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/br-135-transito-ficara-interditado-para-icamento-de-passarela-nesta-terca-feira-10-confira-horarios/</link><description>Segundo a concessionária responsável pela rodovia, a interrupção será para realizar o içamento de uma passarela na altura do KM 667, no distrito de São José da Lagoa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-09-at-15.25.21-1.png.webp" /><br><p style="text-align: left;">A Eco Vias Norte Minas, concessionária responsável pela BR-135, em Curvelo, informou que o trânsito ficará totalmente indertidato em dois horários durante esta terça-feira (10).</p>
<p style="text-align: left;">A interrupção será para realizar o içamento de uma passarela na altura do KM 667, no distrito de São José da Lagoa.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a concessionária, devido às duas paradas os condutores deverão se programar com antecedência para realizarem seus deslocamentos.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira horários da interdição:</h2>
<ul>
<li style="text-align: left;">1ª interrupção: <strong>10h às 10:30h</strong></li>
<li style="text-align: left;">2ª interrupção: <strong>14h às 14h30</strong></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187202</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 15:26:37 +0000</pubDate></item><item><title>🧠👣 Como saber se o meu filho está desenvolvendo bem?</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/%f0%9f%a7%a0%f0%9f%91%a3-como-saber-se-o-meu-filho-esta-desenvolvendo-bem/</link><description>Entenda os marcos do desenvolvimento infantil e quando é hora de procurar orientação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380.png" /><br><p style="text-align: left;">Entenda os marcos do desenvolvimento infantil e quando é hora de procurar orientação.</p>
<p style="text-align: left;">O desenvolvimento infantil envolve uma série de habilidades que a criança vai adquirindo ao longo do tempo — desde sorrir socialmente até andar e formar frases. Mas como saber se tudo está dentro do esperado?</p>
<h2 style="text-align: left;">✅ O que observar?</h2>
<h3 style="text-align: left;"><strong>1. Desenvolvimento motor:</strong></h3>
<p style="text-align: left;"><strong>0-3 meses:</strong> levanta a cabeça quando está de bruços.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>4-6 meses:</strong> rola, leva objetos à boca.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>7-9 meses:</strong> senta sem apoio, começa a engatinhar.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>10-12 meses:</strong> fica em pé com apoio, dá primeiros passos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>1-2 anos:</strong> anda sozinho, chuta bola, sobe escadas com ajuda.</p>
<h3 style="text-align: left;"><strong>2. Linguagem e comunicação:</strong></h3>
<p style="text-align: left;"><strong>0-6 meses:</strong> balbucia, responde a sons.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>6-12 meses:</strong> fala sílabas (“mamá”, “dada”), responde ao nome.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>1-2 anos:</strong> diz palavras com sentido, faz pequenas frases.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>2-3 anos:</strong> amplia vocabulário rapidamente, compreende ordens simples.</p>
<h3 style="text-align: left;"><strong>3. Interação social e emocional:</strong></h3>
<ul style="text-align: left;">
<li>Sorri, olha nos olhos, reage à presença dos pais.</li>
<li>A partir de 1 ano, começa a demonstrar preferências e sentimentos.</li>
<li>Até os 3 anos, já deve brincar com outras crianças e demonstrar empatia.</li>
</ul>
<h3 style="text-align: left;">4. Desenvolvimento cognitivo:</h3>
<ul style="text-align: left;">
<li>Reconhece objetos e rostos.</li>
<li>Explora o ambiente com curiosidade.</li>
<li>Aprende por repetição e começa a resolver pequenos problemas (ex: abrir um pote).</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">🧠 <strong>Importante:</strong> cada criança tem seu ritmo!</p>
<p style="text-align: left;">Pequenas variações são normais. <strong>No entanto, sinais de alerta devem ser levados a sério:</strong></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-171259" class="wp-caption alignnone" id="attachment_171259" style="width: 400px"><img alt="Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação" class="size-medium wp-image-171259 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/08/WhatsApp-Image-2024-08-26-at-13.16.09.jpeg 1280w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-171259">Dr. Arlen Santiago Neto é pediatra e atua em Montes Claros – Foto: Dr. Arlen Santiago Neto/Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">🔴 Procure o pediatra se seu filho:</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li>Não sustenta a cabeça até os 3 meses.</li>
<li>Não sorri ou não interage até os 6 meses.</li>
<li>Não senta até os 9 meses.</li>
<li>Não fala nenhuma palavra até 18 meses.</li>
<li>Perde habilidades que já havia adquirido.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;">👩‍⚕️ O que fazer?</h2>
<p style="text-align: left;">✅ Acompanhamento regular com o pediatra é essencial.<br/>
✅ Estímulos adequados em casa (brincadeiras, leitura, conversa).<br/>
✅ Se houver atrasos, a intervenção precoce faz toda a diferença.</p>
<p style="text-align: left;">💬 Ficou com dúvidas sobre o desenvolvimento do seu filho? <strong>Agende uma consulta!</strong></p>
<p style="text-align: left;">Cuidar do crescimento e desenvolvimento é cuidar do futuro. 💙</p>
<p style="text-align: left;">#Pediatria #DesenvolvimentoInfantil #SaúdeInfantil #MarcosDoDesenvolvimento #PaisInformados</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187216" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187216" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187216" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380-400x312.png","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380-400x312.png 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380-768x598.png 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380-450x350.png 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380-780x607.png 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380-150x117.png 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/iStock-533229380.png 800w"}' decoding="async" height="312" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/iStock-533229380-400x312.png.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/iStock-533229380-400x312.png.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/iStock-533229380-768x598.png.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/iStock-533229380-450x350.png.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/iStock-533229380-780x607.png.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/iStock-533229380-150x117.png.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/iStock-533229380.png 800w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187216">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187213</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 16:05:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>