<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 22:12:14 +0000</lastBuildDate><item><title>Cruzeiro oficializa a contratação de Tite como novo técnico</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/16/cruzeiro-oficializa-a-contratacao-de-tite-como-novo-tecnico/</link><description>Estreia com Tite será no Campeonato Mineiro, prevista para 10 de janeiro contra o Pouso Alegre, no Mineirão.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-15.47.29-3-scaled-e1765911483833.jpeg" /><br><p data-end="366" data-start="176">A diretoria do Cruzeiro oficializou, na tarde desta terça-feira (16), a contratação de Tite como novo técnico da equipe, assumindo o lugar de Leonardo Jardim. O novidade foi divulgada pelas redes sociais do clube mineiro.</p>
<p data-end="527" data-start="368">Além de Tite, também chegam para a comissão técnica os auxiliares Matheus Bachi e Vinícius Bergantin, além do preparador físico Fábio Mahseredjian.</p>
<p data-end="815" data-start="529">Aos 64 anos, Tite estava sem clube desde setembro de 2024, quando foi desligado do Flamengo. Segundo informações do ge, em abril deste ano o treinador chegou a um acordo verbal para comandar o Corinthians, mas acabou não assumindo o cargo após sofrer uma crise de ansiedade.</p>
<p data-end="966" data-start="817">A expectativa é pela estreia do Cruzeiro no Campeonato Mineiro, marcada para o dia 10 de janeiro, contra o Pouso Alegre, no Mineirão.</p>
<p data-end="1096" data-start="968">Esta será a segunda passagem de Tite por Belo Horizonte. O treinador comandou o Atlético-MG entre abril e julho de 2005. Na sua trajetória, Tite treinou o Seleção Brasileira em duas Copas do mundo, sendo eliminado nas quartas de final duas vezes. A passagem por clube mais vitoriosa foi pelo Corinthians, conquistando dois Brasileiros (2011 e 2015), uma Libertadores (2012), um Mundial da Fifa (2012) um paulista (2013) e uma Recopa Sul-Americana (2013).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199924</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:01:53 +0000</pubDate></item><item><title>Vacinação antirrábica emergencial é realizada nos bairros Augusto Mota e Lourdes, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/16/vacinacao-antirrabica-emergencial-e-realizada-nos-bairros-augusto-mota-e-lourdes-em-montes-claros/</link><description>Ação foi adotada após a confirmação de dois morcegos infectados pelo vírus da raiva nos bairros citados. Confira o horário e os pontos da ação.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Montes-Claros-Vacinacao-de-Caes-e-Gatos-12-08-17-Foto-Fabio-Marcal-1-1600x905.jpg" /><br><p>Até sexta-feira (19), tutores que moram nos bairros Augusta Mota e Lourdes, em Montes Claros, podem vacinar cães e gatos contra a raiva. A imunização é destinada a animais a partir de três meses de idade que ainda não tenham sido vacinados.</p>
<p>Segundo a Prefeitura de Montes Claros, a vacinação emergencial foi adotada após a confirmação de dois morcegos infectados pelo vírus da raiva, sendo um encontrado no bairro Augusta Mota e outro no bairro Lourdes.</p>
<p>A vacinação ocorre das 8h às 16h, nos seguintes pontos:</p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Escola Municipal Professora Sônia Quadros – Rua Francisco Coutinho, 457 (Augusta Mota)</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Unidade de Saúde do Major Prates – Avenida Olímpio Prates, 773 (Major Prates)</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Unidade de Saúde de Lourdes – Rua Geovane Soares da Cruz, 647 (Lourdes)</li>
</ul>
<p>Vale ressaltar que o Centro de Controle de Zoonoses (CCZ) orienta que filhotes de cães e gatos recebam a primeira dose aos 90 dias de vida, com reforço após 30 dias.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199942</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:59:17 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso da SEE/MG: resultado preliminar da prova discursiva está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/17/concurso-da-see-mg-resultado-preliminar-da-prova-discursiva-esta-disponivel/</link><description>Candidatos já podem acessar no site da Consulplan, banca organizadora do certame, o padrão de respostas, o resultado preliminar da prova discursiva e tamém da avaliação de títulos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/professor-em-sala-de-aula-e.e.-expedicionario-geraldo-baeta-em-entre-rios-sre-conselheiro-lafaiete-e1765997470795.avif" /><br><p data-end="386" data-start="198">O resultado preliminar da prova discursiva e da avaliação de títulos do concurso público da Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG) foi divulgado nesta quarta-feira (17).</p>
<p data-end="626" data-start="388">Os candidatos já podem acessar, no site da <a href="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769"><strong data-end="445" data-start="431">Consulplan</strong></a>, banca organizadora do certame, o padrão de respostas da prova discursiva e a relação de candidatos selecionados para a correção, conforme previsto no Edital Seplag/SEE nº 01/2025.</p>
<p data-end="626" data-start="388">No site, é possível acessar:</p>
<ul>
<li data-end="626" data-start="388">Candidatos aptos à correção da prova discursiva;</li>
<li data-end="626" data-start="388">Padrão de respostas;</li>
<li data-end="626" data-start="388">Resultado preliminar da prova discursiva;</li>
<li data-end="626" data-start="388">Consulta individual- resultado preliminar da prova discursiva;</li>
<li data-end="626" data-start="388">Resultado preliminar da avaliação de títulos;</li>
<li data-end="626" data-start="388">Consulta individual- resultado preliminar da avaliação de títulos.</li>
</ul>
<p data-end="794" data-start="628">Segundo a SEE/MG, eventuais recursos contra o resultado preliminar devem ser interpostos dentro do prazo estabelecido no edital, exclusivamente pelos canais oficiais.</p>
<h3 data-end="794" data-start="628">Confira os próximos prazos do processo seletivo:</h3>
<ul>
<li data-end="794" data-start="628">Prazo para interposição de recursos acerca do Resultado Preliminar das Provas Discursivas: <strong>18/12/2025 e 19/12/2025</strong></li>
<li>Prazo para interposição de recurso acerca da divulgação preliminar da Avaliação de Títulos: <strong>18/12/2025 e 19/12/2025</strong></li>
<li>Publicação do Resultado Definitivo das Provas Discursivas: <strong>9/2/2026</strong></li>
<li>Publicação do Resultado Definitivo da Avaliação de Títulos: <strong>9/2/2026</strong></li>
<li>Publicação do Resultado Final do Concurso: <strong>12/2/2026</strong></li>
</ul>
<p data-end="987" data-start="796">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200017</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:54:46 +0000</pubDate></item></channel></rss>