<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 15:33:49 +0000</lastBuildDate><item><title>População aponta recorrentes falhas no abastecimento e Copasa informa nova interrupção nesta quinta (15)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/populacao-aponta-recorrentes-falhas-no-abastecimento-e-copasa-informa-nova-interrupcao-nesta-quinta-15/</link><description>Em nota, a Copasa informou que, devido a uma manutenção emergencial, o abastecimento de água em alguns bairros da cidade poderá apresentar intermitências nesta quinta-feira (15/05).
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Moradores de diversos bairros de Montes Claros voltaram a relatar, nesta semana, dificuldades com o fornecimento de água. As queixas, segundo eles, têm sido frequentes, com interrupções que afetam o dia a dia das famílias e dificultam tarefas básicas. A população cobra mais regularidade no serviço e mais agilidade da Companhia de Saneamento.</p>
<p style="text-align: justify;">Em nota, a Copasa informou que, devido a uma manutenção emergencial, o abastecimento de água em alguns bairros da cidade poderá apresentar intermitências nesta quinta-feira (15/05).</p>
<p style="text-align: justify;">A previsão é que o fornecimento seja normalizado, de forma gradativa, no decorrer da tarde de hoje.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Os bairros afetados são:</strong> Condomínio Wilson Cunha, Panorama, Panorama II, Panorama II Prolongamento, Vila Mauricéia, Vila Oliveira, Vila Oliveira II e Vila Nova.</p>
<p style="text-align: justify;">A Companhia destacou ainda que, nos imóveis que possuem caixas d’água dimensionadas adequadamente, os impactos da interrupção podem ser minimizados.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185099</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:43:11 +0000</pubDate></item><item><title>Novo trailer de Superman quebra recordes e reacende a esperança no DCU</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/novo-trailer-de-superman-quebra-recordes-e-reacende-a-esperanca-no-dcu/</link><description>Com estreia prevista para 11 de julho de 2025, Superman marca o início do novo Universo DC nos cinemas sob a liderança de James Gunn.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001.jpg" /><br><p>O primeiro trailer oficial de Superman (2025), dirigido por James Gunn, foi lançado em 14 de maio e já se tornou o mais comentado da história do YouTube para um filme da DC Studios. Com mais de 250 milhões de visualizações nas primeiras 24 horas, a prévia superou o recorde anterior de O Homem de Aço (2013), que acumulou 51,120 milhões de visualizações em onze anos.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185118" decoding="async" height="209" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-400x209.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-400x209.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-1024x534.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-768x401.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-1536x802.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-450x235.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-780x407.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001-150x78.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA01001.jpg 1600w" width="400"/></p>
<h2>Um Superman mais humano e atual</h2>
<p>Estrelado por David Corenswet como Clark Kent/Superman e Rachel Brosnahan como Lois Lane, o filme apresenta uma abordagem moderna do herói. O trailer destaca a luta interna de Superman para equilibrar sua herança kryptoniana com sua criação humana, enfrentando questionamentos sobre sua moralidade e o papel de um ser com poderes quase divinos na sociedade contemporânea.</p>
<p>A presença de personagens como Lex Luthor (Nicholas Hoult), Krypto, o Supercão, e outros heróis do universo DC, como Hawkgirl e Guy Gardner, indica uma expansão do universo cinematográfico da DC, prometendo uma narrativa rica e interconectada.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185119" decoding="async" height="209" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-400x209.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-400x209.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-1024x534.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-768x401.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-450x235.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-780x407.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991-150x78.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00991.jpg 1200w" width="400"/></p>
<h2>Expectativas para o lançamento</h2>
<p>Com estreia prevista para 11 de julho de 2025, Superman marca o início do novo Universo DC nos cinemas sob a liderança de James Gunn. A recepção positiva ao trailer sugere que o público está pronto para abraçar essa nova visão do herói, que combina ação, emoção e questões morais relevantes para os dias atuais.</p>
<h2>Acompanhe as novidades no Nerd Sem Filtro</h2>
<p>Para mais análises e discussões sobre o universo nerd, sintonize o programa Nerd Club na Rádio Unimontes FM (101.1) todas as sextas-feiras às 18h. Além disso, acompanhe o canal Nerd Sem Filtro no YouTube e nas redes sociais para conteúdos exclusivos e atualizações sobre o mundo geek.</p>
<p>O Homem de Aço está de volta, e com ele, a esperança de um novo capítulo épico no universo cinematográfico da DC.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185120" decoding="async" height="255" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-400x255.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-400x255.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-768x489.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-450x286.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-780x496.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981-150x95.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250515-WA00981.jpg 800w" width="400"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185114</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 11:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/edital-de-convocacao-para-assembleia-geral-7/</link><description>Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg" /><br><p> </p>
<p><img alt="" class="wp-image-185126 aligncenter" decoding="async" height="104" loading="lazy" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-450x150.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-150x50.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg 602w" width="310"/></p>
<p style="text-align: center;"><strong>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</strong></p>
<p> </p>
<p style="text-align: center;">Convido as pessoas interessadas para a Assembleia da Associação Esportiva, Educacional e Social de Minas Gerais – AEESMG, a comparecem no dia 20 de Maio de 2025, às 09:00horas, Praça Wanderley Fagundes, n°600, bairro Todos os Santos, na cidade de Montes Claros – MG, CEP: 39.400-143 para participarem da mesma, com a seguinte pauta.</p>
<p style="text-align: center;">– Aprovação de Balanço 2024;</p>
<p style="text-align: center;">– Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.</p>
<p style="text-align: center;">– Planejamento 2025</p>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">Montes Claros, dia 15 de Maio de 2025.</p>
<p style="text-align: center;">_______________________________</p>
<p style="text-align: center;">Andrey George Silva Souza</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185125</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 11:39:27 +0000</pubDate></item><item><title>Governo altera regra de transição do Bolsa Família; entenda</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/15/governo-altera-regra-de-transicao-do-bolsa-familia-entenda/</link><description>Nova regra de proteção entra em vigor a partir de junho deste ano
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">O governo federal atualizou nesta quinta-feira (15) as regras de transição para as famílias beneficiárias do Bolsa Família que passam a ter renda superior ao limite de entrada no programa. A nova norma de proteção entra em vigor a partir de junho e foi publicada em <a href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/portaria-mds-n-1.084-de-14-de-maio-de-2025-629477045" rel="noopener" target="_blank">portaria do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome</a> no Diário Oficial da União.</p>
<p style="text-align: justify;">Em nota, a pasta informou que a nova regra de proteção entra em vigor a partir de junho deste ano, com o objetivo de ampliar o foco em famílias em situação de maior vulnerabilidade e promover ajustes “para manter a sustentabilidade e a efetividade do programa”.</p>
<p style="text-align: justify;">Apesar de entrar em vigor em junho, os efeitos na gestão dos benefícios do programa serão sentidos a partir da folha de pagamentos de julho de 2025. ”Ou seja, as alterações se aplicam exclusivamente às famílias que ingressarem na regra de proteção a partir do mês de junho”, destacou o ministério.</p>
<h2 style="text-align: justify;">O que muda</h2>
<p style="text-align: justify;">Com a alteração, famílias que ultrapassarem o limite de renda para entrada no Bolsa Família – de R$ 218 per capita – poderão seguir no programa por mais 12 meses, recebendo 50% do valor do benefício a que a família faz jus, desde que a renda familiar per capita mensal não supere o valor de R$ 706.</p>
<p style="text-align: justify;">“A fixação do novo limite de renda está alinhada à linha de pobreza internacional, estabelecida a partir de estudos sobre a distribuição de renda em diversos países do mundo”, ressaltou o comunicado.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, famílias cuja renda seja considerada estável ou permanente – como as que recebem aposentadoria, pensão ou Benefício de Prestação Continuada (BPC) – poderão permanecer com o auxílio do Bolsa Família por até dois meses.</p>
<p style="text-align: justify;">“Nesses casos, já há uma proteção social contínua assegurada pelo Estado, o que contribui para maior previsibilidade ao orçamento familiar”, destacou o ministério.</p>
<p style="text-align: justify;">Já no caso de famílias com pessoas com deficiência que recebem o BPC, o tempo máximo de permanência na nova regra de proteção será de 12 meses.</p>
<p style="text-align: justify;">“A atenção diferenciada considera que o benefício, em seu regramento, passa por revisões periódicas em se tratando de pessoas com deficiência”, detalhou a pasta.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Como funcionava até maio de 2025?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Até essa data, famílias com renda acima de R$ 218 por pessoa, mas abaixo de meio salário mínimo, podiam permanecer no Bolsa Família por até 24 meses, recebendo 50% do valor original do benefício.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Como passa a funcionar a partir de junho de 2025?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A nova Regra de Proteção define três públicos distintos:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Público 1: Famílias que já estavam na regra de proteção até junho de 2025. Mantêm o limite de meio salário mínimo por pessoa (R$ 759) e podem seguir no Programa por até 24 meses, conforme as regras anteriores.</li>
<li>Público 2: Famílias que entram na regra de proteção a partir da folha de pagamento de julho e não têm integrantes com renda estável. Limite de renda: R$ 706 por pessoa. Permanência: até 12 meses.</li>
<li>Público 3: Famílias que entram na regra de proteção a partir da folha de pagamento de julho e possuem integrantes com renda estável (aposentadoria, pensão, BPC-Idoso). Limite de renda: R$ 706 por pessoa. Permanência no programa: até 2 meses.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: justify;">O que não muda</h2>
<p style="text-align: justify;">Famílias que já estavam inseridas na regra de proteção vigente até junho de 2025, segundo o ministério, seguem protegidas pelo regramento anterior, que prevê o prazo de até 24 meses de permanência.</p>
<p style="text-align: justify;">Caso a renda da família oscile novamente e retorne aos critérios de elegibilidade do programa, o valor integral do auxílio será restabelecido.</p>
<p style="text-align: justify;">“As famílias na regra de proteção que, através da renda do trabalho, conseguirem superar a pobreza, após o período de 24 meses, terão o pagamento do Bolsa Família encerrado, com base no entendimento de que a família alcançou estabilidade na geração e manutenção de renda própria”, informou a nota.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, todas as famílias que deixarem o programa após o fim da regra de proteção poderão retornar com prioridade, caso voltem à situação de pobreza.</p>
<p style="text-align: justify;">“Isso será possível por meio do mecanismo do retorno garantido, que é válido por até 36 meses e permite a reversão do cancelamento e a reintegração da família ao programa”, destacou a pasta.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Justificativa</h2>
<p style="text-align: justify;">De acordo com o ministério, a regra de proteção foi criada para garantir segurança extra às famílias que aumentam sua renda – especialmente quando um ou mais de seus integrantes ingressam no mercado de trabalho formal.</p>
<blockquote><p>“A lógica é evitar o cancelamento imediato do benefício, reconhecendo que a superação da pobreza não ocorre de forma automática com a obtenção de um emprego. Trata-se de um processo gradual, que exige um período de adaptação e estabilização no novo cenário.”</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">Ao fixar o novo prazo em 12 meses, a pasta defende que as famílias terão tempo suficiente para acessar o seguro-desemprego e outros direitos da seguridade social sem ficarem desprotegidas.</p>
<p style="text-align: justify;">“O programa acompanha as dinâmicas da economia e deve ser ajustado sempre que necessário para manter sua efetividade e garantir que os recursos cheguem às famílias que mais precisam”, completou o comunicado.</p>
<p style="text-align: justify;">“As mudanças representam maior qualificação do gasto público e do atendimento às famílias que mais precisam, garantindo a segurança na transição para o mercado de trabalho e mantendo o Bolsa Família como um dos programas sociais mais eficientes do mundo”, concluiu o ministério.</p>
<p><em><strong>*Informações Agência Brasil</strong></em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185144</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 15:26:39 +0000</pubDate></item><item><title>MEC divulga lista de espera das vagas remanescentes do Fies</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/mec-divulga-lista-de-espera-das-vagas-remanescentes-do-fies/</link><description>Candidatos podem ser convocados até o dia 22 de maio.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6966-e1747391263749.webp.pagespeed.ic.AUFw0q_iVT.webp" /><br><div class="header-noticia full-width">
<p class="titulo-materia" style="text-align: justify;">O resultado da lista de espera das <a href="http://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-04/inscricoes-para-vagas-remanescentes-do-fies-acabam-hoje">vagas remanescentes </a>do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), referente ao primeiro semestre de 2025, foi divulgado nesta quinta-feira (15).<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642854&amp;o=node" style="font-size: 16px; text-align: justify;"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642854&amp;o=node" style="font-size: 16px; text-align: justify;"/></p>
</div>
<div class="conteudo-noticia">
<p style="text-align: justify;"><strong>Os pré-selecionados serão convocados até o dia 22 de maio</strong> e, por isso, os candidatos devem ficar atentos ao <a href="https://acessounico.mec.gov.br/fies">Portal Único de Acesso ao Ensino Superior</a> do Fies do Ministério da Educação (MEC), acessível com login e senha do site de serviços digitais do governo federal, o Gov.br.</p>
<p>Os candidatos da lista de espera são os estudantes que não foram pré-selecionados na chamada única do processo seletivo do programa federal.</p>
<p style="text-align: justify;">Essas vagas são destinadas exclusivamente aos estudantes que já estão efetivamente matriculados no curso, turno e local de oferta para os quais se inscreveram.</p>
<p style="text-align: justify;">O Fies concede financiamento a estudantes para cursos de graduação em instituições de educação superior privadas que aderiram ao programa federal e possuem avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes).</p>
<h2>Etapas</h2>
<p style="text-align: justify;"><strong>Caso seja pré-selecionado, o estudante deverá entrar em contato com a instituição de ensino superior privada, até dois dias úteis após a data da convocação</strong>, para entregar a documentação que comprove as informações declaradas no ato da inscrição.</p>
<p style="text-align: justify;">A entrega da documentação poderá ser física ou digital da documentação exigida, conforme definido pela Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento do Fies (CPSA) da faculdade privada, no horário de atendimento determinado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Entre as informações que precisam ser comprovadas está a renda familiar mensal bruta per capita, que deve ser de até três salários mínimos (R$ 4.554, em 2025) para o Fies regular. </strong>Se for para as vagas do Fies Social, o pré-selecionado deve ser integrante de família inscrita no Cadastro Único para Programas Sociais do governo federal (CadÚnico), com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 758, em 2025).</p>
<p style="text-align: justify;">Em seguida, o pré-selecionado deve validar suas informações junto a um agente financeiro em até dez dias, contados a partir do terceiro dia útil da data de validação da inscrição pela comissão da faculdade privada</p>
<p style="text-align: justify;">Caso a documentação seja aprovada pelo agente financeiro, o candidato pré-selecionado deverá formalizar a contratação do financiamento.</p>
<p style="text-align: justify;">Os detalhes das etapas estão listados no <a href="http://portalfies.mec.gov.br/arquivos/edital_n_07_15042025.pdf">edital do processo seletivo</a> para ocupação das vagas remanescentes do Fies.</p>
<div class="noticias-relacionadas rel-position rowflex"></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185178</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:28:11 +0000</pubDate></item><item><title>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/edital-de-convocacao-para-assembleia-geral-8/</link><description>Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg" /><br><p><strong> </strong></p>
<p><strong><img alt="" class="wp-image-185126 aligncenter" decoding="async" height="122" loading="lazy" sizes="(max-width: 364px) 100vw, 364px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-400x134.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-450x150.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1-150x50.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/foto-1.jpg 602w" width="364"/></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>EDITAL DE CONVOCAÇÃO PARA ASSEMBLEIA GERAL</strong></p>
<p style="text-align: center;">Convido as pessoas interessadas para a Assembleia da Associação Esportiva, Educacional e Social de Minas Gerais – AEESMG, a comparecem no dia 23 de Maio de 2025, às 09:00horas, Praça Wanderley Fagundes, n°600, bairro Todos os Santos, na cidade de Montes Claros – MG, CEP: 39.400-143 para participarem da mesma, com a seguinte pauta.</p>
<p style="text-align: center;">– Aprovação de Balanço 2024;</p>
<p style="text-align: center;">– Eleição e posse da Diretoria Executiva e Conselho Fiscal.</p>
<p style="text-align: center;">– Planejamento 2025</p>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: center;">Montes Claros, dia 16 de Maio de 2025.</p>
<p style="text-align: center;">_______________________________</p>
<p style="text-align: center;">Andrey George Silva Souza</p>
<p style="text-align: center;">Presidente</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185181</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:35:24 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes lança Edital para 170 vagas remanescentes de cursos do sistema UAB – Inscrições começam dia 20</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/16/unimontes-lanca-edital-para-170-vagas-remanescentes-de-cursos-do-sistema-uab-inscricoes-comecam-dia-20/</link><description>As oportunidades são para os cursos de Especialização em Alfabetização e Multiletramentos (30 vagas), Especialização em Arte e Cultura Visual (50) e Especialização em Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura (90). As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo site www.cead.unimontes.br.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/xWhatsApp-Image-2024-07-19-at-17.51.13-e1746803978369.jpeg.pagespeed.ic.W-FFlKxeXk.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) lança Edital para processo seletivo que visa preencher 170 vagas remanescentes nos cursos de pós-graduação Lato Sensu, oferecidos na modalidade de educação a distância. A iniciativa é da Coordenação Geral da Universidade Aberta do Brasil (UAB)/Unimontes e do Centro de Educação a Distância (CEAD), em parceria com os polos municipais vinculados ao sistema UAB e apoio da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).</span></p>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap">
<p> </p>
<div class="post-369531 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;">As oportunidades são para os cursos de Especialização em Alfabetização e Multiletramentos (30 vagas), Especialização em Arte e Cultura Visual (50) e Especialização em Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura (90). As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pelo site <a href="http://www.cead.unimontes.br/">www.cead.unimontes.br</a>, entre os dias 20 e 30 de maio de 2025, das 8h às 23h59min.</p>
<p style="text-align: justify;">Do total de vagas remanescentes disponíveis, 107 são por ampla concorrência e as demais por reserva de vagas: 35 para negros ou pardos, seis para indígenas, seis para quilombolas, seis para transgêneros e travestis (Trans) e dez para pessoas com deficiência.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Quem pode se inscrever</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os cursos destinam-se a residentes no estado de Minas Gerais. Para os cursos de Alfabetização e Multiletramentos e Arte e Cultura Visual, a prioridade será dada a professores da educação básica. Em seguida, poderão se candidatar gestores e demais profissionais da educação, além da comunidade em geral para as vagas remanescentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Já para o curso de Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura, as vagas prioritárias vão para agentes públicos das esferas federal, estadual e municipal.</p>
<p style="text-align: justify;">As outras vagas remanescentes poderão ser preenchidas por candidatos da comunidade em geral.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Todos os candidatos que participarem da seleção serão classificados, por ordem de registro de inscrição, em lista única por curso, separados pelo Sistema de Reserva de Vagas ou Sistema Universal, e por categoria específica para cada curso. Em seguida haverá análise da documentação comprobatória, exigida no ato de inscrição, dos candidatos inscritos, em ordem de inscrição por curso, por tipo e por categoria. O critério de desempate será por idade.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Sobre os cursos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Com duração total de 18 meses, os cursos são divididos em módulos, com carga horária de até 420 horas para as especializações em Alfabetização e Multiletramentos e Arte e Cultura Visual, e até 480 horas para o curso de Biotecnologia em Apicultura e Meliponicultura. Todas as atividades são realizadas 100% na modalidade a distância, inclusive o desenvolvimento do Trabalho de Conclusão de Curso (TCC).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Resultado final</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A homologação e publicação do resultado final da primeira chamada, tanto para o Sistema de Reserva de Vagas quanto para o Sistema Universal, será divulgada no dia 17 de junho de 2025 nos portais <a href="http://www.cead.unimontes.br/">www.cead.unimontes.br</a> e <a href="https://www.unimontes.br/">www.unimontes.br</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">O Edital pode ser conferido no link <a href="https://www.cead.unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/SEI_112759836_Edital_04_2025.pdf">https://www.cead.unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/SEI_112759836_Edital_04_2025.pdf</a>.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p> </p>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185185</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 08:55:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>