<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 06:20:45 +0000</lastBuildDate><item><title>Aposentados têm até 14 de fevereiro para pedir ressarcimento ao INSS</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/aposentados-tem-ate-14-de-fevereiro-para-pedir-ressarcimento-ao-inss/</link><description>Governo estima que ainda existam cerca de 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar o reembolso.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/fd47eef9-0d44-4470-985c-0a1bcea70d89.png" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O prazo para aposentados e pensionistas solicitarem o ressarcimento de descontos indevidos ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) foi prorrogado até o dia 14 de fevereiro. O anúncio foi feito pelo presidente do instituto, Gilberto Waller.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o INSS, cerca de 6,2 milhões de beneficiários contestaram cobranças indevidas. Desse total, 4,1 milhões já foram ressarcidos, somando aproximadamente R$ 2,8 bilhões em devoluções. A estimativa do governo é que ainda existam cerca de 3 milhões de aposentados e pensionistas aptos a solicitar o reembolso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O prazo anterior se encerraria em 14 de novembro. De acordo com o Ministério da Previdência Social, a prorrogação tem como objetivo ampliar o período para que mais beneficiários consigam registrar os pedidos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar a devolução, os aposentados e pensionistas devem acessar os canais oficiais do INSS, por meio do aplicativo ou site Meu INSS. Também é possível fazer o pedido pelo telefone 135, com atendimento gratuito de segunda a sábado, das 7h às 22h, ou presencialmente nas agências dos Correios.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201026</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:14:02 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para colônia de férias com 300 vagas para crianças e idosos começam nesta quinta-feira (8)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/inscricoes-para-colonia-de-ferias-com-300-vagas-para-criancas-e-idosos-comecam-nesta-quinta-feira-8/</link><description>Atividades gratuitas serão realizadas entre 26 e 30 de janeiro em dois núcleos em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/P3F3-62-1536x837-1-scaled-e1767811912665.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">As inscrições para a<strong> 1ª Colônia de Férias 2026</strong> começam nesta quinta-feira (8), em Montes Claros. A iniciativa é da Secretaria de Esporte, Lazer e Juventude e oferece <em>300 vagas gratuitas</em> para crianças e idosos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições seguem até o dia 16 de janeiro, ou até o preenchimento total das vagas. O cronograma de atividades será realizado entre os dias <strong>26 e 30 de janeiro</strong>, com a oferta de atividades esportivas e palestras educativas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As ações serão distribuídas em dois núcleos. Na <em>Praça de Esportes,</em> as atividades ocorrerão das 13h às 17h. Estão disponíveis 40 vagas para o público com 60 anos ou mais e 40 vagas para cada uma das seguintes faixas etárias: 6 anos; 7 e 8 anos; 9 e 10 anos; e 11 e 12 anos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já na <em>Escola Municipal Neide Melo Franco/Curumim,</em> as atividades serão destinadas exclusivamente às crianças, no período da manhã, das 7h às 11h. Serão ofertadas 25 vagas para cada faixa etária: 6 anos; 7 e 8 anos; 9 e 10 anos; e 11 e 12 anos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições poderão ser feitas na secretaria<em> da Praça de Esportes</em>, das 7h às 12h30 e das 13h30 às 18h, ou na secretaria da <em>Escola Municipal Neide Melo Franco</em>, localizada na Avenida L, s/nº, bairro Vila Anália, das 8h às 14h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No ato da inscrição, pais ou responsáveis deverão apresentar documentos pessoais, além de documentação da criança e atestado médico de aptidão física. Para os idosos, é necessário apresentar documento com foto e atestado médico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, entre em contato pelo telefone (38) 2211-3389.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201044</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:55:18 +0000</pubDate></item><item><title>PEAES 2026: Unimontes publica edital do programa que concede auxílios financeiros a estudantes em vulnerabilidade socioeconômica</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/peaes-2026-unimontes-publica-edital-do-programa-que-concede-auxilios-financeiros-a-estudantes-em-vulnerabilidade-socioeconomica/</link><description>Programa é voltado para estudantes com renda per capita de até 1,5 salário mínimo; inscrições começam em 15 de janeiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xunimontes-3.webp.pagespeed.ic.MKXFeQky1P.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) publicou o <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-EDITAL-PEAES.pdf">Edital nº 01/2026</a> do Programa Estadual de Assistência Estudantil (PEAES), que regulamenta o processo seletivo para a <strong>concessão de auxílios financeiros</strong> a estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podem se inscrever alunos com renda familiar per capita igual ou inferior a 1,5 salário mínimo, que estejam regularmente matriculados e com frequência ativa no semestre letivo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a instituição, a classificação dos candidatos será feita com base no grau de vulnerabilidade socioeconômica, respeitando a disponibilidade orçamentária do programa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições serão realizadas exclusivamente de forma on-line, por meio do sistema do programa, no endereço</span><a href="http://www.peaes.unimontes.br"> <span style="font-weight: 400;">www.peaes.unimontes.br</span></a><span style="font-weight: 400;">, no período de 15 de janeiro a 27 de fevereiro de 2026, até as 17h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-EDITAL-PEAES.pdf"> Edital PEAES nº 01/2026,</a> no ato da inscrição o estudante deverá preencher o formulário socioeconômico e anexar, em arquivo único no formato PDF, toda a documentação exigida, observando a ordem e a legibilidade dos documentos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após o encerramento das inscrições, o processo seguirá as etapas de análise socioeconômica, divulgação da classificação preliminar, período para recursos e, por fim, a publicação do resultado final.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tipos de auxílios</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O edital prevê a concessão de sete modalidades de auxílios financeiros. Segundo a instituição, cada estudante poderá solicitar até três no momento da inscrição. Confira as modalidades a seguir:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Moradia</strong> – R$ 312,50 mensais, por até 12 parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Alimentação</strong> – R$ 150,00 mensais, por até 10 parcelas, destinado a estudantes matriculados nos campi fora de Montes Claros e de Janaúba;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Transporte –</strong> R$ 187,50 mensais, por até 10 parcelas, para estudantes que residem a mais de 4 km do campus;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Creche –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 10 parcelas, para estudantes com filhos de até 5 anos, 11 meses e 29 dias;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Apoio Didático e Pedagógico –</strong> R$ 250,00 por semestre, em até duas parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio de Acesso, Promoção e Inclusão da Pessoa com Deficiência (PCD) –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 10 parcelas;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong> Auxílio Inclusão Digital –</strong> R$ 250,00 mensais, por até 12 parcelas, para custeio de internet e aquisição de equipamentos eletrônicos.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201047</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Prazo para confirmar matrícula na rede estadual termina em 14 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/07/prazo-para-confirmar-matricula-na-rede-estadual-termina-em-14-de-janeiro/</link><description>Confirmação presencial é obrigatória para novos alunos e para quem solicitou mudança de escola; procedimento garante vaga para o ano letivo de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xa68315ef-cdee-48cf-b9df-1b1a4599c0bc-e1767817851752.jpg.pagespeed.ic.2-OgnLTUze.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Pais e responsáveis têm até o <strong>dia 14 de janeiro</strong> para realizar a confirmação presencial de matrícula na rede estadual de ensino para a qual o estudante foi direcionado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE-MG), os estudantes que já estavam matriculados na rede estadual tiveram a vaga garantida automaticamente. A confirmação presencial é exigida apenas para alunos oriundos das redes municipal, privada, institutos federais ou de outras redes estaduais, além daqueles que solicitaram mudança de escola na rede estadual e foram encaminhados para uma nova unidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A confirmação presencial é obrigatória para garantir a vaga no ano letivo de 2026. No momento da matrícula, pais ou responsáveis legais devem apresentar a documentação exigida, como certidão de nascimento ou documento de identidade do estudante, CPF, comprovante de endereço e histórico escolar ou declaração de transferência, quando for o caso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que o encaminhamento dos estudantes foi realizado por meio do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem), adotado pela SEE-MG para a distribuição de vagas nas redes estadual e municipal. O sistema leva em consideração critérios como zoneamento, existência de irmãos matriculados na mesma escola e atendimento a estudantes com deficiência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a secretaria, é possível conferir a escola para a qual o estudante foi encaminhado por meio do <a href="https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/index.html">site do Sucem</a>.</span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201050</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Criança de dois anos é reanimada pelo SAMU após afogamento em piscina em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/crianca-de-dois-anos-e-reanimada-pelo-samu-apos-afogamento-em-piscina-em-montes-claros/</link><description>Durante o atendimento, o menino sofreu quatro paradas cardiorrespiratórias, mas, apesar da gravidade, a equipe conseguiu reverter o quadro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6964.jpeg" /><br><p>Uma criança foi reanimada pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) após sofrer um afogamento em uma piscina, em Montes Claros, nesta quarta-feira (07). O menino, de apenas dois anos, chegou a entrar em parada cardiorrespiratória e teve o quadro revertido pela equipe de socorro.</p>
<p>A ocorrência foi registrada no bairro José Corrêa Machado. O SAMU foi acionado pela unidade da Estratégia de Saúde da Família (ESF) da região. Quando a Unidade de Suporte Avançado chegou ao local, a criança já se encontrava em parada cardiorrespiratória e recebia manobras de reanimação da equipe de saúde.</p>
<p>Os socorristas assumiram o atendimento e deram continuidade às manobras de ressuscitação cardiopulmonar por aproximadamente 1h30. Durante o atendimento, o menino sofreu quatro paradas cardiorrespiratórias, mas, apesar da gravidade, a equipe conseguiu reverter o quadro.</p>
<p>Após ser medicada e intubada, a criança foi estabilizada e encaminhada para a Santa Casa de Montes Claros, onde permanece internada sob cuidados médicos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201054</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:40:51 +0000</pubDate></item><item><title>Lucas Fonseca está de volta ao MOC Vôlei e reforça elenco na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/lucas-fonseca-esta-de-volta-ao-moc-volei/</link><description>Central de 2,04m retorna ao projeto após cinco anos e reforça o elenco na busca pelo acesso à elite do voleibol brasileiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-08-at-12.31.35.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei oficializou o retorno do central Lucas de Oliveira Fonseca, de 28 anos, para a sequência da temporada. Natural de Três Corações-MG, Lucas volta ao projeto onde atuou em 2019/20.</p>
<p>Com 2,04m e 98 kg, o atleta reforça o sistema de meio de rede da equipe e chega com experiência acumulada em diversos clubes do cenário nacional.</p>
<p>Formado em Três Corações, Lucas iniciou a carreira no clube da cidade nas temporadas 2014/15 e 2015/16. Depois, seguiu para Santo André-SP, onde atuou em 2016/17 e 2017/18. Na sequência, defendeu o Juiz de Fora-MG em 2018/19, antes de vestir pela primeira vez a camisa do Montes Claros-MG em 2019/20.</p>
<p>Após a passagem pelo Norte de Minas, o central jogou duas temporadas pelo Blumenau-SC (2020/21 e 2021/22), se transferiu para Campinas-SP em 2022/23, atuou pelo Suzano-SP em 2023/24 e, mais recentemente, esteve no Neurologia em 2024/25 e novamente no Juiz de Fora-MG em 2025.</p>
<p>Agora, retorna a Montes Claros mais maduro, consolidado e motivado para contribuir dentro e fora de quadra.</p>
<blockquote><p>“Estou muito feliz em fazer parte da equipe do Montes Claros Vôlei. Estou pronto para dar o meu máximo, ajudar a equipe em busca deste acesso e em busca do título da Superliga. Conto com a torcida de vocês e até logo”, disse o central.</p></blockquote>
<h3>FICHA TÉCNICA:</h3>
<p>Nome completo:  Lucas de Oliveira Fonseca (Lucas Fonseca)<br/>
Data de Nascimento: 19/06/1997<br/>
Idade: 28 anos<br/>
Local de Nascimento: Três Corações-MG<br/>
Posição: Central<br/>
Altura: 2,04m<br/>
Peso: 98 kg</p>
<h3>Carreira (clubes/ano):</h3>
<p>2014/15 | Três Corações-MG<br/>
20 15/16 | Três Corações-MG<br/>
20 16/17 | Santo André-SP<br/>
20 17/18 | Santo André-SP<br/>
20 18/19 | Juiz de Fora-MG<br/>
2019/20 | Montes Claros-MG<br/>
20 20/21 | Blumenau-SC<br/>
20 21/22 | Blumenau-SC<br/>
20 22/23 | Campinas-SP<br/>
20 23/24 | Suzano-SP<br/>
2024/25 | Neurologia-GO<br/>
2025 | Juiz de Fora-MG</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201087</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:46:31 +0000</pubDate></item><item><title>Confira o calendário de pagamento de tributos para 2026 em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/confira-o-calendario-de-pagamento-do-iptu-e-demais-tributos-em-montes-claros/</link><description>Decreto municipal define prazos e formas de pagamento do IPTU, da Taxa de Limpeza de Resíduos Sólidos (TLRS) e do Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISSQN)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/2026-conformidade-fiscal-em-alta-e-fiscalizacao-e1767894628918.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Prefeitura de Montes Claros oficializou, por meio do Decreto nº 5.185, o calendário de pagamento de tributos para o exercício financeiro de 2026. Confira os principais prazos:</span></p>
<h3><strong>Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU)</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O IPTU poderá ser pago em até sete parcelas, com o primeiro vencimento em 15 de maio. Na mesma data, o contribuinte poderá optar pelo pagamento à vista, com desconto de 4%.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Prefeitura, as guias para pagamento serão enviadas aos contribuintes. “Já as guias referentes aos imóveis não edificados deverão ser retiradas no posto de atendimento da Secretaria Municipal de Finanças, no edifício-sede do Município, na Avenida Cula Mangabeira, ou por meio do atendimento on-line, pelo endereço eletrônico financas.montesclaros.mg.gov.br”, informou.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para os contribuintes que optarem pelo parcelamento, o valor mínimo de cada parcela não poderá ser inferior a R$ 60.</span></p>
<h3><strong>Taxa de Limpeza de Resíduos Sólidos (TLRS)</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A taxa poderá ser paga em até quatro parcelas, com o primeiro vencimento em 16 de junho. Também há a possibilidade de pagamento à vista, com desconto de 4%, até a mesma data.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No caso de parcelamento, o valor mínimo de cada parcela também não poderá ser inferior a R$ 60.</span></p>
<h3><strong>Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISSQN)</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a prefeitura, o ISSQN por faturamento e retenção por substituição tributária deve ser pago até o dia 10 do mês subsequente à ocorrência do fato gerador.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já o ISSQN de profissionais liberais e os casos de estimativa devem ser pagos até 13 de abril, sem desconto, ou parcelados em até oito vezes, com a primeira parcela vencendo na mesma data.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As taxas decorrentes do poder de fiscalização devem ser quitadas até 31 de março.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201101</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:53:07 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG oferece 19 vagas para mestrado em Educação Profissional e Tecnológica em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/ifnmg-oferece-19-vagas-para-mestrado-em-educacao-profissional-e-tecnologica-em-montes-claros/</link><description>Inscrições seguem até 15 de janeiro; programa conta com duas linhas de pesquisa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xuniversity-woman-education-class-lecture-listening-with-student-ready-take-notes-exam-learning-studying-classroom-working-students-college-hearing-school-test-information-1024x683-1-e1767898688924.jpg.pagespeed.ic.XlO0m9aJP3.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Estão abertas as inscrições para o processo seletivo do<strong> Curso de Mestrado em Educação Profissional e Tecnológica em Rede Nacional (ProfEPT)</strong>. Do total de<em> 769 vagas</em> ofertadas em todo o país, <em>19</em> são destinadas ao campus Montes Claros do Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das vagas disponíveis no município, nove são destinadas a servidores do instituto e dez à ampla concorrência, com reserva para pessoas com deficiência (PcD) e pretos, pardos e indígenas (PPI) em ambas as modalidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições podem ser feitas até <em>15 de janeiro</em>, exclusivamente pelo <a href="https://profept.selecao.net.br/informacoes/14">site do ProfEPT</a>. A taxa de inscrição é de R$ 160.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em Montes Claros, as aulas ocorrerão preferencialmente a cada 15 dias, às quintas-feiras (manhã, tarde e noite) e sextas-feiras (manhã e tarde).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa conta com duas linhas de pesquisa:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Práticas Educativas em Educação Profissional e Tecnológica</span></i><span style="font-weight: 400;">;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Organização e Memórias de Espaços Pedagógicos na Educação Profissional e Tecnológica</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o<a href="https://profept.ifes.edu.br/images/stories/ProfEPT/Turma_2026/Arquivos/Edital/2025_EditalENA_Versao_09_12_.pdf"> Edital 02/2025</a>, a conclusão do mestrado deve ocorrer em até 24 meses.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Requisitos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre os requisitos exigidos, está a apresentação de diploma de curso de graduação (licenciatura, bacharelado ou tecnólogo) ou declaração de conclusão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme o Edital 02/2025, na modalidade de ampla concorrência, é necessário comprovar atuação entre os anos de 2023 e 2024, por pelo menos um semestre completo (seis meses) ou 80 horas, em espaços formais ou não formais, no exercício de práticas de ensino ou de gestão de espaços pedagógicos na Educação Profissional e Tecnológica, em instituições públicas ou privadas. As atividades devem estar relacionadas a cursos ou programas de:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">formação inicial e continuada de trabalhadores ou qualificação profissional;</span> </li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educação Profissional Técnica de Nível Médio (EPTNM);</span> </li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educação Profissional Tecnológica de Nível Superior (graduação ou pós-graduação).</span> </li>
</ul>
<p><strong>Exame e seleção</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A seleção dos candidatos será realizada por meio do Exame Nacional de Acesso, que consiste em uma prova objetiva com 50 questões de múltipla escolha. A aplicação está prevista para o dia 8 de fevereiro, na modalidade on-line.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os candidatos responderão questões sobre Bases Conceituais e Históricas da Educação Profissional e Tecnológica, Metodologias de Pesquisa e Teorias e Práticas de Ensino e Aprendizagem, conforme as referências indicadas no edital.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mais informações podem ser consultadas no<a href="https://profept.ifes.edu.br/images/stories/ProfEPT/Turma_2026/Arquivos/Edital/2025_EditalENA_Versao_09_12_.pdf"> edital completo</a> do processo seletivo.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201106</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:03:21 +0000</pubDate></item><item><title>SES-MG divulga resultado preliminar do Processo Seletivo Simplificado</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/ses-mg-divulga-resultado-preliminar-do-processo-seletivo-simplificado/</link><description>Candidatos já podem acessar a pontuação preliminar da prova objetiva; prazo para interpor recursos é até 12 de janeiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ESTUDANTES-DD-e1767903310660.jpg.pagespeed.ce.2pPVDvxwxX.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES-MG) informou que o <em>resultado preliminar</em> do <strong>Processo Seletivo Simplificado (PSS)</strong> foi divulgado nesta quarta-feira (7/1), no site do <a href="https://portal.ibade.selecao.site/edital/ver/113">Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo</a> (Ibade).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a secretaria, 1.755 candidatos realizaram a prova objetiva do processo seletivo, que tem como objetivo a contratação temporária de Especialistas em Políticas e Gestão da Saúde (EPGS), além da formação de cadastro de reserva para áreas estratégicas da pasta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os candidatos têm até as 18h da próxima segunda-feira (12) para interpor recursos contra a pontuação preliminar da prova objetiva. O procedimento deve ser feito exclusivamente pelo site do Ibade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a etapa da prova objetiva, o processo seletivo seguirá com as fases de teste psicológico, de caráter eliminatório, e análise curricular, de caráter classificatório, que inclui a avaliação de títulos e de experiência profissional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a SES-MG, o resultado definitivo após a análise dos recursos está previsto para o dia 14 de janeiro. O envio de títulos ocorrerá nos dias 15 e 16 de janeiro, seguido da aplicação do teste psicológico, programada entre os dias 18 e 21 de janeiro. Já o resultado final do processo seletivo está previsto para 23 de fevereiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201117</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:00:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>