<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 22:12:09 +0000</lastBuildDate><item><title>Estudantes já podem se inscrever no vestibular da Unimontes para 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/11/estudantes-ja-podem-se-inscrever-no-vestibular-da-unimontes-para-2026/</link><description>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) está com inscrições abertas para o processo seletivo próprio, que vai selecionar estudantes para o ano letivo de 2026. Ao todo, serão disponibilizadas 1.650 vagas distribuídas entre 88 cursos de graduação, organizados em dois grupos — um com ingresso no primeiro semestre e outro no segundo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/campus_fotos_gerais-12-1024x683-1-e1754940010410.png" /><br><p data-end="553" data-start="207">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) está com inscrições abertas para o processo seletivo próprio, que vai selecionar estudantes para o ano letivo de 2026. Ao todo, serão disponibilizadas 1.650 vagas distribuídas entre 88 cursos de graduação, organizados em dois grupos — um com ingresso no primeiro semestre e outro no segundo.</p>
<p data-end="754" data-start="555">No Grupo 1, serão preenchidas 829 vagas em 44 cursos, com início das aulas no primeiro semestre de 2026. Já o Grupo 2 reúne 821 vagas, também em 44 cursos, para entrada no segundo semestre.</p>
<p data-end="1072" data-start="756">Conforme o edital, 80% das oportunidades oferecidas pela universidade serão destinadas ao vestibular próprio, enquanto os outros 20% serão ocupados por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do MEC. A instituição também retomou em 2024 o Programa de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES).</p>
<p data-end="1328" data-start="1074">As inscrições para o sistema universal podem ser feitas exclusivamente pela internet <a href="https://www.coteps.unimontes.br/vestibular/">(clique aqui para acessar)</a> até 26 de setembro. Já os candidatos que concorrerem pelo sistema de reserva de vagas têm prazo até 22 de agosto. Em ambos os casos, a taxa de participação é de R$ 15.</p>
<p data-end="1722" data-start="1330"><strong data-end="1354" data-start="1330">Aplicação das provas</strong><br data-end="1357" data-start="1354"/>O exame será realizado no dia 30 de novembro, em dois turnos: das 8h às 12h e das 15h às 19h. Haverá aplicação em Montes Claros, Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco. Para os cursos de Direito, Enfermagem, Medicina e Odontologia, as provas serão aplicadas exclusivamente em Montes Claros.</p>
<p data-end="1987" data-start="1724">A avaliação será composta por questões objetivas e redação. A parte comum a todos os candidatos inclui Língua Portuguesa, Literatura Brasileira, Língua Estrangeira, Filosofia e Sociologia. Já as disciplinas específicas variam conforme a área do curso escolhido:</p>
<ul data-end="2262" data-start="1988">
<li data-end="2035" data-start="1988">
<p data-end="2035" data-start="1990">Ciências Humanas: História e Geografia;</p>
</li>
<li data-end="2150" data-start="2036">
<p data-end="2150" data-start="2038">Ciências Sociais Aplicadas e Tecnólogos em Gestão Pública ou Gestão de Agronegócio: História e Matemática;</p>
</li>
<li data-end="2216" data-start="2151">
<p data-end="2216" data-start="2153">Área da Saúde, Agronomia e Zootecnia: Química e Biologia;</p>
</li>
<li data-end="2262" data-start="2217">
<p data-end="2262" data-start="2219">Ciências Exatas: Matemática e Física.</p>
</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191239</guid><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:20:54 +0000</pubDate></item><item><title>Edital da Unimontes abre até 14 vagas para Mestrado Acadêmico em Enfermagem</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/edital-da-unimontes-abre-ate-14-vagas-para-mestrado-academico-em-enfermagem/</link><description> Inscrições começam no dia 18
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/07/WhatsApp-Image-2024-07-19-at-17.51.13-e1746803978369.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio do Programa de Pós-Graduação em Enfermagem (PPGEnf), lançou edital de processo seletivo para ingresso no curso de Mestrado Acadêmico em Enfermagem. As inscrições, gratuitas, estarão abertas de 18 de agosto a 3 de outubro.</div>
<div>
<p style="text-align: justify;">São oferecidas até 14 vagas, das quais seis destinadas às políticas afirmativas: três para negro, uma para indígena, uma para pessoa com deficiência e uma para servidor técnico-administrativo da Unimontes. A iniciativa destina-se aos interessados que tiverem concluído curso superior de Enfermagem reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrição e documentação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para se inscrever, o candidato deverá preencher o Formulário Eletrônico de Inscrição, disponível no link <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScTKrSL3PLHi2307OLppWMbjHJeJnD3i2YLYsyyXPlDfCnZVg/vie%20wform?usp=sharing&amp;ouid=110069000289241405624" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScTKrSL3PLHi2307OLppWMbjHJeJnD3i2YLYsyyXPlDfCnZVg/vie wform?usp=sharing&amp;ouid=110069000289241405624</a>, e enviar a documentação exigida digitalizada, conforme determinado no Edital, em documento único (via upload) anexado ao Formulário Eletrônico de Inscrição.</p>
<p style="text-align: justify;">Os documentos são: a) Ficha de inscrição preenchida; b) Cópia do Diploma de Graduação em Enfermagem (frente e verso), expedido por estabelecimento oficial ou oficialmente reconhecido, ou certificado/declaração de conclusão de curso de graduação em que conste a data da colação de grau; e c) Ficha para avaliação curricular (Anexo 2 do Edital) e cópia do Currículo Lattes atualizado na Plataforma Lattes/CNPq, disponível na página<a href="https://www.lattes.cnpq.br/" rel="noopener noreferrer" target="_blank"> https://www.lattes.cnpq.br/</a>; d) Cópia da Carteira de Identidade e CPF (frente e verso); e) Cópia do Título de Eleitor (frente e verso) e do comprovante de votação na última eleição ou Certidão de Quitação Eleitoral emitida pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE); f) uma fotografia 3×4 (recente); e g)Termo de compromisso para realização do mestrado no prazo máximo de 24 meses e o compromisso de apresentar o comprovante de proficiência em língua Inglesa por uma agência competente especializada/Instituição de Ensino Superior (IES) ao final do primeiro semestre letivo, conforme Anexo 3 do Edital.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, os concorrentes inseridos na reserva de vagas (negros, indígenas, pessoa com deficiência e servidor público da Unimontes) precisam enviar os documentos que comprovem tais condições.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Seleção em três etapas</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O Processo de Seleção será realizado em três etapas: Primeira Etapa: Avaliação do currículo Lattes, de caráter classificatório, com pontuação máxima de 100 pontos, conforme o Anexo 2 deste edital. Serão aprovados para a segunda etapa (Prova Escrita) os candidatos com as melhores notas comprovadas no currículo Lattes em até três vezes o número de vagas ofertadas por este edital.Segunda etapa: Prova Escrita, de caráter eliminatório e classificatório. Prova escrita de conhecimento específico da Área de Concentração e Linhas de Pesquisa do Programa (100 pontos). O candidato que obtiver, pelo menos, 70 pontos em uma escala de 0 a 100, estará aprovado para a participação na terceira etapa.Terceira etapa: Projeto de pesquisa de caráter eliminatório e classificatório. Na avaliação do projeto serão utilizados recursos de pesquisa de plágio. O candidato que receber nota inferior a 70 pontos nesta etapa será reprovado.</p>
<p style="text-align: justify;">O resultado Final do Processo de Seleção (após recursos) será divulgado no dia 11 de dezembro. A matrícula dos aprovados ocorrerá em fevereiro de 2026.</p>
<p style="text-align: justify;">O Edital pode ser conferido no link<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/08/1-EDITAL-PPGEnf-2-2025.pdf" rel="noopener noreferrer" target="_blank"> https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/08/1-EDITAL-PPGEnf-2-2025.pdf</a>.</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191206</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:00:37 +0000</pubDate></item><item><title>CineMuseu e Cinema Comentado Cineclube promovem sessão especial gratuita hoje em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/cinemuseu-e-cinema-comentado-cineclube-promovem-sessao-especial-gratuita-hoje-em-montes-claros/</link><description>A sessão será realizada às 19h, no Museu Regional do Norte de Minas, localizado na Rua Coronel Celestino, 75, Centro (Corredor Cultural). A entrada é gratuita e a classificação indicativa é a partir de 14 anos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-11-at-11.10.28-e1754923240964.jpeg" /><br><p data-end="329" data-start="183" style="text-align: justify;">Nesta terça-feira, 12 de agosto, terça-feira, o CineMuseu e o Cinema Comentado Cineclube apresentam a exibição do filme <strong data-end="328" data-start="299">“Um Lobo entre os Cisnes”</strong>.</p>
<p data-end="727" data-start="331" style="text-align: justify;">Lançado nacionalmente em julho de 2025, o longa é inspirado na história real de Thiago Soares, considerado o maior bailarino do Brasil. Criado no subúrbio do Rio de Janeiro, Thiago troca as batalhas do hip hop pelos palcos do balé clássico. Entre desafios, superação e muita paixão, ele rompe barreiras sociais e culturais até conquistar o posto de primeiro bailarino do Royal Ballet, em Londres.</p>
<p data-end="939" data-start="729" style="text-align: justify;">A sessão será realizada às 19h, no Museu Regional do Norte de Minas, localizado na Rua Coronel Celestino, 75, Centro (Corredor Cultural). A entrada é gratuita e a classificação indicativa é a partir de 14 anos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191209</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:05:24 +0000</pubDate></item><item><title>Da base para o topo: jovens atletas ganham oportunidade no time adulto do Montes Claros Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/da-base-para-o-topo-jovens-atletas-ganham-oportunidade-no-time-adulto-do-montes-claros-volei/</link><description>A  presença dos jovens nos treinamentos do profissional reforça a filosofia do clube de unir experiência e juventude, preparando o caminho para conquistas futuras
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/46f17a7b-cacd-4517-a933-1523f37de6f1-1600x900.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O ponteiro/líbero Arthur Ribeiro, o ponta William Leite, o central João Miguel, o líbero Caio Librelon e o oposto Carioca vivem um momento mágico na carreira. Ao integrar os treinamentos do time adulto do Montes Claros Vôlei, os atletas da base ganham a chance de evoluir ao lado de jogadores experientes e campeões.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o gerente do MOC Vôlei, Gabriel Azzi, a iniciativa reforça o trabalho de longo prazo na formação de atletas.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“Estamos fazendo a inserção de alguns atletas na categoria profissional, adulta. Já vemos um trabalho a longo prazo muito bem feito na formação de atletas na equipe de Montes Claros. É importante ter atletas jovens inseridos no adulto, com identidade com a equipe. Estamos muito felizes em contar com esses meninos. Esperamos o crescimento e grandes conquistas tanto na categoria de base quanto na adulta a longo prazo</em>“, afirmou.</p>
<p style="text-align: justify;">O técnico Walner Santos também ressaltou a relevância da transição, sendo um trabalho que ele conhece bem. <em>“É gratificante participar desse processo, dessa transição. É um dos segredos para o voleibol se manter e ficar vivo. Sempre com esse vigor da juventude com esses garotos que estão subindo. São meninos muito técnicos. É uma oportunidade de ouro para fazerem a transição de carreira e o sonho que eles têm. Trabalho com jovens desde a minha formação. Essa mescla dos jovens com atletas experientes é um bom caminho para conquistar um bom resultado</em>” , disse.</p>
<p><strong>Atletas celebram a oportunidade</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para o ponteiro e também líbero, Arthur Ribeiro, será o momento de aprendizado com os campeões. “<em>É uma experiência incrível integrar o time adulto. Jogar com atletas que ganharam muita coisa nacionalmente e internacionalmente. Uma oportunidade incrível trabalhar com o professor Walner, e vou procurar aprender muito nesse período”</em>, conta.</p>
<p style="text-align: justify;">O oposto Carioca fala sobre a nova trajetória<em>.”Muito feliz por integrar o time profissional do Montes Claros. É uma oportunidade gigante e estou muito empolgado para começar essa nova jornada”</em> , disse.</p>
<p style="text-align: justify;">A chance para o central João Miguel é vista como a realização de um sonho. “<em>Estou muito feliz com essa oportunidade de integrar o time profissional. Realmente, é um sonho muito grande. Estou aqui para servir o Montes Claros”</em> , comemorou.</p>
<p style="text-align: justify;">Já para o ponta William Leite, é uma experiência para crescer profissionalmente.<em> “Fico muito feliz de participar do time adulto. É uma experiência muito grande. Quero aprender muito mais com as pessoas que estão aí e já ganharam”</em> , frisou.</p>
<p style="text-align: justify;">Evolução no ritmo do profissional é o que o líbero Caio Librelon espera. “<em> É uma oportunidade incrível. É um ritmo diferente, um jogo diferente. Estar ao lado de campeões, gente que já ganhou e jogadores profissionais, aprendemos muito. De pouquinho, catando bola, inseridos no treino, vamos aumentando o nível para chegar no nosso foco, que é o CBI”</em> , ressaltou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191267</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:44:52 +0000</pubDate></item><item><title>Torcedor Político: Quando a paixão cega substitui a rãzão</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/12/torcedor-politico-quando-a-paixao-cega-substitui-a-razao/</link><description>O “torcedor político” não quer debater, não quer ouvir, não quer propor. Quer vencer o outro, a qualquer custo, como se a democracia fosse um jogo onde só importa humilhar o adversário
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/06cc3da4-e958-487c-a60f-94132ee83da9.jpeg" /><br><p><span style="text-align: justify;">No Brasil, a política virou um campo de futebol. Não no sentido da estratégia e da competição saudável — mas no pior sentido possível: torcidas organizadas, paixões cegas e rivalidades irracionais. O “torcedor político” não quer debater, não quer ouvir, não quer propor. Quer vencer o outro, a qualquer custo, como se a democracia fosse um jogo onde só importa humilhar o adversário.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Esse tipo de eleitor não analisa propostas. Não compara planos de governo. Não cobra resultados. Defende seu “time” mesmo diante de escândalos, incompetência ou retrocessos. E o pior: muitas vezes ataca quem pensa diferente como se fosse inimigo, não adversário. A política, nesse cenário, perde seu papel nobre de construir caminhos coletivos e vira apenas uma guerra de narrativas.</p>
<p style="text-align: justify;">O problema é que país nenhum avança com esse tipo de comportamento. Enquanto uns gritam por ídolos e outros acusam sem critério, os problemas reais continuam: escolas sucateadas, hospitais sem estrutura, empregos escassos, corrupção disfarçada de eficiência, retrocessos camuflados de tradição.</p>
<p><strong>O Brasil precisa de cidadãos — não de torcedores.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Cidadãos que pensem com responsabilidade, que saibam cobrar resultados, que exijam propostas e que entendam que política é compromisso com o futuro, não um campeonato de vaidades.</p>
<p style="text-align: justify;">A mudança começa quando deixamos de agir como fãs e passamos a agir como parte ativa da construção do país. Quando paramos de defender nomes e passamos a defender ideias. Porque, no fim das contas, não é o político que deve vencer — é o povo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191275</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:08:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>