<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 22:11:44 +0000</lastBuildDate><item><title>IFNMG oferece 19 vagas para mestrado em Educação Profissional e Tecnológica em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/ifnmg-oferece-19-vagas-para-mestrado-em-educacao-profissional-e-tecnologica-em-montes-claros/</link><description>Inscrições seguem até 15 de janeiro; programa conta com duas linhas de pesquisa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xuniversity-woman-education-class-lecture-listening-with-student-ready-take-notes-exam-learning-studying-classroom-working-students-college-hearing-school-test-information-1024x683-1-e1767898688924.jpg.pagespeed.ic.XlO0m9aJP3.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Estão abertas as inscrições para o processo seletivo do<strong> Curso de Mestrado em Educação Profissional e Tecnológica em Rede Nacional (ProfEPT)</strong>. Do total de<em> 769 vagas</em> ofertadas em todo o país, <em>19</em> são destinadas ao campus Montes Claros do Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Das vagas disponíveis no município, nove são destinadas a servidores do instituto e dez à ampla concorrência, com reserva para pessoas com deficiência (PcD) e pretos, pardos e indígenas (PPI) em ambas as modalidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições podem ser feitas até <em>15 de janeiro</em>, exclusivamente pelo <a href="https://profept.selecao.net.br/informacoes/14">site do ProfEPT</a>. A taxa de inscrição é de R$ 160.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em Montes Claros, as aulas ocorrerão preferencialmente a cada 15 dias, às quintas-feiras (manhã, tarde e noite) e sextas-feiras (manhã e tarde).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa conta com duas linhas de pesquisa:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Práticas Educativas em Educação Profissional e Tecnológica</span></i><span style="font-weight: 400;">;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Organização e Memórias de Espaços Pedagógicos na Educação Profissional e Tecnológica</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o<a href="https://profept.ifes.edu.br/images/stories/ProfEPT/Turma_2026/Arquivos/Edital/2025_EditalENA_Versao_09_12_.pdf"> Edital 02/2025</a>, a conclusão do mestrado deve ocorrer em até 24 meses.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Requisitos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre os requisitos exigidos, está a apresentação de diploma de curso de graduação (licenciatura, bacharelado ou tecnólogo) ou declaração de conclusão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme o Edital 02/2025, na modalidade de ampla concorrência, é necessário comprovar atuação entre os anos de 2023 e 2024, por pelo menos um semestre completo (seis meses) ou 80 horas, em espaços formais ou não formais, no exercício de práticas de ensino ou de gestão de espaços pedagógicos na Educação Profissional e Tecnológica, em instituições públicas ou privadas. As atividades devem estar relacionadas a cursos ou programas de:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">formação inicial e continuada de trabalhadores ou qualificação profissional;</span> </li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educação Profissional Técnica de Nível Médio (EPTNM);</span> </li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educação Profissional Tecnológica de Nível Superior (graduação ou pós-graduação).</span> </li>
</ul>
<p><strong>Exame e seleção</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A seleção dos candidatos será realizada por meio do Exame Nacional de Acesso, que consiste em uma prova objetiva com 50 questões de múltipla escolha. A aplicação está prevista para o dia 8 de fevereiro, na modalidade on-line.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os candidatos responderão questões sobre Bases Conceituais e Históricas da Educação Profissional e Tecnológica, Metodologias de Pesquisa e Teorias e Práticas de Ensino e Aprendizagem, conforme as referências indicadas no edital.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mais informações podem ser consultadas no<a href="https://profept.ifes.edu.br/images/stories/ProfEPT/Turma_2026/Arquivos/Edital/2025_EditalENA_Versao_09_12_.pdf"> edital completo</a> do processo seletivo.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201106</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:03:21 +0000</pubDate></item><item><title>SES-MG divulga resultado preliminar do Processo Seletivo Simplificado</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/08/ses-mg-divulga-resultado-preliminar-do-processo-seletivo-simplificado/</link><description>Candidatos já podem acessar a pontuação preliminar da prova objetiva; prazo para interpor recursos é até 12 de janeiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ESTUDANTES-DD-e1767903310660.jpg.pagespeed.ce.2pPVDvxwxX.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES-MG) informou que o <em>resultado preliminar</em> do <strong>Processo Seletivo Simplificado (PSS)</strong> foi divulgado nesta quarta-feira (7/1), no site do <a href="https://portal.ibade.selecao.site/edital/ver/113">Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo</a> (Ibade).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a secretaria, 1.755 candidatos realizaram a prova objetiva do processo seletivo, que tem como objetivo a contratação temporária de Especialistas em Políticas e Gestão da Saúde (EPGS), além da formação de cadastro de reserva para áreas estratégicas da pasta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os candidatos têm até as 18h da próxima segunda-feira (12) para interpor recursos contra a pontuação preliminar da prova objetiva. O procedimento deve ser feito exclusivamente pelo site do Ibade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a etapa da prova objetiva, o processo seletivo seguirá com as fases de teste psicológico, de caráter eliminatório, e análise curricular, de caráter classificatório, que inclui a avaliação de títulos e de experiência profissional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a SES-MG, o resultado definitivo após a análise dos recursos está previsto para o dia 14 de janeiro. O envio de títulos ocorrerá nos dias 15 e 16 de janeiro, seguido da aplicação do teste psicológico, programada entre os dias 18 e 21 de janeiro. Já o resultado final do processo seletivo está previsto para 23 de fevereiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201117</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:00:16 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei vence o Mogi-SP por 3 a 0, segue invicto e assume liderança isolada</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/09/s/</link><description>Ponta André Ludegards brilha com 19 pontos e leva o Troféu LifeScan
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/8354f119-dc95-4f58-8011-6515891a4bbf-1600x1067.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei venceu o Mogi Vôlei-SP por 3 a 0 (25/21, 25/20 e 28/26), nesta quinta-feira (8), no Ginásio Tancredo Neves, manteve a invencibilidade e assumiu a liderança isolada da Superliga B 25/26.</p>
<p>Agora, são cinco jogos, cinco vitórias e 14 pontos somados. O ponta André Ludegards foi o destaque da partida, com 19 pontos, e recebeu o Troféu LifeScan. Após o jogo, o atleta exaltou o trabalho coletivo.</p>
<p>“A equipe é muito trabalhadora, muito dedicada. Acho que, independente de ganhar um troféu de melhor da partida, ele é para a equipe inteira. Durante o jogo, às vezes aperta um pouquinho, o professor troca, entra a peça e a peça sempre entra bem. Esse é o lema dessa equipe, o poder do grupo”, afirmou.</p>
<p><strong>O confronto</strong></p>
<p>No primeiro set, o Mogi-SP chegou a liderar o placar, mas o MOC reagiu, virou e fechou em 25 a 21. A segunda parcial foi controlada pelo time de Walner Santos, que manteve regularidade no side-out e venceu por 25 a 20.</p>
<p>No terceiro set, os paulistas tentaram equilibrar o confronto, porém os donos da casa confirmaram a vitória por 28 a 26.</p>
<p>O MOC Vôlei volta à quadra na 6ª rodada da Superliga B no dia 14/01/26 (quarta-feira), às 19h, contra o Araucária-PR, em Araucária-PR.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201125</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:58:18 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto “Meu Brasil, Brasileiro” leva música erudita gratuita ao Mercado Municipal nos dois próximos sábados</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/09/projeto-meu-brasil-brasileiro-leva-musica-erudita-gratuita-ao-mercado-municipal-nos-dois-proximos-sabados/</link><description>As apresentações, gratuitas, começam às 10h e são estruturadas em três blocos, conduzindo o público por diferentes períodos da música brasileira. O repertório passeia por obras eruditas de compositores como Heitor Villa-Lobos e Lorenzo Fernández, além de canções consagradas de nomes populares como Pixinguinha, Vinícius de Moraes e Ary Barroso
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Davi-Braga-1-scaled-e1767968417962.jpeg" /><br><p data-end="554" data-start="170">O violoncelista <strong data-end="200" data-start="186">Davi Braga</strong> e o pianista <strong data-end="232" data-start="214">Heitor Emanuel</strong> se encontraram em um projeto inédito que propõe um diálogo direto entre a música clássica e o cotidiano da cidade. Intitulado <strong data-end="387" data-start="359">“Meu Brasil, Brasileiro”</strong>, o concerto será apresentado nos dias <strong data-end="448" data-start="426">10 e 17 de janeiro</strong>, no <strong data-end="491" data-start="453">Mercado Municipal de Montes Claros</strong>, um dos espaços mais simbólicos e visitados do Norte de Minas.</p>
<p data-end="1048" data-start="556">A iniciativa aposta na ocupação artística de um local tradicionalmente ligado ao comércio e à convivência popular, aproximando o público da música erudita fora dos palcos convencionais. Para Davi Braga, a escolha do Mercado vai além do cenário. “É um espaço que carrega forte identidade cultural, mas que nem sempre recebe a valorização que merece. Levar a música clássica para ali é uma forma de ressignificar o lugar, criando uma intervenção artística acessível e aberta”, explica o músico.</p>
<p data-end="1048" data-start="556"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-201138 lazyload" data-sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-320x400.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-320x400.jpg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-820x1024.jpg 820w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-768x959.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-450x562.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-780x974.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-150x187.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRASIL-BRASILEIRO-scaled.jpg 1025w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 320px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 320/400;" width="320"/><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-201137 lazyload" data-sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-320x400.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-320x400.jpg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-819x1024.jpg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-768x960.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-450x563.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-780x975.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-150x188.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/BRAS1L-BRASILEIRO-scaled.jpg 1024w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 320px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 320/400;" width="320"/></p>
<p data-end="1704" data-start="1050">As apresentações, gratuitas, começam às <strong data-end="1097" data-start="1090">10h</strong> e são estruturadas em <strong data-end="1135" data-start="1120">três blocos</strong>, conduzindo o público por diferentes períodos da música brasileira. O repertório passeia por obras eruditas de compositores como <strong data-end="1287" data-start="1265">Heitor Villa-Lobos</strong> e <strong data-end="1311" data-start="1290">Lorenzo Fernández</strong>, além de canções consagradas de nomes populares como <strong data-end="1380" data-start="1365">Pixinguinha</strong>, <strong data-end="1404" data-start="1382">Vinícius de Moraes</strong> e <strong data-end="1422" data-start="1407">Ary Barroso</strong>. Segundo Davi, a divisão do concerto foi pensada para criar uma narrativa musical envolvente. “O desafio é grande, porque o público é diverso e o ambiente é aberto. As pessoas não chegam esperando um concerto desse tipo, e isso torna a experiência ainda mais interessante”, pontua.</p>
<p data-end="2214" data-start="1706">A escolha do sábado também foi estratégica. Tradicionalmente, o Mercado Municipal recebe um grande fluxo de visitantes nesse dia, mantendo um ritual que atravessa gerações. Para o violoncelista, a arte precisa fazer parte desses momentos cotidianos. “A cultura não deve estar restrita a ocasiões específicas. Como artista, acredito que a música precisa estar presente na rotina das pessoas. Que este projeto seja um ponto de partida para ampliar o espaço da música erudita no dia a dia da população”, afirma.</p>
<p data-end="2590" data-start="2216">O projeto <strong data-end="2254" data-start="2226">“Meu Brasil, Brasileiro”</strong> é uma realização de <strong data-end="2289" data-start="2275">Davi Braga</strong> em parceria com a <strong data-end="2338" data-start="2308">Fulô Comunicação e Cultura</strong>, com direção artística do pianista <strong data-end="2392" data-start="2374">Flávio Augusto</strong>. A iniciativa é viabilizada por meio da <strong data-end="2452" data-start="2433">Lei Aldir Blanc</strong>, com apoio da <strong data-end="2529" data-start="2467">Secretaria Municipal de Cultura e Turismo de Montes Claros</strong> e do <strong data-end="2589" data-start="2535">Conservatório Estadual de Música Lorenzo Fernández</strong>.</p>
<h3 data-end="2613" data-start="2592">Quem é Davi Braga</h3>
<p data-end="3142" data-start="2615">Natural de Montes Claros, Davi Braga cresceu em um ambiente musical. Filho dos músicos e professores <strong data-end="2740" data-start="2716">Eliane Maria Pereira</strong> e <strong data-end="2761" data-start="2743">Flávio Augusto</strong>, teve contato com a arte desde cedo. Ainda criança, ingressou no Conservatório Estadual de Música Lorenzo Fernández, onde iniciou sua formação. Aos 16 anos, durante um festival, teve o primeiro contato com o violoncelo, instrumento que definiria sua trajetória. “Até então, o violoncelo parecia algo distante. Naquele momento, tive certeza do caminho que queria seguir”, relembra.</p>
<p data-end="3573" data-start="3144">Após concluir o ensino médio, Davi mudou-se para o <strong data-end="3213" data-start="3195">Rio de Janeiro</strong>, onde se dedicou intensamente aos estudos musicais. Foi aprovado em primeiro lugar em cursos de bacharelado em violoncelo em universidades federais e escolheu a <strong data-end="3385" data-start="3375">UniRio</strong> para sua formação. Até 2021, participou de festivais, masterclasses e integrou a Banda Sinfônica e a Orquestra da universidade, estudando com músicos de destaque no cenário internacional.</p>
<p data-end="3814" data-start="3575">Para o violoncelista, a música clássica é mais do que técnica ou repertório. “Ela proporciona uma conexão profunda. É uma forma de silenciar o excesso, se afastar da ansiedade cotidiana e se reconectar com o que realmente importa”, define.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201136</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:23:05 +0000</pubDate></item><item><title>Vestibular Unimontes 2025: pontuação máxima e mínima já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/09/vestibular-unimontes-2025-pontuacao-maxima-e-minima-ja-esta-disponivel/</link><description>Candidatos que atingirem a nota mínima terão a redação corrigida; resultado final será divulgado em 30 de janeiro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xVestibular_Unimontes_2647901-1-e1767969547411.jpeg.pagespeed.ic._Y_uXdLAfz.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio da Comissão Técnica de Processos Seletivos (Coteps), divulgou, na manhã desta sexta-feira (9), a pontuação máxima e mínima das provas do <a href="https://www.coteps.unimontes.br/wp-content/uploads/2026/01/PONTOS_MAXIMOS_MININOS_VESTIBULAR_202504.pdf">Vestibular Próprio de 2025.</a></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A consulta pode ser feita no site da Coteps, na aba </span><b>“Processos Seletivos”</b><span style="font-weight: 400;">, no item </span><b>“Editais 2025”</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Unimontes, terão a redação corrigida os candidatos que alcançarem a pontuação mínima exigida para o curso escolhido no momento da inscrição.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na modalidade de ampla concorrência, o curso de </span><b>Medicina</b><span style="font-weight: 400;"> foi o mais concorrido, com pontuação mínima e máxima de </span><b>164 pontos no Grupo 1</b><span style="font-weight: 400;"> e </span><b>160 pontos no Grupo 2</b><span style="font-weight: 400;">. Em seguida aparece o curso de </span><b>Direito</b><span style="font-weight: 400;">, com mínimo de </span><b>148 pontos no Grupo 1</b><span style="font-weight: 400;"> e </span><b>145 pontos no Grupo 2</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A próxima etapa do processo seletivo será a divulgação do resultado final, prevista para o dia </span><b>30 de janeiro</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201143</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:46:48 +0000</pubDate></item><item><title>Norte de Minas recebe novas bases descentralizadas do Samu</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/09/norte-de-minas-recebe-novas-bases-descentralizadas-do-samu/</link><description>Ampliação fortalece a assistência pré-hospitalar e amplia a cobertura do atendimento de urgência em nove municípios da região
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-e1767985190192.jpeg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Norte de Minas passa a contar com nove novas bases descentralizadas do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). A inauguração das unidades foi realizada pelo Consórcio Intermunicipal de Saúde da Rede de Urgência do Norte de Minas (Cisrun), na tarde desta sexta-feira (9), em Montes Claros.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A ampliação tem como objetivo fortalecer a assistência pré-hospitalar e ampliar a cobertura do atendimento de urgência em uma região marcada por grandes distâncias entre os municípios e dificuldades de acesso às rodovias.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201166" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201166" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201166 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-400x300.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.24-1.jpeg 1280w" decoding="async" height="300" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/300;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201166">Solenidade de inauguração de novas bases do Samu reuniu autoridades políticas.<br/>(Foto: Nínive Lacerda)</figcaption></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Foram contemplados com uma Unidade de Suporte Básico (USB) os municípios de Botumirim, Buritizeiro, Fruta de Leite, Icaraí de Minas, Joaquim Felício, Montes Claros, Santa Fé de Minas, São João das Missões e Urucuia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o presidente do Cisrun Samu Macro Norte, Gonçalo Magalhães, a implantação das novas bases é fundamental para melhorar o atendimento à população. “A nossa região tem muitas dificuldades de acesso, longas distâncias entre os municípios e essas novas bases vão ajudar muito no atendimento aos pacientes do Norte de Minas”, destacou.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201167" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201167" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201167 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-400x300.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-15.55.22.jpeg 1280w" decoding="async" height="300" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/300;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201167">Ampliação visa reduzir o tempo-resposta nos atendimentos de urgencia e emergência.<br/>(Foto: Nínive Lacerda)</figcaption></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a diretora executiva do Cisrun Samu Macro Norte, Zildete Souza, a escolha dos municípios levou em conta critérios técnicos, como a distância entre bases já existentes, tamanho da população, proximidade de hospitais de referência e o tempo-resposta nas ocorrências.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com a inauguração das novas unidades, o Samu Macro Norte passa a operar com 69 ambulâncias e 52 bases descentralizadas distribuídas pelos municípios da região.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ainda segundo o consórcio, a expansão representa um avanço importante para a redução do tempo-resposta nos atendimentos de urgência e emergência. Entre as cidades contempladas, Joaquim Felício receberá, pela primeira vez, uma base descentralizada do Samu. O prefeito Miguel Felipe destacou a importância de levar o atendimento de urgência diretamente à população.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201164</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:03:50 +0000</pubDate></item><item><title>Investimento de R$ 800 mil fortalece escolinhas de voleibol em Montes Claros e no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/09/investimento-de-r-800-mil-fortalece-escolinhas-de-voleibol-em-montes-claros-e-no-norte-de-minas/</link><description>Recursos destinados pelo deputado Paulo Guedes vão atender 600 crianças em cada um dos sete municípios beneficiados
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-18.23.41-1600x2844.jpeg" /><br><p>O Deputado Federal, Paulo Guedes (PT/MG), confirmou a destinação de R$ 800 mil para fortalecer o projeto das Escolinhas de Voleibol, iniciativa conduzida pelo Montes Claros Vôlei. O investimento permitirá a implantação de núcleos esportivos em Montes Claros e em mais seis cidades do Norte de Minas, com atendimento de 600 crianças e adolescentes por município.</p>
<p>A proposta amplia o acesso ao esporte e reforça o compromisso do Clube em usar o voleibol como ferramenta de transformação social, oferecendo oportunidades para jovens de diferentes regiões do estado.</p>
<p>O gestor do MOC, Andrey Souza, falou do investimento para ampliar o impacto social. “Estamos aqui com o nosso compromisso de mostrar os parlamentares que realmente apoiam o esporte no Norte de Minas. O deputado Paulo Guedes está destinando recursos para desenvolver projetos sociais na cidade de Montes Claros e em mais seis cidades do Norte de Minas. Deputado, muito obrigado pelo apoio, por acreditar no esporte como ferramenta de transformação, que vai ajudar centenas de crianças no Norte de Minas”, afirmou.</p>
<p>Guedes destacou a satisfação em investir no desenvolvimento esportivo e na base.</p>
<p>“Para mim, é uma alegria muito grande poder incentivar o esporte, o Montes Claros Vôlei, que hoje é líder da Superliga. A gente fica muito feliz de ver o nome de Montes Claros sendo falado em todo o país. Estamos colocando esse recurso para as categorias de base e para incentivar o vôlei na nossa região. Começamos com Montes Claros e mais seis cidades do Norte de Minas, mas vamos expandir com mais recursos nos próximos anos”, declarou o parlamentar.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201173</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:45:37 +0000</pubDate></item><item><title>Brasil terá novas regras para transporte de produtos agropecuários em viagens internacionais</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/10/brasil-tera-novas-regras-para-transporte-de-produtos-agropecuarios-em-viagens-internacionais/</link><description>Medida entra em vigor em fevereiro e busca impedir a entrada de doenças e pragas no país
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ChatGPT-Image-9-de-jan.-de-2026-12_21_29-scaled-e1767972148399.png" /><br><p>A partir do dia <strong>4 de fevereiro</strong>, passam a valer <strong>novas regras para a entrada de produtos agropecuários no Brasil</strong> transportados na bagagem de passageiros em viagens internacionais. A medida foi estabelecida em <strong>portaria publicada em dezembro</strong> pelo <strong>Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa)</strong> e tem como principal objetivo reforçar a proteção sanitária do país.</p>
<p>De acordo com o governo federal, a iniciativa busca <strong>evitar a introdução de agentes causadores de doenças e pragas</strong> que possam representar riscos à saúde pública, ao meio ambiente e ao patrimônio agropecuário brasileiro. A informação foi divulgada pela <strong>Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom)</strong>.</p>
<p>A fiscalização ficará sob responsabilidade do <strong>Sistema de Vigilância Agropecuária Internacional (Vigiagro)</strong>, que será encarregado de analisar os riscos associados aos produtos transportados pelos viajantes no momento da entrada no território nacional.</p>
<p>Entre os itens sujeitos às novas regras estão <strong>animais, vegetais, alimentos, bebidas, fertilizantes, corretivos, agrotóxicos, produtos de madeira, estimulantes e biofertilizantes</strong>. A lista inclui ainda <strong>materiais genéticos</strong> utilizados na reprodução animal e na propagação de vegetais, <strong>produtos veterinários</strong>, itens destinados à <strong>alimentação animal</strong> e <strong>inoculantes</strong>, que contêm microrganismos usados para favorecer o desenvolvimento das plantas.</p>
<p>Segundo a Secom, essa relação de produtos poderá ser <strong>atualizada a qualquer momento</strong>, conforme a ocorrência de eventos sanitários, avanços no conhecimento técnico para a gestão do risco zoofitossanitário ou mudanças nos procedimentos aduaneiros.</p>
<p>Passageiros que transportarem produtos que dependem de <strong>autorização de importação</strong> deverão preencher um documento emitido pelo Ministério da Agricultura. Esse material será encaminhado de forma eletrônica às unidades do Vigiagro nos pontos de entrada do país.</p>
<p>O documento deverá conter informações detalhadas sobre os produtos, como <strong>quantidade, forma de acondicionamento, país de origem e procedência</strong>, além do <strong>modal e da via de transporte</strong>, local de ingresso no Brasil e <strong>prazo de validade da autorização</strong>. Também será exigida a identificação do viajante responsável pelo transporte dos itens.</p>
<p>A declaração será feita por meio do <strong>e-DBV – Declaração Eletrônica de Bens do Viajante</strong>, que deverá ser apresentada à fiscalização do Vigiagro pelo canal <strong>“Bens a Declarar”</strong>.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201155</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>Resultado preliminar da avaliação de títulos do CNU 2 é publicado</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/10/resultado-preliminar-da-avaliacao-de-titulos-do-cnu-2-e-publicado/</link><description>O CPNU 2, chamado de Enem dos Concursos, oferta 3.652 vagas em 32 órgãos do governo federal. São 3.144 para nível superior e 508 para nível intermediário
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xtoms8675-e1767972579649.webp.pagespeed.ic.reMm23a_q1.webp" /><br><div class="capa-materia rel-position">Foi divulgado nesta quinta-feira (8) o <a href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/edital-680119118" rel="noopener" target="_blank">resultado preliminar da Avaliação de Títulos</a> da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU 2).<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1674613&amp;o=node"/><img class="lazyload" data-src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1674613&amp;o=node" decoding="async" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg=="/> A etapa analisa a formação acadêmica e classifica os candidatos conforme os critérios previstos no edital do processo seletivo.</div>
<div class="conteudo-noticia">
<p>Os candidatos que que quiserem entrar com recurso para revisão das notas devem apresentá-lo no período de 9 a 12 de janeiro. O processo deve ser na área do candidato, com Cadastro de Pessoa Física (CPF) e senha no portal único de serviços digitais do governo federal, o gov.br. Em seguida, o candidato deve acessar o menu “interposição de recursos”.</p>
<p><strong>&gt;&gt; Veja<a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/edital-680119118" rel="noopener" target="_blank"> aqui</a> o resultado </strong></p>
<p>A divulgação da nota preliminar da prova discursiva e a disponibilização do espelho de correção estão previstas para 23 de janeiro, com prazo para apresentação de recurso entre os dias 26 e 27 do mesmo mês. A <strong>classificação final deverá ser publicada em 20 de fevereiro</strong>.</p>
<p>O CPNU 2, chamado de Enem dos Concursos, oferta 3.652 vagas em 32 órgãos do governo federal. São 3.144 para nível superior e 508 para nível intermediário.</p>
<p>De acordo com o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), 2.480 vagas são de preenchimento imediato e 1.172 vagas para provimento no curto prazo, após a homologação dos resultados​</p>
</div>
<p> </p>
<p style="text-align: right;"><em>Com informações da Agência Brasil</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201158</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:00:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>