<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 15:12:15 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB disputa Fase Final do Mineiro Juvenil em Ponte Nova</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/montes-claros-handebol-aeesb-disputa-fase-final-do-mineiro-juvenil-em-ponte-nova/</link><description>Competição acontece entre os dias 25 e 27 de julho
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-25-at-03.06.15-1.jpeg" /><br><p dir="ltr">As equipes masculina e feminina do Montes Claros Handebol/AEESB entram em quadra nesta sexta-feira (25) para a disputa da fase final do Campeonato Mineiro Juvenil, que acontece na cidade de Ponte Nova-MG, entre os dias 25 e 27 de julho.</p>
<p dir="ltr">Após uma campanha de destaque na Fase Classificatória Zonal C, realizada entre 11 e 13 deste mês, em Pirapora-MG, os times conquistaram as vagas para a etapa decisiva da competição.  A equipe masculina foi campeã invicta da etapa, enquanto o time feminino garantiu a classificação com o vice-campeonato.</p>
<p dir="ltr"><strong>Partidas da fase final – Sexta-feira (25/07):</strong></p>
<p dir="ltr">18h30 (Juvenil Feminino |  Quartas de final)<br/>
Prefeitura de Pará de Minas x Montes Claros Handebol/AEESB<br/>
Local: Quadra 2 – IFMG Ponte Nova</p>
<p dir="ltr">20h (Juvenil Masculino | Quartas de final)<br/>
Montes Claros Handebol/AEESB x Handebol Ponte Nova<br/>
Local: Quadra 1 – Ginásio Poliesportivo E.C. Palmeirense</p>
<h3 dir="ltr">Campanha na fase classificatória – Zonal C (Pirapora-MG)</h3>
<p dir="ltr"><strong>Juvenil Masculino:</strong></p>
<p dir="ltr">E.E. Clara Menezes – Jaíba 37 x 47 Montes Claros Handebol/AEESB</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB W x 0 Prefeitura de Bocaiúva (não comparecimento)</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB 30 x 16 Prefeitura de Pirapora</p>
<p dir="ltr"><strong>Juvenil Feminino:</strong></p>
<p dir="ltr">Prefeitura de Serra do Salitre 20 x 34 Montes Claros Handebol/AEESB</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB 30 x 34 Prefeitura de Teófilo Otoni</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB 44 x 15 Prefeitura de Pirapora</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190164</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>Férias com vôlei, diversão e movimento</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/ferias-com-volei-diversao-e-movimento/</link><description>Projeto da AEESB, MOC Vôlei e AeC garante que energia continue a mil mesmo no recesso escolar
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-19.18.16-e1753446293730.jpeg" /><br><p dir="ltr">Fazer a diferença na vida de muitas crianças e adolescentes por meio do esporte. A iniciativa, promovida pela <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>, o <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">MOC Vôlei</a> e a <a href="https://www.aec.com.br/">AeC Centro de Contatos S.A</a>, oferece aulas gratuitas de vôlei para 60 jovens, com idades entre 10 e 14 anos.</p>
<p dir="ltr">As atividades acontecem no núcleo da Escola Estadual Doutor João Alves, no Bairro Santa Lúcia, na Rua Alameda Santa Lúcia, número 320. E o objetivo vai muito além das quadras. Segundo o professor responsável, Christian Ricardo, a ideia é usar o esporte como ferramenta para o desenvolvimento completo dos participantes.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“Queremos desenvolver, por meio da prática do voleibol, as habilidades motoras, cognitivas e sociais das crianças e adolescentes, incentivando hábitos de vida saudáveis, o trabalho em equipe, o respeito às regras, a convivência ética e o gosto pela atividade esportiva. Nosso foco está na formação integral do indivíduo, não apenas no rendimento esportivo”, explica Christian.</p>
</blockquote>
<p dir="ltr">Mas não para por aí. O projeto também tem um papel fundamental para o bairro e a cidade como um todo. Ele contribui para ocupar o tempo livre da garotada com atividades saudáveis, promove a integração e pode, inclusive, revelar novos talentos.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“O projeto garante a inclusão social, permitindo o acesso ao esporte mesmo para quem não tem condições de pagar por academias ou clubes, promovendo igualdade de oportunidades. E, ainda, possibilita a descoberta de talentos locais com aptidão esportiva, incentivando futuros atletas a seguirem no esporte com apoio e acompanhamento adequados”, completa o professor.</p>
</blockquote>
<h3 dir="ltr">Diversão, aprendizado e desenvolvimento caminham juntos</h3>
<p dir="ltr">As aulas são pensadas com muito carinho e planejamento. A ideia é ensinar os fundamentos do voleibol de forma divertida e educativa, observando o tempo de cada aluno e as fases de desenvolvimento.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMh61Mcub7_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DMh61Mcub7_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por AEESB (@aeesb_)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p dir="ltr"><em>“As atividades respeitam a idade e o nível de desenvolvimento dos alunos e abrangem aspectos físicos, técnicos, táticos e sociais. No início, atividades lúdicas e recreativas são essenciais, principalmente com crianças menores, pois ajudam na adaptação ao esporte e no desenvolvimento da coordenação motora geral”, afirma.</em></p>
<p dir="ltr">Logo no começo, as atividades são mais lúdicas, afinal, brincar também é aprender. As crianças participam de brincadeiras, circuitos com obstáculos (saltos, rolamentos, corridas) e jogos de reação e agilidade como a corrida do cone e o famoso “morto-vivo” com bola.</p>
<p dir="ltr">À medida que o grupo vai evoluindo, entram os exercícios técnicos mais direcionados, com foco nos fundamentos do voleibol, tudo de forma leve, progressiva e adaptada à realidade dos alunos.</p>
<p dir="ltr">Essa combinação de esporte, diversão e educação é o que torna o projeto tão especial. Um verdadeiro investimento no futuro das crianças e adolescentes de Montes Claros, com impacto positivo que ultrapassa as linhas da quadra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190182</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:30:14 +0000</pubDate></item><item><title> Um simples ato de valor</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/um-simples-ato-de-valor/</link><description>De certo que é a expressão genuína da essência humana. É para alguns, sinônimo de autodeterminação, independência, autonomia. Podemos inferir que na época presente, desde o primeiro sopro de vida, todos nascemos livres, ainda que não tenhamos inicialmente essa consciência
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/lideranca-consciente-e1753449720300.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A liberdade nos traz como entendimento a condição daquele que é livre, capaz de agir por si mesmo. De certo que é a expressão genuína da essência humana. É para alguns, sinônimo de autodeterminação, independência, autonomia. Podemos inferir que na época presente, desde o primeiro sopro de vida, todos nascemos livres, ainda que não tenhamos inicialmente essa consciência. É claro que a experiência em família estruturada é ponto chave na transmissão de valores sociais de convivência, educação, respeito e disciplina.</p>
<p style="text-align: justify;">No aperfeiçoamento como ser humano e cidadão é mister propagarmos as virtudes que nos são demonstradas no seio familiar. No entanto, percebemos com o passar do tempo que não temos essa tal liberdade plena, mas uma autonomia pautada na convivência social, de modo que não podemos ultrapassar limites que se esbarrem no direito dos outros, daqueles que estão próximos, por exemplo. George Bernard Shaw, romancista irlandês, certa vez afirmou que “liberdade significa responsabilidade. É por isso que tanta gente tem medo dela”.</p>
<p style="text-align: justify;">Para Aristóteles, “é livre aquele que tem em si mesmo o princípio para agir ou não agir, isto é, aquele que é causa interna de sua ação ou da decisão de não agir. A liberdade é, pois, concebida como o poder pleno e incondicional da vontade para determinar a si mesma ou para ser autodeterminada”. A partir dessa premissa abarcamos que ter autodeterminação é ter autoconsciência para agir ou deixar de agir conforme a circunstância e consequência de um juízo a ser concluído. Uma boa parte das pessoas mesmo quando se desenvolve em uma sociedade que propaga o livre-arbítrio, embasado na adequada estima social, ainda assim pode ferir regras sociais. E quando isso ocorre se torna um problema grave.</p>
<p style="text-align: justify;">Por conseguinte, o grupo investido de dever, fundamentado nas leis penais, busca penitenciar o transgressor para servir de lição e de exemplo a quem não cumpra os preceitos comuns. Aquele de igual modo se trouxer consigo o mínimo de sanidade, somente terá a nata visão do valor de liberdade quando se vir tolhido pelas autoridades policiais e judiciais ou quando se notar julgado pelas pessoas como alguém que não serve para viver em meio à comunidade.</p>
<p style="text-align: justify;">Nessa hora o violador já se encontra “selado”, aprisionado, encarcerado. Ele já não tem mais a alvorada à sua disposição para abrir a janela e sentir o aroma da manhã em seu quarto iluminado. Não possui à sua disposição a companhia dos seus para repartir momentos de alegria e tempos de vitória. O julgado fora condenado e agora perdeu tudo que a natureza lhe oferecia de bom. – como o sorriso e o desenvolvimento dos filhos. Ainda assim perdeu a oportunidade de contribuir para a transformação do mundo em algo melhor. E quando conjeturamos a respeito, é bom que saibamos valorizar a toda oportunidade de livre-arbítrio no direito de ir, vir e permanecer, porque às vezes um simples ato arruína toda uma história.</p>
<p style="text-align: justify;"> Compreender os valores sociais, a verdadeira face do respeito, a transparente ideia da hora de falar ou ouvir, fazer ou não fazer é algo que merece contemplação. A corda é bamba e pode render um futuro próspero, todavia também pode valer quatro paredes e uma janela sombria e implacável para apenas lamentar e soluçar o tempo perdido, a hora desperdiçada, os segundos que poderiam salvar a eterna liberdade.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190196</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:22:13 +0000</pubDate></item><item><title>Cirurgias mamárias terão cobertura ampliada pelo SUS com nova lei; entenda</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/cirurgias-mamarias-terao-cobertura-ampliada-pelo-sus-com-nova-lei-entenda/</link><description>A expectativa é que a ampliação da cobertura fortaleça o papel do SUS como um instrumento de acolhimento e dignidade, permitindo que mais mulheres tenham acesso a procedimentos que restauram não apenas o corpo, mas também a autoconfiança e o bem-estar emocional.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/mamoplastia.png" /><br><p data-end="560" data-start="242" style="text-align: justify;">Uma nova lei sancionada neste mês representa um avanço significativo no cuidado com a saúde da mulher. A partir de novembro, cirurgias reparadoras nas mamas passam a ter cobertura ampliada pelo Sistema Único de Saúde (SUS) e pela saúde suplementar, inclusive para casos que não envolvam o tratamento do câncer de mama.</p>
<p data-end="961" data-start="562" style="text-align: justify;">A Lei nº 15.171/2025 atualiza dispositivos das Leis nº 9.797/1999 e nº 9.656/1998, que garantiam a reconstrução mamária apenas a pacientes oncológicas. Com a mudança, o direito é estendido a mulheres que sofreram mutilações totais ou parciais das mamas por outras razões, como malformações congênitas, assimetrias acentuadas, mamas tuberosas ou quadros de gigantomastia (mamas com volume excessivo).</p>
<p data-end="1237" data-start="963" style="text-align: justify;">Outro ponto importante da nova legislação é a inclusão do direito à simetrização da mama contralateral — ou seja, a mama oposta à que sofreu intervenção. O objetivo é promover equilíbrio estético entre as duas mamas, o que reforça a abordagem integral no cuidado à paciente.</p>
<p data-end="1633" data-start="1239" style="text-align: justify;">Segundo o mastologista José Luiz Pedrini, ex-presidente da Sociedade Brasileira de Mastologia (SBM) e atual membro da diretoria, a nova lei representa um avanço técnico e humanitário. “A cirurgia reconstrutiva deve ser compreendida como parte do tratamento completo, e não como um procedimento meramente estético. Ela está diretamente relacionada à qualidade de vida da mulher”, afirma.</p>
<p data-end="2148" data-start="1635" style="text-align: justify;">O mastologista Fabrício Brenelli, presidente da Comissão de Oncoplastia da SBM e membro da SBM Regional São Paulo, reforça que a reconstrução mamária tem impacto direto na saúde mental das pacientes. “Mulheres que realizam a cirurgia após uma mutilação mamária — seja por câncer ou outras causas — geralmente enfrentam menos episódios de depressão, retomam mais rapidamente sua rotina, relações afetivas e profissionais, e demonstram maior segurança em relação à própria imagem e autoestima”, explica.</p>
<p data-end="2476" data-start="2150" style="text-align: justify;">Além da ampliação do direito à cirurgia, a nova lei também assegura, desde o diagnóstico, o acompanhamento psicológico e multidisciplinar para todas as mulheres que sofrerem mutilação mamária por qualquer doença. Isso significa um cuidado mais abrangente, que considera tanto os aspectos físicos quanto emocionais da paciente.</p>
<p data-end="2740" data-start="2478" style="text-align: justify;">A expectativa é que a ampliação da cobertura fortaleça o papel do SUS como um instrumento de acolhimento e dignidade, permitindo que mais mulheres tenham acesso a procedimentos que restauram não apenas o corpo, mas também a autoconfiança e o bem-estar emocional.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190214</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:21:12 +0000</pubDate></item><item><title>Fies amplia teto de financiamento para Medicina; novo valor cobre 85% dos cursos no país</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/fies-amplia-teto-de-financiamento-para-medicina-novo-valor-cobre-85-dos-cursos-no-pais/</link><description>O ministro da Educação, Camilo Santana, anunciou nesta semana, por meio de publicação no X (antigo Twitter), o aumento de 30% no teto do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) para os cursos de Medicina. O valor máximo por semestre, que era de R$ 60 mil, passará a ser de R$ 78 mil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-24.png" /><br><p data-end="531" data-start="236" style="text-align: justify;">O ministro da Educação, Camilo Santana, anunciou nesta semana, por meio de publicação no X (antigo Twitter), o aumento de 30% no teto do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) para os cursos de Medicina. O valor máximo por semestre, que era de R$ 60 mil, passará a ser de R$ 78 mil.</p>
<p data-end="871" data-start="533" style="text-align: justify;">Segundo Santana, a medida deve beneficiar a maioria dos cursos de Medicina oferecidos no país. “Com esse novo teto, 85% das graduações em Medicina no Brasil estão contempladas”, afirmou. Ele ainda destacou que os estudantes enquadrados no Fies Social continuarão tendo direito à cobertura de 100% do valor do curso, inclusive em Medicina.</p>
<p data-end="1197" data-start="873" style="text-align: justify;">O Fies é um programa do governo federal que financia cursos superiores em instituições privadas. Funciona como um empréstimo, que é pago pelo estudante após a conclusão da graduação, em parcelas ajustadas conforme a renda. O valor do financiamento é repassado diretamente à faculdade, e o aluno não recebe o recurso em mãos.</p>
<p data-end="1521" data-start="1199" style="text-align: justify;">As inscrições para o processo seletivo do Fies 2025.5 foram encerradas em 18 de julho. Ao todo, são ofertadas 74.500 vagas para o segundo semestre em faculdades particulares. Desse total, 50% são reservadas para o Fies Social, modalidade voltada a estudantes de baixa renda, com condições mais acessíveis de financiamento.</p>
<p data-end="1521" data-start="1199"><strong>Quem pode se inscrever no Fies?</strong></p>
<p data-end="1641" data-start="1560" style="text-align: justify;">Para disputar uma vaga no Fies, o candidato deve atender aos seguintes critérios:</p>
<ul data-end="1902" data-start="1643" style="text-align: justify;">
<li data-end="1707" data-start="1643">
<p data-end="1707" data-start="1645">Ter participado de qualquer edição do Enem a partir de 2010;</p>
</li>
<li data-end="1816" data-start="1708">
<p data-end="1816" data-start="1710">Ter alcançado média igual ou superior a 450 pontos nas provas objetivas e nota acima de zero na redação;</p>
</li>
<li data-end="1902" data-start="1817">
<p data-end="1902" data-start="1819">Ter renda familiar bruta mensal por pessoa de até três salários mínimos (R$ 4.554).</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2109" data-start="1904" style="text-align: justify;">A ampliação do teto para cursos de Medicina é vista como uma medida importante para facilitar o acesso de estudantes à formação médica, que tem os custos mais elevados entre as graduações privadas no país.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190218</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:59:13 +0000</pubDate></item><item><title>Após um ano e meio de altas, preço do café registra primeira queda</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/apos-um-ano-e-meio-de-altas-preco-do-cafe-registra-primeira-queda/</link><description>Segundo economistas, a queda no preço ao consumidor era esperada para o segundo semestre, refletindo a redução nas cotações do café no campo. A colheita da safra brasileira começou em março e segue até setembro, com os meses de junho e julho sendo os mais intensos. A expectativa é que os preços sigam em queda nos próximos meses, impulsionados pelo avanço da colheita.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/historia_do_cafe-968x660-1-e1753473518583.png" /><br><p data-end="500" data-start="214" style="text-align: justify;">O preço do café finalmente recuou após 18 meses de aumentos consecutivos. Segundo dados divulgados nesta sexta-feira (25) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o café teve queda de 0,36% no IPCA-15 de julho — a primeira retração registrada desde dezembro de 2023.</p>
<p data-end="788" data-start="502" style="text-align: justify;">O IPCA-15 é a prévia da inflação oficial do país e mede a variação de preços entre os dias 16 do mês anterior e 15 do mês de referência. A retração no preço do café também já havia sido apontada na semana passada pelo IPC, indicador da Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe).</p>
<p data-end="1135" data-start="790" style="text-align: justify;">Apesar da leve queda, o café moído acumula alta de 76,5% nos últimos 12 meses, de acordo com o IBGE. Para se ter uma ideia, em junho deste ano o preço médio do quilo do café tradicional chegou a R$ 66,70, segundo a Associação Brasileira da Indústria de Café (Abic). Em junho de 2024, o valor médio era de R$ 35,17 — praticamente metade do atual.</p>
<p data-end="1303" data-start="1137" style="text-align: justify;">No geral, o IPCA-15 teve variação positiva de 0,33% em julho. O grupo Alimentação e Bebidas, no entanto, teve leve retração de 0,06%, puxada principalmente pelo café.</p>
<p data-end="1570" data-start="1305" style="text-align: justify;">Segundo economistas, a queda no preço ao consumidor era esperada para o segundo semestre, refletindo a redução nas cotações do café no campo. A colheita da safra brasileira começou em março e segue até setembro, com os meses de junho e julho sendo os mais intensos.</p>
<p data-end="1678" data-start="1572" style="text-align: justify;"><em>A expectativa é que os preços sigam em queda nos próximos meses, impulsionados pelo avanço da colheita.</em></p>
<p data-end="2075" data-start="1680" style="text-align: justify;">No entanto, o cenário internacional ainda traz incertezas. A partir de 1º de agosto, entra em vigor uma tarifa de 50% sobre produtos brasileiros, imposta pelos Estados Unidos. A medida, determinada durante o governo Donald Trump, pode impactar o mercado se não houver um acordo entre os países. Os EUA são o principal comprador do café brasileiro, respondendo por 16% das exportações do produto.</p>
<p data-end="2326" data-start="2077" style="text-align: justify;">Mesmo assim, o setor está otimista. O Conselho dos Exportadores de Café do Brasil (Cecafé) afirma que há outros mercados com alto potencial de absorção da produção, como China, Índia, Indonésia e Austrália — todos já consumidores do café brasileiro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190231</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:59:03 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para curso gratuito de saúde vocal voltado a professores da rede estadual</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/26/inscricoes-abertas-para-curso-gratuito-de-saude-vocal-voltado-a-professores-da-rede-estadual/</link><description>A capacitação é gratuita, totalmente online e voltada a professores efetivos e contratados da rede estadual de ensino. O objetivo é orientar os docentes sobre o uso adequado da voz e a prevenção de problemas vocais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/E.E._Presidente_Dutra_-_Gil_Leonardi_Imprensa_MG_1458_1-e1753450925912.jpg" /><br><p data-end="617" data-start="234" style="text-align: justify;">Estão abertas, até o dia 5 de agosto, as inscrições para o Curso de Saúde Vocal do Professor, oferecido pela Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG). A capacitação é gratuita, totalmente online e voltada a professores efetivos e contratados da rede estadual de ensino. O objetivo é orientar os docentes sobre o uso adequado da voz e a prevenção de problemas vocais.</p>
<p data-end="978" data-start="619" style="text-align: justify;">Com carga horária de 20 horas, o curso será realizado entre os dias 7 de agosto e 6 de setembro, por meio da plataforma da Escola de Formação e Desenvolvimento Profissional de Educadores. Ao final da formação, os participantes que obtiverem aproveitamento igual ou superior a 70% poderão emitir certificado pela unidade Avaliação e Certificação da plataforma.</p>
<p data-end="1183" data-start="980" style="text-align: justify;">A formação integra o Programa de Saúde Vocal do Professor (PSVP), política pública criada para prevenir disfonias e outras doenças laríngeas em profissionais da educação, desde a nomeação dos servidores.</p>
<p data-end="1561" data-start="1185" style="text-align: justify;">Segundo Denise Pires, assessora da Superintendência de Recursos Humanos da SEE/MG, o curso tem papel fundamental na conscientização dos professores. “A capacitação orienta sobre o uso adequado da voz em sala de aula, apresenta técnicas de respiração e priorização da voz, estimulando os profissionais a adotarem práticas saudáveis para preservar e aprimorar sua voz”, destaca.</p>
<p data-end="1764" data-start="1563" style="text-align: justify;">O PSVP também tem como objetivos o desenvolvimento de habilidades comunicativas, o acompanhamento da saúde vocal dos docentes e a promoção da satisfação pessoal e profissional no exercício da docência.</p>
<p data-end="1853" data-start="1766" style="text-align: justify;">As inscrições podem ser feitas até 5/8, por meio do <a href="https://escoladeformacao.educacao.mg.gov.br/index.php/inscricoes-abertas/297-saude-vocal-inscricao">link</a> disponibilizado pela SEE/MG.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190209</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:56 +0000</pubDate></item><item><title>Dia dos Avós celebra amor, sabedoria e afeto entre gerações</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/26/dia-dos-avos-celebra-amor-sabedoria-e-afeto-entre-geracoes/</link><description>A data é uma oportunidade para homenagear não apenas os avós presentes no cotidiano, mas também aqueles que vivem na memória e continuam influenciando com suas histórias e exemplos. Em tempos acelerados, o vínculo entre avós e netos permanece como um laço de afeto que resiste ao tempo, reforçando a importância do convívio intergeracional.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/coco_cc33b739-e1753542063934.png" /><br><p>Neste 26 de julho, o Brasil celebra o Dia dos Avós — uma data marcada por carinho, lembranças e reconhecimento àqueles que representam a base afetiva de muitas famílias. Mais do que guardiões da memória e das tradições, os avós exercem papel fundamental na formação de valores, oferecendo cuidado, paciência e ensinamentos que atravessam gerações.</p>
<p style="text-align: justify;">A data é uma oportunidade para homenagear não apenas os avós presentes no cotidiano, mas também aqueles que vivem na memória e continuam influenciando com suas histórias e exemplos. Em tempos acelerados, o vínculo entre avós e netos permanece como um laço de afeto que resiste ao tempo, reforçando a importância do convívio intergeracional.</p>
<p style="text-align: justify;">Com gestos simples, conselhos sábios e um amor muitas vezes incondicional, os avós seguem sendo fonte de acolhimento e inspiração. Neste dia especial, a homenagem é para eles — os que ensinam com o olhar, acolhem com o abraço e deixam marcas eternas no coração.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190252</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 12:01:26 +0000</pubDate></item></channel></rss>