<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 22:12:16 +0000</lastBuildDate><item><title>Quando procurar o pediatra no consultório e quando ir ao pronto-atendimento?</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/15/quando-procurar-o-pediatra-no-consultorio-e-quando-ir-ao-pronto-atendimento/</link><description>O acompanhamento regular com o pediatra é essencial para prevenir doenças, monitorar o desenvolvimento e orientar a família em cada fase da infância
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-15-at-13.00.42-e1757952190867.jpeg" /><br><p>Saber a diferença entre situações que podem esperar uma consulta de rotina e aquelas que exigem atendimento imediato é fundamental para a segurança da criança e a tranquilidade da família.</p>
<p>👶 Procure o pediatra no consultório quando:</p>
<p>Febre baixa (até 38 °C) em crianças maiores, sem outros sintomas preocupantes.</p>
<p>Quadros de tosse leve, nariz entupido ou resfriado comum.</p>
<p>Diarreia ou vômitos ocasionais, mas a criança mantém boa aceitação de líquidos.</p>
<p>Dúvidas sobre alimentação, crescimento, desenvolvimento e vacinas.</p>
<p>Sintomas recorrentes ou persistentes, mas sem sinais de gravidade.</p>
<p>🚨 Procure o pronto-atendimento/urgência quando:</p>
<p>Febre acima de 39 °C ou febre em bebês menores de 3 meses.</p>
<p>Dificuldade para respirar, chiado, respiração muito rápida ou com esforço.</p>
<p>Vômitos repetidos, sangue no vômito ou nas fezes.</p>
<p>Diarreia intensa com sinais de desidratação (boca seca, pouca urina, moleira funda, sonolência excessiva).</p>
<p>Crises convulsivas.</p>
<p>Queda com batida forte na cabeça, perda de consciência ou vômitos após o trauma.</p>
<p>Reação alérgica grave (inchaço de boca, língua, dificuldade para respirar).</p>
<p>Letargia, sonolência excessiva ou dificuldade para acordar a criança.</p>
<p>✅ Dica importante: quando estiver em dúvida, entre em contato com o pediatra de confiança. Ele pode orientar se a situação pode aguardar uma avaliação no consultório ou se precisa de atendimento imediato.</p>
<p>👩‍⚕️ O acompanhamento regular com o pediatra é essencial para prevenir doenças, monitorar o desenvolvimento e orientar a família em cada fase da infância.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193492</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:05:01 +0000</pubDate></item><item><title>Irmã de Bruna Marquezine é vista em clima de romance com o ex de Anitta</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/15/irma-de-bruna-marquezine-e-vista-em-clima-de-romance-com-o-ex-de-anitta/</link><description>Os dois foram vistos saindo de mãos dadas no último dia do The Town São Paulo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-scaled.jpg" /><br><p>Um acontecimento inusitado chamou a atenção dos internautas no final do The Town. Luana Maia, irmã de Bruna Marquezine, foi fotografada de mãos dadas com Lucca Picon, ator e modelo conhecido por já ter se envolvido com Anitta, ao deixar o after de Pedro Sampaio. As informações são do Portal Bnews.</p>
<p>Não é a primeira vez que os dois aparecem juntos: na semana passada, Luana e Lucca curtiram o festival lado a lado, mas sem demonstração de intimidade. Agora, o clique de mãos dadas despertou especulações sobre um possível romance. Amizade virou namoro?</p>
<p><strong>Quem é Lucca Picon? </strong></p>
<p>Ele não tem parentesco com os influenciadores Jade Picon e Leo Picon. Natural de Santa Catarina, Lucca tem 24 anos e é filho do surfista francês Miky Picon e da brasileira Lygia Namen. O ator já participou de novelas e séries voltadas ao público jovem, como Malhação, Todas as Garotas em Mim e Confissões de uma Garota Excluída.</p>
<p>Lucca também ganhou fama em 2022, quando viveu um breve affair com Anitta, registrado durante uma viagem em Natal, no Rio Grande do Norte.</p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193498" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-267x400.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-267x400.jpg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-683x1024.jpg 683w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-768x1152.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-400x600.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-450x675.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-780x1170.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-150x225.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/MV5BMWY2NTU1MzgtYmY4OC00ZThjLWEwMWItY2FmZWFiNDQwMjE1XkEyXkFqcGc@._V1_-scaled.jpg 853w" width="267"/>                                                                                                               Foto: Redes sociais</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193495</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:06:39 +0000</pubDate></item><item><title>Ivan Monteiro e Maria Lúcia vencem o SLS Select Series Saquarema, segunda etapa de Skate Street realizado pela AEESB</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/15/ivan-monteiro-e-maria-lucia-vencem-o-sls-select-series-saquarema-segunda-etapa-de-skate-street-realizado-pela-aeesb/</link><description>Próxima e decisiva fase da competição acontece em novembro, na cidade de Florianópolis
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SLS-1600x1066.jpg" /><br><figure aria-describedby="caption-attachment-8993" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_8993" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-8993 size-medium" decoding="async" height="267" loading="lazy" src="https://aeesb.com.br/wp-content/uploads/2025/09/SLS-400x267.jpg" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-8993">Foto: Divulgação SLS Brasil</figcaption></figure>
<p data-end="891" data-start="476">Pela terceira vez, a Turfa Skatepark, em Saquarema (RJ), recebeu o <a href="https://www.instagram.com/slsbrasil/">SLS Select Series</a>, apresentado pelo Circuito Banco do Brasil de Skate Street e realização conjunta <span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">com a <a href="https://aeesb.com.br/">Associação, Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>. </span>O evento aconteceu nesse domingo (14) e reuniu 30 competidores, sendo 20 skatistas no masculino e 10 no feminino. A arena recebeu grandes nomes do skate nacional.</p>
<p data-end="1129" data-start="893">A edição de Saquarema, segunda do calendário, foi fundamental na corrida por uma vaga em uma das etapas do SLS Championship Tour 2026 e contou com a vitória de Maria Lúcia Rocha, no feminino, e Ivan Monteiro, no masculino.</p>
<p data-end="1287" data-start="1131">O <a href="https://www.instagram.com/slsbrasil/">SLS Select Series</a> possui ranking próprio, que contempla três etapas e também pontua paralelamente para o Ranking Brasileiro de Street Open 2025.</p>
<p data-end="1682" data-start="1289">Entre as mulheres, a etapa de Saquarema teve oito skatistas, além de Bianca Godoi, que venceu a disputa dos Trials no dia anterior. A etapa feminina foi formada por: Maria Eduarda Ribeiro de Souza (Duda Ribeiro), Maria Lúcia Rocha de Campos, Maria Almeida, Daniela Vitória, Carla Karolina, Giovana Santos Moreira, Ana Carolina Mayer e Maria Eduarda de Oliveira de Araujo (Duda Oliveira).</p>
<p data-end="1808" data-start="1684">Confirmando a grande fase da carreira, Maria Lúcia terminou a competição em primeiro lugar ao marcar 26.90 pontos.</p>
<blockquote data-end="2107" data-start="1810">
<p data-end="2107" data-start="1812">“Estou muito feliz de ter ganhado. Quero agradecer primeiramente a Deus, a minha família. Quero agradecer ao Ricardo por ter me ajudado, por ter conseguido mudar minha cabeça para essa final. E também sem ele eu não sei o que teria acontecido. Estou muito feliz.”, contou a campeã no feminino.</p>
</blockquote>
<p data-end="2240" data-start="2109">A 2ª posição ficou com Duda Ribeiro, e o pódio terminou com Carla Karolina na 3ª colocação, com um total de 24.91 pontos.</p>
<p data-end="2611" data-start="2242">No masculino, com 20 skatistas em ação, destaque para Otoniel Soares, que se classificou para as finais no Trials de sábado. Entre os grandes nomes presentes estavam: Ivan Monteiro, João Lucas Alves Miranda Rodrigues, Gabryel Aguilar, Wallace Gabriel Farias dos Santos, Matheus João de Almeida Mendes, Sebastian Simonetto, Vitor Hugo Genghini e Elton Melonio.</p>
<p data-end="2757" data-start="2613">Ivan Monteiro sagrou-se campeão somando 35.74 pontos, à frente de Sebastian Simonetto (2º lugar) e Wallace Gabriel (3º lugar).</p>
<blockquote data-end="3307" data-start="2790">
<p data-end="3307" data-start="2792">“Desde a manhã eu já visualizava isso acontecendo. Quase não consegui passar para a final, foi muita pressão. Eu precisava acertar duas manobras para garantir duas boas notas, e a responsabilidade era enorme. Cheguei aqui na terça-feira e venho treinando todos os dias, sozinho, pela manhã, na pista. Essa é a dedicação necessária para conquistar o primeiro lugar. Quero parabenizar todos que estiveram na final, porque todos andaram muito bem hoje”, declarou o campeão, que também venceu a edição do ano passado.</p>
</blockquote>
<p data-end="3529" data-start="3309">Além da disputa pelo ranking, os vencedores do Circuito Banco do Brasil de Skate Street – SLS Select Series Saquarema, realizado com organização da AEESB, foram premiados com um ano de produtos do Grupo Supley.</p>
<p data-end="3763" data-start="3531">Agora, todas as atenções se voltam para a etapa final do circuito, em Florianópolis (SC), nos dias 7 e 8 de novembro, quando serão definidos os skatistas que garantirão vaga em uma das etapas do SLS Championship Tour 2026.</p>
<h2 data-end="3796" data-start="3770">Mais que Skate Street</h2>
<p data-end="4050" data-start="3798">O fim de semana foi muito além das manobras na pista: ativações de marcas e música ao vivo transformaram o evento em um verdadeiro festival. A programação também contou com os Trials, no sábado, e com o BB Day, na sexta, voltado à comunidade.</p>
<p data-end="4457" data-start="4052">No primeiro dia, o BB Day abriu a programação com atividades que uniram skate, conhecimento e sustentabilidade. Entre as atrações, destacou-se a Oficina de Compostagem, exclusiva para crianças pré-selecionadas da região, e o BB Talk, mesa-redonda aberta ao público com o tema <em data-end="4398" data-start="4340">“Skate para o Futuro: Pistas, Projetos e Novas Gerações”</em>, que incentivou a conscientização e a integração social.</p>
<p data-end="4853" data-start="4459">Além disso, a Niggli realizou a doação de equipamentos à Saquá Skate School, primeira escola de skate de Saquarema, criada a partir da edição inaugural do SLS Select Series em 2023. A programação também contou com a Demo Session PCD, comandada por @skatistacego e @praqueperna, em uma apresentação que reforçou a importância da inclusão e da acessibilidade no esporte.</p>
<p data-end="5089" data-start="4855">Para fechar o dia em grande estilo, a pista recebeu a Sessão Best Trick, organizada pela Saquá Skate School e com a participação de jovens do Instituto Ademafia, celebrando o talento e a energia da nova geração do skate.</p>
<p data-end="5594" data-start="5091">Com a música também presente em todos os dias, o palco @Lapapelalapa reuniu diferentes estilos e artistas. Na sexta-feira, a abertura ficou por conta dos DJs Ademarley, Germania e Ainá (Ademafia); no sábado, o swing de Aurélio da Costa preparou o público para o tributo da Ayôa Band ao grupo O Rappa; e, no domingo, a nostalgia tomou conta com O Coro homenageando o Charlie Brown Jr., seguida da energia da Frequência Skate Rock, que encerrou o evento em grande estilo.</p>
<p data-end="6143" data-start="5596">O Circuito Banco do Brasil de Skate Street, que apresenta o <a href="https://www.instagram.com/slsbrasil/">SLS Select Series Saquarema</a>, teve a Visa como meio de pagamento oficial e contou com patrocínios de Banco do Brasil, Vivo, Heineken 0,0%, Probiótica, Dr. Peanut e apoio institucional da Prefeitura de Saquarema, CBSK (Confederação Brasileira de Skateboarding), FASERJ (Federação Brasileira de Skate do Estado do Rio de Janeiro), Governo Federal e realização conjunta com a <a href="https://aeesb.com.br/">AEESB</a>. JCDecaux, Divas Skateras e Rádio Saquarema Super Rock foram os parceiros de mídia oficial.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193511</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:30:42 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre inscrições para mestrado e doutorado em Ciências da Saúde com 61 vagas disponíveis</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/unimontes-abre-inscricoes-para-mestrado-e-doutorado-em-ciencias-da-saude-com-61-vagas-disponiveis/</link><description>Ao todo, são 25 para o Mestrado e 36 para o Doutorado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/fotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg" /><br><p data-end="453" data-start="199" style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) publicou edital para o processo seletivo regular de ingresso nos cursos de Mestrado e Doutorado acadêmicos em Ciências da Saúde. Ao todo, são 61 vagas, sendo 25 para o Mestrado e 36 para o Doutorado.</p>
<p data-end="882" data-start="455" style="text-align: justify;">No âmbito das políticas afirmativas, o edital reserva cinco vagas para o Mestrado e sete para o Doutorado a candidatos autodeclarados negros. Também foram incluídas oito vagas suplementares, sendo quatro para o Mestrado e quatro para o Doutorado, destinadas a pessoas com deficiência; transexuais, travestis e transgêneros; indígenas; e servidores técnico-administrativos da própria instituição, com uma vaga para cada grupo.</p>
<p data-end="1392" data-start="884" style="text-align: justify;">As inscrições estarão abertas entre os dias 19 de setembro e 10 de outubro. Os candidatos deverão preencher formulário eletrônico disponível no link <a class="decorated-link" data-end="1107" data-start="1033" href="https://forms.gle/2xg28Y47opzrbKSZ6" rel="noopener" target="_new">https://forms.gle/2xg28Y47opzrbKSZ6</a> e enviar em anexo a documentação exigida. Entre os documentos solicitados estão cópia de documento oficial de identidade, título de eleitor com certidão de quitação eleitoral, comprovante de titulação mínima e projeto de pesquisa compatível com as áreas de concentração do programa.</p>
<p data-end="1482" data-start="1394" style="text-align: justify;">As áreas contempladas pelo Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) são:</p>
<ul data-end="1793" data-start="1483" style="text-align: justify;">
<li data-end="1628" data-start="1483">
<p data-end="1628" data-start="1485"><strong data-end="1503" data-start="1485">Saúde Coletiva</strong>, com linhas de pesquisa em educação em saúde, avaliação de programas e serviços, e epidemiologia populacional e molecular.</p>
</li>
<li data-end="1793" data-start="1629">
<p data-end="1793" data-start="1631"><strong data-end="1677" data-start="1631">Mecanismos e Aspectos Clínicos das Doenças</strong>, com linhas voltadas para clínica, diagnóstico, terapêutica, além dos mecanismos e aspectos clínicos das doenças.</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2001" data-start="1795" style="text-align: justify;">De acordo com o edital, os títulos acadêmicos devem estar validados por órgãos competentes no Brasil. Todos os documentos, exceto o projeto de pesquisa, devem ser reunidos em único arquivo em formato PDF.</p>
<p data-end="2308" data-start="2003" style="text-align: justify;">O resultado final será divulgado no dia 8 de dezembro, e a matrícula dos aprovados ocorrerá em fevereiro de 2026. O edital completo pode ser consultado no site da Unimontes pelo link: <a class="decorated-link" data-end="2305" data-start="2187" href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/Edital_selec%CC%A7a%CC%83o_PGCS_2025_v.-12-09.pdf" rel="noopener" target="_new">Edital PPGCS 2025</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193517</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:30:34 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros terá 11 provas de corrida de rua até dezembro</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/montes-claros-tera-11-provas-de-corrida-de-rua-ate-dezembro/</link><description>Para a alegria dos adeptos da modalidade, serão realizadas 11 provas entre os dias 14 de setembro e 13 de dezembro. E é bom aproveitar a oportunidade, uma vez que as provas de corrida de rua normalmente fazem uma pausa no mês de dezembro e retornam apenas no fim do 1º trimestre
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Montes-Claros-Aniversario-de-Montes-Claros-Foto-Fabio-Marcal-06-_1_-e1757973336998.jpg" /><br><p data-end="561" data-start="175">Neste domingo (14), Montes Claros deu início a uma série de eventos de corrida de rua com a realização da Corrida do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, no Parque Sagarana. Ao todo, serão promovidas 11 provas entre 14 de setembro e 13 de dezembro, período que antecede a pausa tradicional das competições, retomadas geralmente apenas no fim do primeiro trimestre.</p>
<p data-end="786" data-start="563">No dia 21, acontece a Corrida Cross Country Pegada Ambiental (7 km), no Parque da Sapucaia. Já no dia 28, será realizada a prova <strong data-end="719" data-start="692">Eles com Elas Pela Vida</strong> (5 km), nas imediações do Hospital Universitário Clemente Faria.</p>
<p data-end="1029" data-start="788">Em outubro, estão programadas duas competições: no dia 5, a <strong data-end="895" data-start="848">Corrida Outubro Rosa da Associação Presente</strong> (5 e 10 km), no Parque Milton Prates; e no dia 26, a <strong data-end="999" data-start="949">Corrida e Caminhada da Maçonaria Norte Mineira</strong> (5 km), no Parque Sagarana.</p>
<p data-end="1499" data-start="1031">Novembro concentra o maior número de provas. No dia 9, acontece a <strong data-end="1130" data-start="1097">Corrida do Corpo de Bombeiros</strong> (5 e 10 km), com largada no Shopping Montes Claros. No dia 15, será a vez da <strong data-end="1222" data-start="1208">Life Skull</strong> (5 e 10 km), no Parque Milton Prates. Em seguida, no dia 16, ocorre a <strong data-end="1313" data-start="1293">Corrida da Saúde</strong> (5 km); no dia 29, a prova da <strong data-end="1383" data-start="1344">Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)</strong> (5 km); e no dia 30, a <strong data-end="1434" data-start="1407">Corrida Track and Field</strong> (5 e 10 km). As três últimas terão largada no Parque Sagarana.</p>
<p data-end="1693" data-start="1501">Encerrando a temporada, no dia 13 de dezembro será realizada a 4ª edição da <strong data-end="1595" data-start="1577">Corrida Inovar</strong> (5 km), com percurso diferenciado que inclui a subida da rua Melo Viana até o bairro Morrinhos.</p>
<p data-end="1943" data-start="1695">Como os eventos são organizados por diferentes instituições, não há um único canal de inscrição. No entanto, interessados podem obter informações de participação por meio de buscas rápidas no Google ou diretamente nas páginas oficiais das provas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193523</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:49 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para curso on-line e gratuito sobre análise de dados no turismo em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/inscricoes-abertas-para-curso-on-line-e-gratuito-sobre-analise-de-dados-no-turismo-em-minas/</link><description>As aulas terão início no dia 23/9, em formato on-line e gratuito, com carga horária de 40 horas, distribuídas em quatro unidades ao longo de cinco semanas. Os participantes que concluírem o curso receberão certificado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Ouro_Preto_-_Gil_Leonardi_-_ImprensaMG_15-e1757973864212.jpg" /><br><p data-end="500" data-start="163" style="text-align: justify;">As inscrições para o curso <strong data-end="247" data-start="190">“Dados no Turismo: Descomplicando a Coleta e Análise”</strong> foram abertas nesta segunda-feira (15/9), com a oferta de mil vagas gratuitas. A capacitação tem como objetivo ampliar o acesso de profissionais do setor a ferramentas de coleta e análise de dados, aplicando-os na gestão e desenvolvimento do turismo.</p>
<p data-end="884" data-start="502" style="text-align: justify;">O curso integra o programa estadual de qualificação <strong data-end="599" data-start="554">Cria.Forma: Formação em Turismo e Cultura</strong>, coordenado pela Diretoria de Capacitação e Qualificação da Secretaria de Estado de Cultura e Turismo (Secult-MG). A iniciativa busca atender às demandas do mercado de trabalho, promovendo a democratização do acesso à informação e fortalecendo a qualificação profissional no estado.</p>
<p data-end="1261" data-start="886" style="text-align: justify;">As inscrições estão abertas até a próxima segunda-feira (22/9) e podem ser feitas no site da <strong data-end="1039" data-start="979">Plataforma de Ensino à Distância Minas Cultura e Turismo</strong>. As aulas terão início no dia 23/9, em formato on-line e gratuito, com carga horária de 40 horas, distribuídas em quatro unidades ao longo de cinco semanas. Os participantes que concluírem o curso receberão certificado.</p>
<p data-end="1589" data-start="1263" style="text-align: justify;">Com abordagem didática e prática, o curso pretende ensinar como realizar pesquisas, estudos e análises de dados relacionados ao turismo, evidenciando de que forma essa prática pode contribuir para uma gestão mais eficiente, além de ampliar as oportunidades de negócios e fortalecer o desenvolvimento dos municípios mineiros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193527</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 09:00:42 +0000</pubDate></item><item><title>Com realização da AEESB, WTR chega ao Norte do Brasil com a primeira etapa 100% social em Serra Pelada</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/com-realizacao-da-aeesb-wtr-chega-ao-norte-do-brasil-com-a-primeira-etapa-100-social-em-serra-pelada/</link><description>Evento no Pará, conta com o patrocínio da Vale, unindo esporte e sustentabilidade em uma experiência sobre impacto positivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/wtr-serra.jpg" /><br><p>A <a href="https://www.instagram.com/worldtrailraces/">World Trail Races (WTR)</a> se prepara para um marco histórico no próximo dia 20 de setembro. Pela primeira vez na região amazônica, a liga de esportes de montanha chega a Serra Pelada, em Curionópolis (PA), trazendo um evento com foco social, que contará com a participação de 1.200 atletas. O evento tem apoio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), Ministério do Esporte e Governo Federal, com realização da <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a> e promoção da V3A e Speed Eventos Esportivos.</p>
<p>Com inscrições gratuitas, reforça o compromisso da WTR com a democratização do esporte e a inclusão social. Patrocinado pela Vale, por meio da Lei Federal de Incentivo ao Esporte, o evento também promove ações de sustentabilidade junto ao poder público e à comunidade local para contribuir com outras iniciativas de impacto positivo para a região.</p>
<blockquote><p>“Para nós, cada evento vai além do esporte: é uma oportunidade de gerar impacto positivo e contribuir para o desenvolvimento das comunidades locais. Serra Pelada marca um momento especial dessa jornada, em que promovemos a democratização do esporte, levamos a cultura da montanha a cada vez mais pessoas e construímos um legado social e ambiental, oferecendo experiências que transformam vidas e fortalecem o vínculo entre pessoas, comunidade e natureza”, comentou Gabriela Corrêa, Head de Marca da WTR.</p></blockquote>
<p>Serra Pelada recebe a WTR para apoiar seu novo ciclo de transformação, consolidando seu potencial turístico em um dos cenários mais emblemáticos do país. O esporte será uma ferramenta de inclusão e regeneração, e o evento oferecerá aos projetos sociais e às comunidades locais a oportunidade de participarem gratuitamente das provas de Caminhada 4 km, Trail Run 6 km e 10 km, além da corrida infantil, a Kids Race.</p>
<p>Moradores de Curionópolis, Parauapebas, Canaã dos Carajás e Eldorado dos Carajás também poderão participar mediante a entrega de cestas básicas, que serão doadas a cerca de 300 famílias atendidas pela iniciativa Jornada Serra Pelada. As inscrições também estão abertas para os 100 atletas assinantes do Clube WTR, o único público externo que poderá vivenciar essa experiência inédita.</p>
<blockquote><p>“Serra Pelada é uma terra linda, repleta de riquezas naturais e com uma comunidade acolhedora. É uma honra para nós, sediar um evento tão grandioso como a WTR. Estamos prontos para mostrar todos os encantos da terra do ouro para o mundo e fortalecer, cada dia mais, o turismo, a história e a essência de nosso povo”, pontuou Mariana Chamon, Prefeita de Curionópolis.</p></blockquote>
<p>O evento foi cuidadosamente planejado em parceria com a comunidade local, por meio de escuta ativa e alinhamento com a iniciativa Jornada Serra Pelada, que atua na região em diversas frentes, incluindo o Acompanhamento Familiar Multidimensional e o fomento ao Turismo de Base Comunitária.</p>
<p>A WTR Serra Pelada promoverá ações em quatro dos seis eixos prioritários: segurança alimentar, apoio às juventudes, incentivo ao turismo de base comunitária e atenção aos idosos.</p>
<p>Entre as iniciativas previstas, destacam-se:</p>
<ul>
<li>Contratação e capacitação de jovens locais como assistentes de produção;</li>
<li>Doação de mais de 200 materiais esportivos arrecadados nas etapas anteriores da WTR;</li>
<li>Produção de troféus feitos pelas artesãs locais do projeto Mulheres de Barro;</li>
<li>Realização de uma Oficina de Compostagem e implementação de composteiras na Cooperativa de Agricultura Familiar Mista de Serra Pelada (CAMSP).</li>
<li>Essas ações deixarão legados relevantes para a comunidade.</li>
</ul>
<p>A arena do evento será aberta ao público e contará com uma feira de produtores e artesãos, movimentando a economia local, além de apresentações culturais, aulas de zumba e massagens gratuitas para os atletas após a prova, entre outras atividades.</p>
<blockquote><p>“A Vale apoia iniciativas que promovem o desenvolvimento social e valorizam os territórios onde atuamos. A WTR Serra Pelada representa uma oportunidade concreta de fomentar a inclusão por meio do esporte, fortalecer o vínculo com a comunidade e contribuir para a construção de um legado positivo na região. Serra Pelada é um símbolo da mineração brasileira, e participar desse novo ciclo de transformação social e valorização do território reforça nosso compromisso com um futuro mais sustentável”, falou Fernanda Fingerl, Gerente de Metodologias e Inovação Social da Fundação Vale.</p></blockquote>
<p>Além de fortalecer o impacto social e cultural, a WTR também reafirma seu compromisso com a sustentabilidade.</p>
<p>Como pioneira nesse campo, em 2024 a WTR se tornou a primeira prova esportiva outdoor do Brasil a ser certificada como Lixo Zero. Nessa etapa, assim como nas edições anteriores, todo o resíduo gerado será gerido de maneira responsável, com práticas de separação, reciclagem e compostagem, garantindo a redução do impacto ambiental e consolidando a WTR como exemplo de sustentabilidade no setor.</p>
<p>A WTR Serra Pelada é apresentada pela Vale, com patrocínio de Vivo, The North Face, Heineken 0.0 e Ford, e apoio da Prefeitura de Curionópolis, Mombora, Vono e My Safe Sport. O evento tem apoio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), Ministério do Esporte e Governo Federal, com realização da AEESB (Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil) e promoção da V3A e Speed Eventos Esportivos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193552</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:29:36 +0000</pubDate></item><item><title>Cantora famosa sofre aborto espontâneo durante apresentação; saiba quem</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/cantora-famosa-sofre-aborto-espontaneo-durante-apresentacao-saiba-quem/</link><description>A cantora enfrentava uma gravidez de risco agravada pelo diabetes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507.webp" /><br><p>A artista portuguesa Cláudia Nayara, passou por um momento crítico no último domingo (14), durante um show em Lisboa. A cantora sofreu um aborto espontâneo durante a apresentação e precisou deixar o palco já nos momentos finais.</p>
<p>De acordo com informações do Portal Bnews, Cláudia estava grávida de um menino chamado Santiago. A gestação era considerada de risco por conta da diabetes, mas, mesmo diante das complicações, ela decidiu manter sua agenda de apresentações para não decepcionar o público.</p>
<p>Ao público, os representantes confirmaram a perda e deram destaque à dedicação da artista:</p>
<blockquote><p>“Cláudia Nayara vivia a doce expectativa da chegada do seu menino, Santiago. Infelizmente, a gravidez foi marcada por dificuldades, agravadas pela sua condição de diabetes. Muito se comentou sobre a possibilidade de Cláudia interromper os shows, mas ela não quis desiludir seu público. Entregou tudo nas mãos de Deus”.</p></blockquote>
<p>A assessoria informou que Cláudia está abalada psicologicamente e pediu compreensão dos fãs. “Agora, mais do que nunca, ela precisa da energia do público, que é o que a faz feliz e lhe dá forças para continuar”, diz o comunicado.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-193563" decoding="async" height="253" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-400x253.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-400x253.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-768x485.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-450x284.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-780x493.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507-150x95.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/img_828x523uu2023-03-16-10-57-46-330852-im-638935352815559507.webp 828w" width="400"/></p>
<p>Reprodução: Redes sociais</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193561</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:22:51 +0000</pubDate></item><item><title>Jair Bolsonaro é condenado a pagar multa equivalente a R$1 Milhão por declarações racistas</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/16/jair-bolsonaro-e-condenado-a-pagar-multa-equivalente-a-r1-milhao-por-declaracoes-racistas/</link><description>O ex-presidente terá que se retratar publicamente e retirar vídeos das redes sociais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/lula6335-e1758047015497.webp" /><br><p>O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi condenado na manhã de hoje, a pagar uma quantia de R$1 milhão em danos morais coletivos por declarações racistas dadas no ano de 2021, enquanto ainda estava na presidência do Brasil. As informações são do Portal Bnews.</p>
<p>A situação aconteceu no Palácio do Alvorada, quando o então presidente afirmou que o cabelo <em>black power</em> de um de seus apoiadores se tratava de “criadouro de baratas”. O caso foi analisado pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região (TRF-4).</p>
<p>O relator do processo foi Rogério Favreto, que afirmou em seu voto que as declarações de Bolsonaro não se tratava de brincadeiras e sim de uma discriminação grave e “racismo recreativo”. A condenação foi confirmada por unanimidade.</p>
<p>Jair Bolsonaro também foi condenado a retirar o vídeo com as declarações de suas redes sociais e terá que se retratar de forma pública com a população negra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">193575</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:23:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>