<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 06:51:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Procrastinar</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/20/procrastinar/</link><description>Deixe de procrastinar e vá!
Vá aonde ( = para onde)?
Aonde você precisa terminar suas tarefas inacabadas.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Se mais uma vez a academia ficou para a próxima segunda, se aquele livro que você começou continua pela metade, se o edital do concurso que você jurou estudar mal foi lido, e se o projeto que te empolgou tanto está parado há dias…<br/>
Vou te contar por que isso acontece: sempre que você inicia algo novo ou que exige esforço, é como se seu corpo inteiro se voltasse contra você. É como se suas células se unissem para mandar um sinal de resistência ao seu cérebro. E aí, quando o cérebro recebe esse “alerta”, ele pensa: “Ah, já ficou tarde demais, o dia voou…, melhor deixar para amanhã.” É justamente, nesse momento, que você decide dar uma olhadinha no celular que o ciclo da procrastinação recomeça. Esta palavra que é bonita, é bem sorrateira, pois parece nome de feitiço do Harry Potter, no entanto consiste no hábito de adiar o inadiável — com um toque de culpa e outro de desespero.</p>
<p style="text-align: justify;">E, claro, a Língua Portuguesa não ia deixar esse comportamento passar em branco. O verbo procrastinar vem do latim procrastinare , que significa literalmente “empurrar para amanhã”. Um clássico. Curioso como esse verbo é um dos que a gente mais conjuga mentalmente:</p>
<p style="text-align: justify;">“Eu procrastino;<br/>
Tu procrastinas;<br/>
Ele deixa pra depois.”</p>
<p style="text-align: justify;">
Pois é, mas a conjugação já começa errada — igual a nossa disciplina. E tem mais: procrastinar não é sinônimo de preguiça, sabia? Preguiça é não querer fazer. Procrastinar é querer fazer… depois. Ou seja: você até se ilude achando que vai resolver tudo mais tarde. É quase um otimismo torto. E o antídoto é a disciplina.</p>
<p style="text-align: justify;">Portanto, da próxima vez que você pensar “depois eu estudo”, lembre-se: até o verbo procrastinar foi criado por alguém que decidiu fazer alguma coisa. Nem que fosse adiar.</p>
<p style="text-align: justify;">Deixe de procrastinar e vá!<br/>
Vá aonde ( = para onde)?<br/>
Aonde você precisa terminar suas tarefas inacabadas.<br/>
Movimente-se!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185568</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 17:06:13 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG-Campus Porteirinha abre vaga para professor substituto de Informática</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/21/ifnmg-campus-porteirinha-abre-vaga-para-professor-substituto-de-informatica/</link><description>Exige-se dos candidatos graduação em Informática, Ciência da Computação, Sistemas de Informação, Engenharia da Computação ou Análise e Desenvolvimento de Sistemas. O contratado deverá cumprir 40 horas semanais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/73495114_2467469126622219_2812616890642333696_o-660x330-1.jpg?x12783" /><br><div style="text-align: justify;">Até o dia 09/06/2025, estão abertas as inscrições para o processo seletivo simplificado que visa selecionar um professor substituto de Informática para o Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG)-Campus Porteirinha (<a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/420-portal/porteirinha/porteirinha-institucional/20647-concurso-professor-substituto-porteirinha" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 59/2025</a>). Exige-se dos candidatos graduação em Informática, Ciência da Computação, Sistemas de Informação, Engenharia da Computação ou Análise e Desenvolvimento de Sistemas. O contratado deverá cumprir 40 horas semanais.</div>
<div>
<p style="text-align: justify;">Os interessados devem inscrever-se exclusivamente por e-mail, conforme orientações expressas no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/420-portal/porteirinha/porteirinha-institucional/20647-concurso-professor-substituto-porteirinha" rel="noopener noreferrer" target="_blank">edital de seleção</a>. A primeira etapa da seleção será a prova de títulos e experiência docente. A prova de desempenho didático, que consiste na segunda etapa do processo seletivo, será presencial, no Campus Porteirinha, no dia 17/06/2025. Ambas as etapas serão de caráter eliminatório e classificatório.</p>
<p style="text-align: justify;">A remuneração mensal do contratado poderá variar de R$ 4.326,60 até R$ 8.058,29, dependendo da titulação. O selecionado também terá direito a auxílio-alimentação e auxílio pré-escolar (para dependentes de até 5 anos de idade).</p>
<p style="text-align: justify;">O contrato inicial poderá ter vigência de até seis meses, com possibilidade de prorrogação conforme a legislação vigente.</p>
<p style="text-align: justify;">Para mais informações, <a href="https://www.ifnmg.edu.br/professor-substituto/420-portal/porteirinha/porteirinha-institucional/20647-concurso-professor-substituto-porteirinha" rel="noopener noreferrer" target="_blank">consulte o Edital nº 59/2025 do IFNMG-Campus Porteirinha.</a></p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185478</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 06:03:10 +0000</pubDate></item><item><title>Nomeação de 227 aprovados reforça quadro de Agentes de Segurança Socioeducativo</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/21/nomeacao-de-227-aprovados-reforca-quadro-de-agentes-de-seguranca-socioeducativo/</link><description>A convocação segue a ordem de classificação do edital 01/2022.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_7099-e1747822235574.png,qx12783.pagespeed.ic.iaS0X8nPKU.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">A nomeação de 227 aprovados no concurso público para o cargo de Agente de Segurança Socioeducativo foi publicada nesta terça-feira (20/5) no Diário Oficial. A convocação segue a ordem de classificação do edital 01/2022.</p>
<p style="text-align: justify;">A lista de nomeados foi ampliada recentemente. Na semana passada, 170 candidatos foram convocados, e agora outros 57 nomes foram acrescentados, totalizando os 227 novos agentes.</p>
<p style="text-align: justify;">As próximas nomeações ocorrerão ao longo da validade do concurso, conforme a necessidade do sistema socioeducativo e as possibilidades administrativas. O objetivo é fortalecer a atuação profissional na área e ampliar a segurança nas unidades de atendimento.</p>
<p style="text-align: justify;">Nos últimos anos, foram destinados R$ 261,5 milhões para a estrutura do sistema socioeducativo, com foco na melhoria de centros de internação provisória e casas de semiliberdade. Entre 2021 e 2024, também foi registrado aumento de 19% no acesso ao ensino, 8% na oferta de oficinas, 7% no acesso ao esporte e lazer e 18% na profissionalização de adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa. Além disso, 59 novos veículos foram disponibilizados para apoio às unidades.</p>
<p style="text-align: justify;">As atualizações sobre as próximas etapas do concurso estão disponíveis nos canais oficiais da Secretaria de Justiça e Segurança Pública e da Secretaria de Planejamento e Gestão.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185580</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 07:10:45 +0000</pubDate></item><item><title>Bônus de cassinos online e o crescimento das microtransações nos jogos digitais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/21/bonus-de-cassinos-online-e-o-crescimento-das-microtransacoes-nos-jogos-digitais/</link><description>Um dos segredos para esse sucesso todo? Os famosos bônus de cassino.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/cassino-unsplash-1920x1080-1-1600x900.jpg.webp?x12783" /><br><p style="text-align: justify;">Nos últimos anos, os cassinos online viraram uma verdadeira febre no Brasil. Hoje, eles ocupam um espaço gigante no entretenimento digital, oferecendo uma forma prática, simples e superdivertida de passar o tempo — e quem sabe ainda faturar uns prêmios legais.</p>
<p style="text-align: justify;">Um dos segredos para esse sucesso todo? Os famosos bônus de cassino. Eles são uma das principais estratégias que as plataformas usam para atrair novos jogadores e, claro, manter os antigos bem engajados. Afinal, quem não gosta de ganhar um incentivo extra para jogar?</p>
<p style="text-align: justify;">Enquanto isso, do outro lado da moeda, as microtransações — aquelas comprinhas pequenas dentro dos jogos — também estão ganhando cada vez mais espaço, não só nos cassinos, mas em praticamente todos os tipos de jogos digitais.</p>
<p style="text-align: justify;">A nossa ideia aqui é justamente explorar como esses dois mundos — bônus e microtransações — se conectam no universo dos cassinos online e ajudam a construir uma experiência ainda mais rica (e divertida) para os jogadores.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O que são bônus de cassino online?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os bônus de cassino são incentivos que os cassinos oferecem para atrair novos jogadores e recompensar aqueles que já são cadastrados. Esses bônus passaram por algumas mudanças com a nova regulamentação, e os antigos bônus de boas-vindas não são mais permitidos. Mas ainda existem outros formatos de bônus, como os citados abaixo:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Bônus de Boas-Vindas: Esse é o clássico dos clássicos. Quase todo cassino online oferecia um bônus especial só por você ter criado uma conta. Normalmente, ele vinha como um bônus sobre o valor do seu primeiro depósito (como 100% ou 200%), mas, agora, qualquer <a href="https://www.askgamblers.com/pt/bonus-de-cassino/boas-vindas">lista dos melhores bônus de boas-vindas</a> precisou mudar um pouco a estrutura dessas promoções para se adequar.</li>
<li>Rodadas Grátis: Se algo que todo jogador adora é rodar os slots de graça. E é exatamente isso que as rodadas grátis oferecem: a chance de testar certos jogos sem colocar um centavo do bolso. Você simplesmente ganha um número de giros em slots específicos e pode sentir o gostinho do cassino, explorar os jogos e se divertir, tudo sem arriscar seu dinheiro logo de cara.</li>
<li>Bônus de Recarga: Muitos cassinos oferecem bônus de recarga para quem já é cliente e decide fazer novos depósitos. Ou seja, mesmo depois de virar um jogador ativo, você continua ganhando aquele empurrãozinho para manter a atividade rolando.</li>
<li>Programas de Fidelidade: Jogou bastante? Então prepare-se para ser recompensado! Os programas de fidelidade são como clubes VIP para quem é cliente de longa data. Você acumula pontos enquanto joga e depois os troca por bônus em dinheiro, rodadas grátis ou outras vantagens exclusivas. Quanto mais fiel for, mais benefícios você acumula.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;"><strong>O impacto das microtransações nos jogos digitais</strong></p>
<p style="text-align: justify;">As microtransações são pequenas compras que acontecem dentro dos jogos e oferecem uma experiência mais personalizada. Isso nasceu principalmente nos jogos móveis, onde você pode comprar diferentes itens, como moedas ou acesso a níveis específicos. Depois, acabou se expandindo para outros tipos de jogos.</p>
<p style="text-align: justify;">Os cassinos online não ficaram fora dessa tendência. Muitos dos cassinos online agora oferecem a opção de comprar créditos por meio de microtransações — por exemplo, para ativar uma rodada de bônus.</p>
<p style="text-align: justify;">Na prática, vários jogos do tipo slot têm rodadas de bônus ativadas ao atingir uma determinada combinação de símbolos na tela. No entanto, por meio de uma microtransação, você pode comprar o acesso a esse jogo de bônus. Por exemplo, em alguns jogos você pode pagar 50 a 100 vezes o valor da sua aposta e isso ativa automaticamente uma rodada de bônus com símbolos especiais e maiores chances de ganhos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O mercado de jogos no Brasil e os bônus de cassino</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O mercado de jogos online no Brasil não para de crescer — e os bônus de cassino têm um papel bem importante nessa história. Segundo dados do <a href="https://igamingbrazil.com/online/2025/04/09/industria-de-jogos-no-brasil-deve-alcancar-9-bilhoes-ate-2029-em-meio-ao-crescimento-global-do-igaming/">iGaming Brazil</a>, o mercado brasileiro deve ultrapassar a marca de R$ 30 bilhões já em 2025. Muita coisa, né?</p>
<p style="text-align: justify;">O aumento do interesse vem junto com o fácil acesso à internet (hoje, cerca de 80% dos brasileiros estão conectados!) e com uma aceitação cada vez maior das apostas online no país. Sem contar que a regulamentação oficial dos jogos de cassino online abriu ainda mais portas para a expansão e novidades no mercado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O futuro dos bônus e microtransações nos cassinos online</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O futuro dos bônus e microtransações em cassinos online é algo que vai continuar mudando, principalmente em um mercado que está passando por grandes mudanças de regulamentação no nosso país.</p>
<p style="text-align: justify;">Um exemplo está nos métodos de pagamento de cassinos, que passaram por uma mudança com uma portaria da Secretaria de Prêmios de Apostas (SPA) recentemente. Ela colocou o <a href="https://webterra.com.br/2025/03/08/mudancas-no-pix-saiba-como-consultar-e-regularizar-pendencias-no-cpf/">Pix</a>, cartões de débito e transferências bancárias como os únicos métodos aceitos em cassinos.</p>
<p style="text-align: justify;">A ideia é que os bônus de cassinos se tornem cada vez mais personalizados, com base no comportamento dos jogadores, suas preferências e seu histórico de apostas. As microtransações, por sua vez, devem continuar tendo um papel central na monetização dos jogos. E os desenvolvedores vão continuar buscando esse equilíbrio entre aumentar o faturamento do jogo sem limitar a experiência do usuário.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, outros elementos de novas tecnologias, como a blockchain, devem continuar surgindo para que as microtransações sigam cada vez mais transparentes e seguras para todos os jogadores.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Considerações finais</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Tanto os bônus de cassino quanto as microtransações são componentes fundamentais do ecossistema de jogos digitais de forma geral. Eles têm evoluído para criar uma experiência cada vez mais imersiva e dinâmica para os jogadores.</p>
<p style="text-align: justify;">No Brasil, o mercado de jogos online e cassinos só mostra que essa combinação vai continuar a crescer. Enquanto os bônus oferecem um atrativo a mais para entrar nos cassinos online, as microtransações acabam dando uma experiência mais rica e mais personalizada. No futuro, os dois devem continuar evoluindo para criar formas de entretenimento cada vez mais engajadoras.</p>
<p style="text-align: justify;">E aí, você já aproveitou algum bônus de cassino online? Ou já investiu em alguma microtransação para deixar o jogo mais interessante? Seja qual for a resposta, uma coisa é certa: a evolução desse mercado só está começando, e ainda tem muita novidade vindo por aí!</p>
<p style="text-align: justify;">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185586</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 08:51:51 +0000</pubDate></item><item><title>A importância dos hormônios no processo de emagrecimento</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/21/a-importancia-dos-hormonios-no-processo-de-emagrecimento/</link><description>No entanto, desequilíbrios hormonais podem dificultar a perda de peso, aumentar o acúmulo de gordura e levar às temidas oscilações na balança. Por isso, entender como os hormônios funcionam e monitorá-los através de exames laboratoriais é fundamental para quem busca um emagrecimento saudável e duradouro.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Os<strong> </strong>hormônios são substâncias químicas produzidas pelo nosso organismo e têm papel essencial na regulação de diversas funções corporais, incluindo o metabolismo e a queima de gordura. Quando estão em equilíbrio, o corpo responde melhor à dieta e aos exercícios, tornando o processo de emagrecimento mais eficiente.</p>
<p style="text-align: justify;">No entanto, desequilíbrios hormonais podem dificultar a perda de peso, aumentar o acúmulo de gordura e levar às temidas oscilações na balança. Por isso, entender como os hormônios funcionam e monitorá-los através de exames laboratoriais é fundamental para quem busca um emagrecimento saudável e duradouro.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O que são os hormônios e como eles envelhecem no organismo?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os hormônios são mensageiros químicos que controlam várias funções do corpo, como fome, metabolismo, energia e composição corporal. Eles são produzidos por glândulas como a tireoide, suprarrenais, pâncreas e gónadas (testículos e ovários).</p>
<p style="text-align: justify;">Com o passar do tempo, a produção de hormônios pode diminuir ou sofrer alterações, afetando diretamente o metabolismo. O envelhecimento hormonal pode levar a um maior acúmulo de gordura, perda de massa muscular e redução do gasto calórico em repouso. Além disso, fatores como alimentação inadequada, sedentarismo e estresse também podem impactar negativamente o equilíbrio hormonal.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-185597 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-smush-webp-fallback='{"data-src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-400x261.jpeg","data-srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-400x261.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-1024x669.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-768x502.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-450x294.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-780x510.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-150x98.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05.jpeg 1143w"}' data-src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-400x261.jpeg.webp" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-400x261.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-1024x669.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-768x502.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-450x294.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-780x510.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05-150x98.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-20-at-14.53.05.jpeg.webp 1143w" decoding="async" height="261" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/261;" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Principais hormônios relacionados ao emagrecimento</strong></p>
<ol style="text-align: justify;">
<li><strong>Insulina</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Regula os níveis de glicose no sangue. Quando está desregulada, pode levar às famosas “beliscadas” durante o dia e ao acúmulo de gordura.</p>
<ol start="2" style="text-align: justify;">
<li><strong>Cortisol</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">É o hormônio do estresse. Quando em excesso, pode estimular o acúmulo de gordura abdominal e aumentar a compulsão alimentar.</p>
<ol start="3" style="text-align: justify;">
<li><strong>Hormônio da Tireóide (TSH, T3 e T4)</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Controla o metabolismo. Baixos níveis podem tornar o emagrecimento mais difícil e aumentar o acúmulo de gordura.</p>
<ol start="4" style="text-align: justify;">
<li><strong>Testosterona</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Ajuda a manter a massa muscular e um metabolismo ativo. Níveis baixos estão relacionados à dificuldade de perder peso.</p>
<ol start="5" style="text-align: justify;">
<li><strong>Leptina e Grelina</strong></li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Regulam a fome e a saciedade. O desequilíbrio desses hormônios pode fazer com que a pessoa sinta mais fome e coma mais do que o necessário.</p>
<p style="text-align: justify;">O equilíbrio hormonal é essencial para um emagrecimento eficaz e duradouro. Compreender o papel dos hormônios e monitorá-los por meio de exames laboratoriais pode ser a chave para superar a estagnação na perda de peso e conquistar uma vida mais saudável.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Importante:</strong> O processo de emagrecimento deve ser sempre acompanhado por um profissional de saúde qualificado, como médico nutrólogo, que poderá avaliar individualmente cada caso e indicar a melhor abordagem, inclusive organização hormonal.</p>
<p style="text-align: justify;">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185594</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 09:17:13 +0000</pubDate></item><item><title>Exposição gratuita “Dialogando com o Modernismo” celebra 60 anos do curso de Letras da Unimontes</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/21/exposicao-gratuita-dialogando-com-o-modernismo-celebra-60-anos-do-curso-de-letras-da-unimontes/</link><description>A exposição gratuita “Diálogo com o Modernismo” será realizada até esta quinta-feira (22), no Museu Regional, na rua Coronel Celestino, número 75, no Corredor Cultural, no Centro de Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">A exposição gratuita <strong>“Diálogo com o Modernismo”</strong> será realizada até esta quinta-feira (22), no Museu Regional, na rua Coronel Celestino, número 75, no Corredor Cultural, no Centro de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: left;">O evento faz parte das comemorações dos 60 anos do curso de Letras da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), em 2025. Os interessados podem prestigiar a apresentação sempre das 8h às 18h.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Diálogo com o Modernismo</strong> faz parte da mostra coletiva de artistas plásticos de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: left;">A iniciativa é do professor Osmar Oliva, do Departamento de Letras e Literatura e membro da Associação de Artistas de Montes Claros, e do professor Hélio Brant, do Departamento de Artes, ambos da Unimontes.</p>
<p style="text-align: left;">Os artistas plásticos que assinam as obras expostas são: Andréa Cardoso, Cecília Schmidt, Cleiton Oliveira, Francisca de Assis, Hélio Brantes, Nilce Veloso, Osmar Oliva, Rose Andrade, Guilherme Aquino e Ton Coutinho.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185669</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 15:50:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mais de 5 milhões de eleitores podem ter o título cancelado por ausência nas urnas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/21/mais-de-5-milhoes-de-eleitores-podem-ter-o-titulo-cancelado-por-ausencia-nas-urnas/</link><description>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) informou que mais de 5,3 milhões de eleitores correm o risco de ter o título cancelado por não comparecerem às três últimas eleições e não justificarem a ausência ou quitarem as multas previstas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xcapa-justica-eleitoral-em-machadinho-800-x-480-px-e1747855870589.png,qx12783.pagespeed.ic.H42EDn3lF_.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) informou que mais de 5,3 milhões de eleitores correm o risco de ter o título cancelado por não comparecerem às três últimas eleições e não justificarem a ausência ou quitarem as multas previstas.</p>
<p style="text-align: justify;">O prazo oficial para regularizar a situação terminou na última segunda-feira (19), mas ainda é possível evitar o cancelamento. Os eleitores nessa condição têm até o dia 29 de maio para apresentar um pedido de regularização, seja presencialmente em um cartório eleitoral, seja de forma online, por meio do sistema de autoatendimento disponível no site do TSE.</p>
<p>Após a solicitaçaõ, a decisão final fica a cargo do juiz eleitoral responsável, que irá avaliar os documentos apresentados para determinar se o título será mantido ou não.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Passo a passo para regularizar o título:</strong></p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Prazo final: 29 de maio;</li>
<li>Onde fazer: em um cartório eleitoral ou pela internet;</li>
<li>Site: www.tse.jus.br</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Manter a situação eleitoral em dia é fundamental para garantir direitos como votar, tirar passaporte, assumir cargos públicos e se matricular em instituições de ensino superior.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185667</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 16:33:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>