<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 15:12:55 +0000</lastBuildDate><item><title>AEESB e Montes Claros Vôlei lançarão o ‘MOC Esporte’, projeto com aulas gratuitas de voleibol e handebol</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/aeesb-e-montes-claros-volei-lancarao-o-moc-esporte-projeto-com-aulas-gratuitas-de-voleibol-e-handebol/</link><description>Serão quatro núcleos com 60 alunos cada, totalizando 240 beneficiados diretamente pela iniciativa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n.jpg" /><br><p>A<a href="https://aeesb.com.br/"> Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a> e o <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">MOC Vôlei</a> lançarão, nos próximos dias, mais um projeto social em Montes Claros a fim de reforçarem o compromisso com a promoção da inclusão social e o desenvolvimento de crianças e adolescentes por meio do esporte, com recurso direto do Ministério do Esporte.</p>
<p>O MOC Esporte contará com quatro núcleos esportivos, sendo dois dedicados ao vôlei e dois ao handebol, para alunos com idade entre 08 e 14 anos. Cada núcleo, no entanto, atenderá 60 alunos, totalizando 240 beneficiados diretamente pelo projeto.</p>
<p>As atividades serão 100% gratuitas e voltadas para crianças e adolescentes da comunidade, proporcionando não apenas a prática esportiva regular, mas também a promoção de valores como trabalho em equipe, disciplina e respeito. A realização é voltada para alunos de famílias em situação de vulnerabilidade social e de baixa renda.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187249" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_187249" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-187249 size-medium" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-400x300.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-400x300.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-1024x768.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-768x576.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-280x210.jpg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-560x420.jpg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-450x338.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-780x585.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n-150x113.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_445924521_659880569629227_5945381270643492563_n.jpg 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187249">Turma de handebol do Montes Claros Handebol AEESB. Foto: Divulgação</figcaption></figure>
<p>“Buscamos ampliar as ações em Montes Claros, principalmente nos dois produtos que estruturamos fazendo a gestão do alto rendimento: o vôlei e o handebol. Focando nessa oportunidade de ação esportiva nessas duas modalidades para crianças e adolescentes, vamos lançar o projeto atendendo mais 240 beneficiados. O foco é estimular a prática da atividade física, melhores hábitos e, quem sabe, no futuro, ter um atleta em nas nossas equipes de competição”, destacou o gestor Andrey Souza.</p>
<p>A AEESB, portanto, está comprometida em oferecer oportunidades concretas para o desenvolvimento esportivo, de lazer, pessoal e social das crianças e jovens atendidos pelo projeto. Ela acredita que, por meio desse projeto, estaremos contribuindo para um futuro mais promissor e justo para a comunidade beneficiada.</p>
<p>Os treinamentos regulares terão ênfase no desenvolvimento de cada aluno, incorporando atividades lúdicas e recreativas para promover diversão e engajamento. Os locais de treinamento ainda serão definidos.</p>
<p>A divulgação e inscrições dos alunos serão realizadas nas escolas públicas da localidade de implantação dos núcleos de handebol e voleibol. Mais informações, locais das aulas e critérios de participação serão divulgadas em breve nos canais oficiais da entidade. Site: www.aeesb.com.br, rede social: @aeesb_ ou pelo telefone: (38) 9 174-0201.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187246</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 08:40:09 +0000</pubDate></item><item><title>A lenta corrida por equidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/a-lenta-corrida-por-equidade/</link><description>O Norte de Minas e o descompasso com o Sudeste
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/sasadd-e1749564661345.png" /><br><p style="text-align: justify;">Apesar de fazer parte da Região Sudeste do Brasil — a mais rica e urbanizada do país — o Norte de Minas Gerais ainda carrega características estruturais de subdesenvolvimento típicas de outras regiões historicamente negligenciadas. O que se vê nesse território é um claro exemplo das desigualdades intrarregionais, onde uma sub-região inteira permanece à margem do avanço social e econômico de seus vizinhos.</p>
<p style="text-align: justify;">Enquanto cidades como São Paulo, Belo Horizonte e Vitória avançam em direção à economia digital e à urbanização plena, municípios como Porteirinha, Jaíba e Espinosa enfrentam problemas básicos como saneamento precário, baixa escolaridade, acesso limitado a serviços de saúde e baixa diversificação econômica.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo dados do IBGE e do PNUD, o PIB per capita de municípios norte-mineiros gira em torno de R$ 12 mil por ano, enquanto a média da Região Sudeste supera os R$ 40 mil. O IDH médio do Norte de Minas está abaixo de 0,660, enquanto a média da região ultrapassa 0,780. O acesso à rede de esgoto, por exemplo, é inferior a 35% na região, enquanto supera 85% em estados vizinhos como São Paulo e Espírito Santo.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa defasagem não é apenas uma herança histórica, mas uma realidade atual que exige medidas urgentes e direcionadas. Para ilustrar o desafio: mesmo que o Norte de Minas cresça a uma taxa real de 5% ao ano, levaria cerca de 25 anos para alcançar o nível de renda per capita atual do restante da Região Sudeste, que se projeta crescendo a uma média de 2% ao ano. Caso o ritmo fique em 4% ao ano, o tempo para convergência ultrapassaria 30 anos. Já com crescimento de 3% anuais — o mais comum em regiões de baixa densidade industrial — a região possivelmente não alcançaria o Sudeste no horizonte de uma geração.</p>
<p style="text-align: justify;">Essas projeções deixam evidente que crescimento isolado não é suficiente. É necessário que esse desenvolvimento venha acompanhado de investimentos estruturantes em educação, infraestrutura, cultura, inovação e adaptação climática, especialmente considerando o perfil semiárido do território.</p>
<p style="text-align: justify;">O Norte de Minas é um território de resiliência e riqueza cultural imensa, mas que demanda uma política pública sensível à sua singularidade. O avanço da equidade territorial no Brasil passa, obrigatoriamente, por um olhar mais atento ao interior das regiões — e não apenas à comparação entre elas. A superação do descompasso dentro da própria Região Sudeste é uma das grandes tarefas para um país que pretende crescer com justiça social.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187260</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 11:11:30 +0000</pubDate></item><item><title>Nutrição x Gripe: alimentação para fortalecer a imunidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/nutricao-x-gripe-alimentacao-para-fortalecer-a-imunidade/</link><description>Alimentos anti-inflamatórios (ricos em antioxidantes) ajudam o corpo a reagir de forma equilibrada ao vírus, reduzindo sintomas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade-.jpg" /><br><p>A relação entre nutrição e gripe é bem estabelecida: uma boa nutrição fortalece o sistema imunológico e ajuda o corpo a combater infecções, incluindo o vírus da gripe.</p>
<h3>Como a nutrição pode ajudar a prevenir ou amenizar a gripe:</h3>
<h4>1. Fortalecimento do sistema imunológico</h4>
<p>• Nutrientes essenciais ajudam na produção e atividade de células imunes;<br/>
• Deficiências nutricionais (como de zinco, selênio ou vitamina D) reduzem a eficácia do sistema imune.</p>
<h4>2. Redução da inflamação</h4>
<p>• Alimentos anti-inflamatórios (ricos em antioxidantes) ajudam o corpo a reagir de forma equilibrada ao vírus, reduzindo sintomas.</p>
<h4>3. Recuperação mais rápida</h4>
<p>• Boa nutrição acelera o tempo de recuperação e pode atenuar a gravidade da gripe.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187276" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187276" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187276" decoding="async" height="209" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--400x209.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--400x209.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--1024x536.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--768x402.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--450x236.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--780x408.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade--150x79.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/aumentar-imunidade-.jpg 1200w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187276">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
<h3>Nutrientes-chave no combate à gripe:</h3>
<p>• Vitamina C: Frutas cítricas, acerola, kiwi, pimentão (Antioxidante, estimula células de defesa);<br/>
• Vitamina D: Sol, peixes gordurosos, ovos, cogumelos;<br/>
• (Regula resposta imune, pode reduzir infecções);<br/>
• Zinco: Carnes, sementes, castanhas (Ajuda na produção de células imunes);<br/>
• Selênio: Castanha-do-pará, frutos do mar (Antioxidante e modulador da imunidade);<br/>
• Vitamina A: Fígado, cenoura, abóbora (Protege mucosas do trato respiratório);<br/>
• Probióticos: Iogurte, kefir, kombucha (Melhora a flora intestinal e a imunidade geral);<br/>
• Água: Água, chás leves, caldos (Hidratação ajuda a fluidificar secreções).</p>
<h3>Dicas práticas durante a gripe:</h3>
<p>• Hidrate-se bem: gripe causa febre e perda de líquidos;<br/>
• Alimente-se com caldos e sopas leves, ricos em legumes e proteínas;<br/>
• Evite alimentos ultraprocessados, que aumentam a inflamação;<br/>
• Inclua alimentos ricos em antioxidantes, como frutas vermelhas e vegetais coloridos.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-187278" class="wp-caption alignnone" id="attachment_187278" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação" class="size-medium wp-image-187278" decoding="async" height="249" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-400x249.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-400x249.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-768x478.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-450x280.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo-150x93.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/mulher-comendo.png 780w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-187278">Foto: Divulgação
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187273</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:35:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mestre Zanza Junio é nomeado Embaixador Brasileiro da Cultura Popular</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/10/mestre-zanza-junio-e-nomeado-embaixador-brasileiro-da-cultura-popular/</link><description>A honraria reconhece a atuação de Zanza Junio na difusão das expressões populares, especialmente em Montes Claros (MG), onde mantém viva a memória de manifestações como os catopês, marujos e caboclinhos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_486394641_447861091750360_1957554448338592509_n-e1749574164249.png" /><br><p style="text-align: justify;">Em uma cerimônia marcada pela emoção e pela valorização das raízes culturais do país, o artista e líder cultural Mestre Zanza Junio foi homenageado com o título de Embaixador Brasileiro da Cultura Popular. A nomeação aconteceu na cidade de Medina, em Minas Gerais, e se tornou um marco na trajetória do mestre, que há anos se dedica à preservação das tradições afro-brasileiras.</p>
<p style="text-align: justify;">O título, concedido pela Universidade Brasileira de Capoeira – República Federativa do Brasil, foi entregue pelo Secretário Nacional Mestre Israel Marques de Oliveira, referência nacional na defesa da ancestralidade e da resistência cultural. A honraria reconhece a atuação de Zanza Junio na difusão das expressões populares, especialmente em Montes Claros (MG), onde mantém viva a memória de manifestações como os catopês, marujos e caboclinhos.</p>
<p style="text-align: justify;">“O Embaixador tem a titularidade de representação das matrizes afro-brasileiras, das matrizes africanas, do povo banto. Então é um reconhecimento do trabalho que a gente vem fazendo ao longo dos anos, das nossas atividades culturais e artísticas e da representação que isso tem para o nosso povo e para as pessoas do nosso país”, declarou Zanza Junio.</p>
<p style="text-align: justify;">Guardião das Festas de Agosto e da fabricação artesanal de instrumentos musicais, o mestre dedicou a conquista ao pai, Mestre Zanza, figura emblemática da cultura popular na região: “Este título eu dedico ao meu pai, o saudoso Mestre Zanza, que lutou toda a sua vida e verdadeiramente amou a cultura de Montes Claros e as Festas de Agosto.”</p>
<p style="text-align: justify;">Com orgulho e consciência do papel da cultura na formação humana, Zanza Junio completa: “A cultura é como se fosse um alimento, nós precisamos disso, ela nos torna humanos.”</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187283</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 13:50:27 +0000</pubDate></item><item><title>UFMG oferece minicursos presenciais e on-line durante o SIMEALI 2025 com temas inovadores como IA, chocolataria e impressão 3D de alimentos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/imeali-2025-abre-inscricoes-para-minicursos-presenciais-e-on-line-com-temas-inovadores-em-alimentos-e-tecnologia/</link><description>Confira a programação de minicursos divulgada pela organização do evento. Serão realizadas quatro atividades divididas em dois dias.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/Minicurso-Do-Cacau-ao-Chocolate-Ana-Claudia-Mendes-I-UFMG-1600x1067.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A 6ª edição do Simpósio de Engenharia de Alimentos – SIMEALI –  será realizada de 13 a 15 de agosto no campus da UFMG em Montes Claros. Criado há 10 anos o SIMEALI é um evento nacional bienal, organizado pelo curso de Engenharia de Alimentos da UFMG. Desde 2019, a equipe conta com a parceria de profissionais de diferentes instituições de Ensino e Pesquisa do Brasil. Nesta edição, será abordado o tema </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><i>Aplicações da Inteligência Artificial nas Ciências Agrárias.</i></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> Ao longo dos três dias de evento, serão realizados minicursos, palestras, mostra científica e mesas redondas. Os inscritos poderão participar tanto presencialmente, como de forma on-line.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Minicursos</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A programação de minicursos foi divulgada pela organização do evento. Serão realizadas quatro atividades divididas em dois dias.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>14 de agosto</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
– Introdução ao Planejamento Estatístico Aplicado<br/>
Responsável: Doutor João Carlos Gonçalves<br/>
Horário: 13:00 às 17:30<br/>
Local: Laboratório de Informática, bloco D</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">No minicurso “Introdução ao planejamento estatístico aplicado” você terá a oportunidade de aprender um pouquinho de como otimizar tempo e reduzir o custo de material experimental para realizar sua pesquisa. O professor João Carlos Gonçalves do IFNMG, Campus Montes Claros irá ministrar este minicurso introdutório para te ajudar a fazer seu planejamento experimental de forma otimizada.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">– YOLO: revolucionando a análise de imagens em Ciências Agrárias<br/>
Responsável: Doutor Carlos Alberto Araújo Júnior<br/>
Horário: 13:00 às 17:30<br/>
Local: Auditório do bloco C</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Será ministrado pelo Professor Doutor Carlos Alberto Araújo Júnior da UFMG, Campus Montes Claros.O algoritmo YOLO (You Only Look Once) tem ganhado espaço em diversas áreas das Ciências Agrárias, devido à sua capacidade de realizar detecção de objetos em tempo real com alta precisão. Apresenta uma vasta aplicação, por exemplo na detecção de contaminantes visuais (plásticos, pedras, mofo) em linhas de produção, mapeamento de áreas com falhas no plantio ou estresse hídrico, identificação de áreas desmatadas ou queimadas por drone ou satélite entre outras aplicações.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>15 de agosto</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
– Chocolataria Artesanal: processos técnicos e aplicações práticas<br/>
Responsável: mestre Emanuelly Gomes Alves Mariano<br/>
Horário: 8:00 às 12:30<br/>
Local: Laboratório de Tecnologia de Alimentos, bloco C</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">O minicurso ” Chocolataria Artesanal: Processos Técnicos e Aplicações Práticas” vai te mostrar as possibilidades na produção de chocolates artesanais. A egressa da UFMG Emanuelly Gomes Alves Mariano, Engenheira de Alimentos e Mestra em Produção Animal, atualmente é sócia-proprietária da Bomboniere Du Chocollat em Sete Lagoas (MG) e irá ministrar este minicurso durante o VI Simeali.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">– Impressão 3D de Alimentos<br/>
Responsáveis: Doutor Márcio Schimiele e engenheiro de alimentos Sander Moreira Rodrigues<br/>
Horário: 8:00 às 12:30<br/>
Local: Auditório do bloco C</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Você comeria um alimento feito em impressora 3D? O minicurso “Impressão 3D de alimentos” trará essa temática. O minicurso será teórico e prático, ministrado pelo professor Dr. Márcio Schmiele e o mestrando Sandro Moreira Rodrigues, ambos do programa de Pós-Graduação em Ciência e Tecnologia de Alimentos da Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
</span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>14 e 15 de agosto</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">– Território e Tradição: A Relevância da Indicação Geográfica para Produtos Alimentícios<br/>
Responsável: Daniela Cordeiro<br/>
Horário: 13:00 às 17:30 (dia 14) e 8:00 às 12:30 (dia 15)<br/>
Local: Laboratório de Análise Sensorial, bloco A</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Você sabe o que é um produto alimentício com indicação geográfica? Que tal participar do minicurso “Território e Tradição: A Relevância da Indicação Geográfica para Produtos Alimentícios” e aprender ou saber um pouco mais sobre este assunto? </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> A professora Daniela Cordeiro do IFES irá ofertar duas turmas, uma no dia 14 de agosto e a segunda no dia 15 de agosto de 2025.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Inscrições</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">As </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/inscricoes&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597673000&amp;usg=AOvVaw1Dguwzw0Lboy5MUdBD7BxY" href="https://www.simeali.com/inscricoes" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>inscrições</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> para participação no simpósio podem ser feitas no site do evento até o dia 15 de agosto, os valores variam de acordo com os lotes. Há desconto para colaboradores, discentes, docentes, técnico-admistrativos e demais pessoas com vínculo com a UFMG.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/trabalhos&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597673000&amp;usg=AOvVaw1zEZ56JcmwKCqS41tJ2suJ" href="https://www.simeali.com/trabalhos" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>submissão de trabalhos</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> para o VI SIMEALI foi prorrogada para o dia 5 de junho. Os trabalhos devem estar ligados a uma das sete temáticas propostas:</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">1. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Biotecnologia de alimentos, tratamento e aproveitamento de subprodutos;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">2. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Controle de qualidade: análise sensorial, química de alimentos e análise de alimentos;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">3. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Engenharia: desenvolvimento, modelagem, simulação, controle e automação de processos e operações;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">4. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Nutrição: alimentos e saúde, alimentos funcionais, fortificação de alimentos, rotulagem obrigatória;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">5. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Segurança dos alimentos: microbiologia de alimentos, higiene em indústria de alimentos e toxicologia de alimentos;</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">6. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Tecnologia de Alimentos: embalagens de alimentos, desenvolvimento e processamento de alimentos e</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">7. </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Interdisciplinar.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Prêmio SIMEALI de Pesquisa</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Nesta sexta edição do Simpósio de Engenharia de Alimentos, os três melhores trabalhos serão contemplados com o </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/premio-simeali-de-incentivo-a-pesquisa&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597674000&amp;usg=AOvVaw2osCamE875x9IDPbQNR2TW" href="https://www.simeali.com/premio-simeali-de-incentivo-a-pesquisa" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>PRÊMIO SIMEALI DE INCENTIVO À PESQUISA</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">. Essa premiação destina-se apenas a trabalhos apresentados presencialmente no formato de Capítulo de livro eletrônico (E-book), nas modalidades: pesquisa, ensino ou extensão com interface à pesquisa. O formato Capítulo de livro eletrônico (E-book), na modalidade revisão de literatura e  no formato Anais eletrônicos na modalidade resumo simples não serão avaliados para concorrer ao Prêmio Simeali de Incentivo à Pesquisa. Cada trabalho premiado receberá um valor de R$ 1.000,00 (mil reais) a ser utilizado para ajuda de custos para pesquisas. Este recurso financeiro só será repassado ao autor responsável pela submissão mediante comprovação dos gastos. O prêmio deverá ser utilizado impreterivelmente até 13 de dezembro de 2025, não havendo prorrogação do prazo. Após essa data, a Comissão Organizadora considerará desistência por parte do(s) autor(es) e não repassará o valor contemplado.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Para mais detalhes, acesse o site do SIMEALI </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.simeali.com/&amp;source=gmail&amp;ust=1749726597674000&amp;usg=AOvVaw2oywiUFFTGdhXhkpDZ-1F1" href="https://www.simeali.com/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187334</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:13:45 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG selecionará bolsistas para projeto de inovação em Araçuaí, Arinos, Januária, Montes Claros, Salinas e Teófilo Otoni</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/ifnmg-selecionara-bolsistas-para-projeto-de-inovacao-em-aracuai-arinos-januaria-montes-claros-salinas-e-teofilo-otoni/</link><description>O processo seletivo tem como objetivo contratar profissionais para atuar em um projeto estratégico voltado ao fortalecimento do ecossistema regional de inovação em seis municípios do Norte de Minas. As inscrições podem ser feitas até 29 de junho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/06/ifnmg-moc-e1687859272390.jpg" /><br><div>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG), por meio da Pró-Reitoria de Pesquisa, Pós-Graduação e Inovação (Proppi), abriu seleção de bolsistas de Desenvolvimento em Ciência, Tecnologia e Inovação (BDCTI). Regido pelo Edital nº 464/2025 e retificado pelo Edital nº 587/2025, o processo seletivo tem como objetivo contratar profissionais para atuar em um projeto estratégico voltado ao fortalecimento do ecossistema regional de inovação em seis municípios do Norte de Minas. As inscrições podem ser feitas até 29 de junho.</div>
<div>
<p>O projeto intitulado “Agência de Projetos de Inovação do IFNMG: Desenvolvimento do Ecossistema Regional de Inovação do Norte de Minas Gerais por meio de Valoração de Tecnologia, Prospecção de Parcerias, Agenciamento de Tecnologias e Competências e Apoio ao Inventor Independente” é financiado pela Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig). A iniciativa será desenvolvida nos campi do IFNMG em Araçuaí, Arinos, Januária, Montes Claros, Salinas e Teófilo Otoni.</p>
<p>Ao todo, estão sendo ofertadas nove vagas. Para os cargos de Agente de Inovação Local, Gerente de Projetos de Inovação e Gerente Administrativo, as vagas são exclusivas para não servidores do IFNMG. Já para o cargo de Apoio Técnico-Acadêmico, não há restrição, desde que observadas as regras da seleção e do regulamento de concessão de bolsas da instituição.  As bolsas variam entre R$ 1.760,00 e R$ 6.100,00, com carga horária de 30 horas semanais e duração de até 48 meses.</p>
<p><a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 464/2025 retificado pelo Edital nº 587/2025</a>.</p>
<p><strong>Perfis, vagas e inscrição</strong></p>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas entre 11 e 29 de junho de 2025, exclusivamente pelo e-mail: <span id="v1gmail-cloak2080f5f9ea919618e22b7fe1444c7fe0"></span><a href="mailto:editaisproppi@gmail.com" rel="noreferrer">editaisproppi@gmail.com</a>. O candidato deve indicar no assunto do e-mail o edital e seu nome completo, além de anexar a documentação exigida em arquivo único em formato PDF.</p>
<p>O processo seletivo ocorrerá em duas etapas: análise documental e entrevista virtual.Entre os critérios de elegibilidade estão: formação mínima conforme o cargo pretendido, não possuir vínculo empregatício, não acumular outras bolsas de fomento (exceto auxílios estudantis) e disponibilidade para 30 horas semanais.</p>
<p>Cada campus descrito no <a href="https://www.ifnmg.edu.br/component/content/article/27-portal/pesquisa/36376" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 464/2025 retificado pelo Edital nº 587/2025</a> contará com um Agente de Inovação Local (BDCTI-III), com foco em áreas estratégicas como Tecnologias em Mineração e Lítio (Araçuaí), Tecnologia Agrícola e Negócios (Arinos), Tecnologia da Informação e Jogos Digitais (Januária), Prototipagem e Inteligência Artificial (Montes Claros), Tecnologia em Cachaça e Nutrição Animal (Salinas), e Desenvolvimento de Software e Negócios (Teófilo Otoni).</p>
<p>Na Reitoria do IFNMG, em Montes Claros, serão selecionados bolsistas para atuar no apoio técnico-administrativo (BDCTI-IV) e na gerência do projeto, tanto na vertente administrativa quanto na de inovação (BDCTI-I).</p>
<p>Dúvidas podem ser encaminhadas para o e-mail: <span id="v1gmail-cloakbb913db4ce85982c61e955566325b61c"></span><a href="mailto:editaisproppi@gmail.com" rel="noreferrer">editaisproppi@gmail.com</a>.</p>
<div></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187351</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>Campeão Mundial com o Sada Cruzeiro, Lukinhas é o novo líbero do MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/campeao-mundial-com-o-sada-cruzeiro-lukinhas-e-o-novo-libero-do-moc-volei/</link><description>O atleta também conquistou a Superliga 24/25, o Sul-Americano de Clubes, a Supercopa, o Campeonato Mineiro e a Copa Brasil
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_5220-e1749640735978.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O Montes Claros Vôlei anuncia a contratação do líbero Lucas Batista, o Lukinhas, para reforçar o sistema de recepção da equipe. Natural de Curitiba-PR, o atleta de 25 anos, 1,75m e 78kg, chega com o peso das conquistas mais recentes: campeão da Superliga 2024/2025, do Mundial de Clubes, do Sul-Americano de Clubes, da Supercopa, do Campeonato Mineiro e da Copa Brasil.</p>
<p><img alt="" class="wp-image-18242 aligncenter" decoding="async" height="431" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_7806-200x300.jpg" width="287"/></p>
<p style="text-align: left;">Com passagem marcante pelas categorias de base e pelo time principal do Sada, Lukinhas traz ao Pequi Atômico a experiência de um ciclo vitorioso.</p>
<p style="text-align: left;">Além do título nacional, o líbero defendeu outras equipes tradicionais como Araguari Vôlei (2022/23), Goiás Vôlei (2020/22), Lavras Vôlei (2018/19), e o próprio time celeste em diferentes temporadas.</p>
<p style="text-align: left;">Conhecido por sua agilidade, precisão na recepção e leitura de jogo, Lukinhas chega para fortalecer o sistema defensivo da time montes-clarense.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“Fico muito feliz de fazer parte desse time nesta temporada. Time que tem muita história no cenário nacional. Tenho certeza que, com muito trabalho e treino, vamos conseguir o acesso para a Liga A nesta temporada”, disse.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;">O novo líbero do MOC acumula as conquistas do Campeonato Mundial de Clubes (2024), o tricampeonato Sul-Americano (2025, 2024, 2018), o bicampeonato da Superliga Masculina (2017/18 e 2016/17), e o tricampeonato Mineiro (2024, 2023 e 2017).</p>
<p style="text-align: left;">Lukinhas faturou também o bicampeonato da Supercopa (2024, 2017) e o bicampeonato da Copa Brasil (2024 e 2018).</p>
<p style="text-align: left;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p style="text-align: left;">Nome completo: Lucas Batista Silva<br/>
Data de Nascimento: 28/09/1999<br/>
Idade: 25 anos<br/>
Local de Nascimento: Curitiba / PR<br/>
Posição: Líbero<br/>
Altura: 1,75m<br/>
Peso: 78kg</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p style="text-align: left;">2023/25 | Sada Cruzeiro Vôlei<br/>
2022/23 | Araguari Vôlei<br/>
2020/22 | Goiás Vôlei<br/>
2020/21 | Tijuca Tênis Clube/Zinzane<br/>
2019/20 | Sada Cruzeiro<br/>
2018/19 | Lavras Vôlei<br/>
2017/18 | Sada Cruzeiro<br/>
2016/17 | Sada Cruzeiro U21</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187332</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:00:13 +0000</pubDate></item><item><title>ALERTA DE GOLPE: Site falso tenta enganar moradores de Montes Claros com boletos falsos de IPTU</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/11/alerta-de-golpe-site-falso-tenta-enganar-moradores-de-montes-claros-com-boletos-falsos-de-iptu/</link><description>A página foi criada com o objetivo de aplicar golpes por meio da emissão de boletos falsos de IPTU, enganando os contribuintes da cidade.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA.jpeg" /><br><p data-end="538" data-start="243" style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros alerta a população sobre um <strong data-end="315" data-start="301">site falso</strong> que está circulando na internet com o endereço <strong data-end="395" data-start="363">prefeiturademontesclaros.org</strong>. A página foi criada com o objetivo de aplicar <strong data-end="499" data-start="443">golpes por meio da emissão de boletos falsos de IPTU</strong>, enganando os contribuintes da cidade.</p>
<p data-end="768" data-start="540">Reforçamos que o <strong data-end="579" data-start="557">único site oficial</strong> da Prefeitura de Montes Claros é o <strong data-end="645" data-start="615"><a class="" data-end="643" data-start="617" href="http://www.montesclaros.mg.gov.br" rel="noopener" target="_new">www.montesclaros.mg.gov.br</a></strong>. Toda e qualquer consulta ou pagamento relacionado a tributos municipais deve ser feita <strong data-end="752" data-start="734">exclusivamente</strong> por esse canal.</p>
<p data-end="853" data-start="770">⚠️ <strong data-end="853" data-start="773">Fique atento aos endereços eletrônicos antes de realizar qualquer pagamento.</strong></p>
<p data-end="1047" data-start="855">Caso tenha recebido um boleto suspeito ou acessado o site falso, a recomendação é que <strong data-end="967" data-start="941">não efetue o pagamento</strong> e entre em contato imediatamente com a Prefeitura ou com a Ouvidoria Municipal.</p>
<p data-end="1047" data-start="855"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-187365" decoding="async" fetchpriority="high" height="400" sizes="(max-width: 319px) 100vw, 319px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-319x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-319x400.jpeg 319w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-817x1024.jpeg 817w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-768x962.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-450x564.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-780x978.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/ALERTA.jpeg 1078w" width="319"/></p>
<p data-end="1111" data-start="1049"><strong data-end="1111" data-start="1049">Compartilhe esse alerta e ajude a proteger outras pessoas!</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187363</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:21:12 +0000</pubDate></item></channel></rss>