<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 15:13:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes segue com inscrições abertas para mestrado profissional em Processos e Tecnologias Educacionais</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/unimontes-segue-com-inscricoes-abertas-para-mestrado-profissional-em-processos-e-tecnologias-educacionais/</link><description>Podem se candidatar professores com graduação em licenciatura reconhecida pelo MEC que estejam em efetivo exercício da docência na Educação Básica da rede pública
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/fotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg" /><br><p>O Programa de Pós-Graduação em Processos e Tecnologias Educacionais (ProfEducatec), que tem a Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) como uma das instituições associadas, está com inscrições abertas para o Exame Nacional de Acesso ao Mestrado Profissional em Processos e Tecnologias Educacionais – em Rede Nacional. O prazo segue até o dia 15 de outubro.</p>
<p>Reconhecido pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), do Ministério da Educação (MEC), o programa tem como objetivo formar professores-pesquisadores em nível de mestrado, com ênfase em processos inovadores, culturas digitais e tecnologias educacionais voltadas à Educação Básica. A proposta é fortalecer uma educação crítica e emancipatória, tanto do ponto de vista teórico quanto metodológico.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições devem ser realizadas exclusivamente pelo formulário disponível no link: <a href="https://forms.gle/7GHDWFWTNC4u1zkj7">https://forms.gle/7GHDWFWTNC4u1zkj7</a>.</p>
<p>A taxa de inscrição é de R$130, e o pagamento pode ser feito via depósito bancário ou PIX, utilizando os seguintes dados:</p>
<ul>
<li>Banco do Brasil (001)</li>
<li>Agência: 5927-7</li>
<li>Conta Corrente: 9425-0</li>
<li>PIX: mestradotecnologiaseducacionais@uea.edu.br</li>
</ul>
<p>O edital completo está disponível em: <a href="https://selecao2.uea.edu.br/xfiles/data/xselecao/30970.pdf">https://selecao2.uea.edu.br/xfiles/data/xselecao/30970.pdf</a>.</p>
<p><strong>Os documentos exigidos incluem:</strong></p>
<ul>
<li>Documento de identificação (RG ou CNH);</li>
<li>CPF;</li>
<li>Título de eleitor ou comprovante de quitação eleitoral;</li>
<li>Diploma e histórico de curso de licenciatura;</li>
<li>Tabela de pontuação (Anexo VI do edital);</li>
<li>Pré-proposta de pesquisa;</li>
<li>Declaração comprovando o exercício da docência na rede pública de ensino.</li>
</ul>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p>Podem se candidatar professores com graduação em licenciatura reconhecida pelo MEC que estejam em efetivo exercício da docência na Educação Básica da rede pública. Cada candidato deve escolher apenas uma linha de pesquisa entre as quatro disponíveis:</p>
<ol>
<li>Desenvolvimento, implementação e avaliação de Tecnologias Educacionais;</li>
<li>Formação de Professores e Tecnologias para a Educação Básica;</li>
<li>Processos Inovadores e Metodologias Ativas;</li>
<li>Culturas Digitais e Multiletramentos.</li>
</ol>
<p>Sobre o ProfEducatec</p>
<p>O ProfEducatec é um curso presencial mediado por tecnologias digitais, com atividades síncronas voltadas para professores da rede pública municipal, estadual ou federal. O programa concede o título de Mestre em Processos e Tecnologias Educacionais, formando profissionais capazes de inovar e transformar as práticas pedagógicas.</p>
<p>As aulas podem ocorrer de segunda a sábado, conforme a organização local das instituições participantes da rede.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195039</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:08:49 +0000</pubDate></item><item><title>Em Juiz de Fora, equipe do Carlão representa Montes Claros na decisão do Mineiro de Futsal Feminino Sub-20</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/em-juiz-de-fora-equipe-do-carlao-representa-montes-claros-na-decisao-do-mineiro-de-futsal-feminino-sub-20/</link><description>Equipe montes-clarense disputa o título estadual em Juiz de Fora e também está classificada para a semifinal do Mineiro Adulto Feminino
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07.jpg" /><br><p>A equipe da <a href="https://www.instagram.com/carlaofutsal/">AMEF/Carlão </a>é a representante de Montes Claros nas fases decisivas do Campeonato Mineiro de Futsal Feminino. O time desembarca em Juiz de Fora, que se tornará a capital do futsal em Minas Gerais neste fim de semana, recebendo a final do Campeonato Mineiro Feminino Sub-20, disputado no Ginásio Municipal Jornalista Antônio Marcos.</p>
<p data-end="798" data-start="751"><span style="font-size: 16px;">O Carlão </span><span style="font-size: 16px;">é uma das quatro equipes que seguem na disputa pelo título do </span><span style="font-size: 16px;">Campeonato Mineiro Feminino Sub-20 e pela vaga na Taça Brasil de 2026</span><span style="font-size: 16px;">. Além das montes-clarenses, estão no quadrangular final o </span><span style="font-size: 16px;">Clube Bom Pastor (Juiz de Fora)</span><span style="font-size: 16px;">, o </span><span style="font-size: 16px;">Praminas (Pará de Minas)</span><span style="font-size: 16px;"> e o </span><span style="font-size: 16px;">Amigos/Prefeitura de Frei Gaspar (Frei Gaspar)</span><span style="font-size: 16px;">.</span></p>
<p data-end="1330" data-start="1143">Os Clubes se enfrentam em um Quadrangular Final, no sistema de todos contra todos em turno único. A equipe que somar mais pontos será a campeã estadual feminina da categoria. A estreia das representantes de Montes Claros acontece nesta sexta-feira (10), às 16h, diante do Praminas.</p>
<p>Vice há dois anos, a AMEF/Carlão volta mais forte em 2025. A treinadora Daiany Spínola celebra o retorno à decisão do Mineiro, com base mantida e novos talentos no elenco.</p>
<blockquote>
<p data-end="1330" data-start="1143">“O sub-20 vai para a segunda participação. Jogamos em 2023 com a equipe sub-17 e fomos vice-campeãs. Em 2024, não teve. Agora, com toda a equipe de 2023 e mais algumas peças que subiram de categoria, a gente retorna com essa safra para jogar a final. No final de semana que vem, é o Adulto, com a fase semifinal. Só classificam dois. Precisamos fazer uma boa participação para não ficar de fora da final da Estadual”, disse.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="2185" data-start="2134">Adulto também terá Montes Claros na disputa</h3>
<p data-end="2446" data-start="2186">Enquanto o time sub-20 representa Montes Claros na decisão estadual, o elenco adulto da AMEF/Carlão também segue firme no Campeonato Mineiro Feminino de Futsal. A competição chega à fase semifinal, com dois quadrangulares definindo os finalistas.</p>
<p data-end="2780" data-start="2448">O primeiro quadrangular semifinal acontece em Juiz de Fora, reunindo o Bom Pastor (Juiz de Fora), o Praia Clube (Uberlândia), o Cruzeiro (Belo Horizonte) e o Amigos/Prefeitura de Frei Gaspar (Frei Gaspar). As equipes jogam entre si, e os dois melhores colocados garantem vaga no Quadrangular Final.</p>
<p data-end="3092" data-start="2782">O outro quadrangular semifinal, que terá a AMEF/Carlão representando Montes Claros, será realizado em Pará de Minas, com participação do Praminas (time local), Sparta (Uberaba) e Prefeitura de Salinas (Salinas). <em>As datas e a tabela oficial  serão divulgadas pela organização</em>.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-195052" class="wp-caption alignnone" id="attachment_195052" style="width: 750px"><img alt="" class="wp-image-195052" decoding="async" height="422" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-1024x576.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-768x432.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-780x439.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/Ginasio-11-07.jpg 1280w" width="750"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-195052">Ginásio Municipal Jornalista Antônio Marcos. Foto: Reprodução/Internet</figcaption></figure>
<h4 data-end="1492" data-start="1450">Tabela da final do Mineiro Sub-20 (Juiz de Fora)</h4>
<p data-end="1597" data-start="1493"><strong>1ª rodada – 10/10 (sexta)</strong><br data-end="1525" data-start="1522"/>16h – Praminas x <strong>AMEF/Carlão</strong><br data-end="1556" data-start="1553"/>17h30 – Bom Pastor x Amigos/Frei Gaspar</p>
<p data-end="1864" data-start="1599"><strong>2ª rodada – 11/10 (sábado)</strong><br data-end="1632" data-start="1629"/>14h – Vencedor jogo 1 (ou Praminas, em caso de empate) x Perdedor jogo 2 (ou Amigos/Frei Gaspar, em caso de empate)<br data-end="1750" data-start="1747"/>15h30 – Vencedor jogo 2 (ou Bom Pastor, em caso de empate) x Perdedor jogo 1 (ou <strong>AMEF/Carlão</strong>, em caso de empate)</p>
<p data-end="2132" data-start="1866"><strong>3ª rodada – 12/10 (domingo)</strong><br data-end="1900" data-start="1897"/>11h – Perdedor jogo 1 (ou <strong>AMEF/Carlão</strong>, em caso de empate) x Perdedor jogo 2 (ou Amigos/Frei Gaspar, em caso de empate)<br data-end="2021" data-start="2018"/>12h30 – Vencedor jogo 1 (ou Praminas, em caso de empate) x Vencedor jogo 2 (ou Bom Pastor, em caso de empate)</p>
<h4 data-end="1492" data-start="1450">Tabela do quadrangular Adulto Feminino (Pará de Minas)</h4>
<p data-end="1597" data-start="1493"><strong>1ª rodada – 17/10 (sexta)</strong><br data-end="1525" data-start="1522"/>19h30 – <strong>AMEF/Carlão</strong> x Prefeitura de Salinas<br data-end="1556" data-start="1553"/>21h – Sociedade Esportiva Praminas x Uberaba Spartan Sport</p>
<p data-end="1864" data-start="1599"><strong>2ª rodada – 18/10 (sábado)</strong><br data-end="1632" data-start="1629"/>16h30 – Uberaba Spartan Sport x <strong>AMEF/Carlão</strong><br data-end="1750" data-start="1747"/>18h – Sociedade Esportiva Praminas x Prefeitura de Salinas</p>
<p data-end="2132" data-start="1866"><strong>3ª rodada – 19/10 (domingo)</strong><br data-end="1900" data-start="1897"/>9h30 – Prefeitura de Salinas x Uberaba Spartan Sport <br data-end="2021" data-start="2018"/>11 – Sociedade Esportiva Praminas x <strong>AMEF/Carlão</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195049</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:50:20 +0000</pubDate></item><item><title>EDUCAÇÃO: UFMG em Montes Claros participa de atividade da COP30</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/ufmg-em-montes-claros-participa-de-atividade-da-cop30/</link><description>Diálogo Autogestionado do Balanço Ético Global será realizado nesta quinta-feira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/xb2c67a6036998b416afba92f24c0e953_17098966935284_286260316.jpg.pagespeed.ic.tfSAZoM_XO.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Nesta quinta-feira, dia 9, às 19h, na sala 32 do CAAD, será realizado no campus Montes Claros, um </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Diálogo Autogestionado do Balanço Ético Global da COP30. O evento busca articular reflexões locais e regionais com o mutirão global de diálogos da COP30, promovendo uma instância ética e deliberativa que integra ciência, sociedade e território. O evento é uma iniciativa de acadêmicos do Programa de Pós-Graduação associado UFMG/Unimontes em Sociedade, Ambiente e Território (PPGSAT) Tamires Nunes, Maria Clara Teixeira e o Guilherme Queiroz.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Tamires, que qualificou o projeto de mestrado neste ano, foi quem teve a ideia. A pesquisa dela está ligada à agenda 2030, mais especificamente ao ODS 11 </span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Cidades e Comunidades Sustentáveis. “Desde então estou acompanhando todas as noticias sobre a COP30. Assistindo a uma live da organização do evento ouvi sobre esse chamado de participação social por meio desta metologia de dialogo autogestionado do Balanço Ético Global. Daí falei sobre isso em uma reunião dos bolsistas do PPGSAT e a ideia foi “validada”, mais dois colegas se colocaram a disposição para essa articulação, a Maria Clara Teixeira e o Guilherme Queiroz. Juntos estamos tentando promover essa articulação, pois acreditamos na importância desse debate global ocorrer aqui na nossa universidade, no nosso território”, explica.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Tamires Nunes destaca ainda a importância desta iniciativa. “Esse evento busca articular reflexões locais e regionais com o mutirão global de diálogos da COP30, promovendo uma instância ética e deliberativa que integra ciência, sociedade e território. Ao sediar esse diálogo, o campus Montes Claros da UFMG reafirma sua missão de ser um ponto de convergência entre a produção de conhecimento acadêmico, o engajamento comunitário e o enfrentamento das mudanças climáticas. Nosso objetivo é promover um diálogo autogestionado que integre a comunidade acadêmica e parceiros territoriais do campus Montes Claros da UFMG ao Balanço Ético Global proposto pela secretaria da COP30, conectando saberes locais às contribuições globais da COP30”.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Sobre a Roda de Conversa</b></span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">A realização do Diálogo Autogestionado seguirá integralmente as diretrizes metodológicas estabelecidas no manual oficial do Balanço Ético Global (BEG), publicado pela Comissão Organizadora da COP30. Este documento será utilizado como referência orientadora em todas as etapas de execução, garantindo a fidelidade ao processo internacional e a integração dos resultados ao mutirão global.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">O evento será aberto à diversidade de participantes, contemplando:<br/>
• Estudantes de graduação, mestrado e doutorado;<br/>
• Professores e pesquisadores;<br/>
• Representantes da sociedade civil e parceiros territoriais.<br/>
A pluralidade do público é central, pois atende à premissa do BEG de reunir diferentes vozes, experiências e perspectivas para refletir sobre a crise climática.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Sobre os Diálogos Autogestionados do BEG</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
Inspirado no processo do Balanço Global do Acordo de Paris, o Balanço Ético Global (BEG) propõe uma escuta coletiva e profunda sobre os dilemas morais e civilizatórios que a crise climática impõe à humanidade. Mais do que uma análise técnica, o BEG convida lideranças religiosas, artistas, povos indígenas e comunidades locais, jovens, cientistas, empresários, mulheres, ativistas e formuladores de políticas das seis regiões continentais do planeta a refletirem sobre os valores, comportamentos e responsabilidades que precisam ser transformados para que os compromissos assumidos nas Conferências do Clima da ONU se tornem realidade.<br/>
O BEG é liderado pelo Círculo do Balanço Ético da Presidência da COP30, constituído pelo Presidente do Brasil e pelo Secretário-Geral das Nações Unidas, com apoio da Presidência da República, do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, do Ministério das Relações Exteriores e da Secretaria-Geral da ONU para Ação Climática e Transição Justa. Seu objetivo é levar à 30ª Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (COP30) uma síntese ética, diversa e sensível das contribuições da sociedade civil para fortalecer o compromisso global com a ação climática.</span></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Cedecom UFMG</p>
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195076</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:45:50 +0000</pubDate></item><item><title>Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio estimado em R$ 21 milhões</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-estimado-em-r-21-milhoes/</link><description>Apostas podem ser feitas até as 19h, horário de Brasília
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2018/11/xresultado-mega-sena-concurso-2097-quarta-14-novembro-14-11-loteria.jpg.pagespeed.ic.hripxbIuTZ.jpg" /><br><p><strong>As seis dezenas do concurso 2.925 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 20h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo.</strong><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661981&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661981&amp;o=node"/></p>
<p>O prêmio da faixa principal está estimado em R$ 21 milhões.</p>
<p>Por se tratar de um concurso com final cinco, ele recebe um adicional das arrecadações dos cinco concursos anteriores, conforme regra da modalidade.</p>
<p>O sorteio terá transmissão ao vivo pelo <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" rel="noopener" target="_blank">canal da Caixa no YouTube</a> e no Facebook das Loterias Caixa.</p>
<p><strong>As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.</strong></p>
<p>O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 6.</p>
<p> </p>
<p>Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195081</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:57:07 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Montes Claros realiza campanha de vacinação contra a raiva nos bairros Alterosa e Interlagos</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/prefeitura-de-montes-claros-realiza-campanha-de-vacinacao-contra-a-raiva-nos-bairros-alterosa-e-interlagos/</link><description>Nova rodada de vacinação acontece na região onde foi encontrado morcego contaminado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/xbat-scaled-e1760040327125.jpg.pagespeed.ic.4kwV78K1nA.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros, através do Centro de Controle de Zoonoses (CCZ) da Secretaria de Saúde, está realizando vacinação contra raiva para cães e gatos nos bairros Alterosa e Interlagos.</p>
<p>A CCZ informa que na região foi encontrado um morcego contaminado com o vírus da raiva, sendo necessário que todos os cães e gatos acima de três meses que não foram vacinados na campanha realizada no dia 27 de setembro sejam imunizados contra o vírus.</p>
<p>A vacinação será realizada de residência em residência pela equipe do CC até o dia 10 de outubro (sexta-feira), no horário de 8 às 16 horas.</p>
<p>A vacina antirrábica é fundamental para proteger cães, gatos e também os seres humanos. A raiva é uma doença 100% letal e a vacinação é a forma mais eficaz de preveni-la, pois interrompe o ciclo de transmissão do vírus. Manter cães e gatos vacinados cria uma barreira de proteção para toda a comunidade, contribuindo para a erradicação da doença.  A vacinação contra a raiva é fundamental para proteger cães, gatos e humanos.</p>
<div style="text-align: justify;">
Ascom PMMOC</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195102</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:07:58 +0000</pubDate></item><item><title>Maratona à vista! Falta um mês para o primeiro dia de provas do Enem 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/09/maratona-a-vista-falta-um-mes-para-o-primeiro-dia-de-provas-do-enem-2025/</link><description>Em 9 de novembro, candidatos terão 5h30 para fazer as provas objetivas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/0d9a5498-1-e1760038584710.webp" /><br><p>Reta final! Falta um mês para a aplicação do primeiro dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1662123&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1662123&amp;o=node"/></p>
<p><strong>Nesta edição, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) aplicará as provas nos dias 9 e 16 de novembro.</strong></p>
<p>Excepcionalmente, três municípios do Pará (Belém, Ananindeua e Marituba) terão agenda diferenciada devido à realização da 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), entre 10 e 21 de novembro. Somente nesses municípios, a aplicação do Enem 2025 será nos dias 30 novembro e 7 de dezembro.</p>
<h2>Locais</h2>
<p><strong>O Enem 2025 será aplicado em 1.804 municípios brasileiros.</strong> De acordo com o edital desta edição, o local de prova de cada participante será informado no Cartão de Confirmação da Inscrição, que será <a href="https://enem.inep.gov.br/participante/#!/" rel="noopener" target="_blank">disponibilizado no endereço</a>, em data a ser divulgada pelo Inep.</p>
<h2>Provas</h2>
<p><strong>Ao todo, são quatro provas objetivas e uma redação em língua portuguesa, realizadas em 9 e 16 de novembro. Cada prova objetiva terá 45 questões de múltipla escolha.</strong></p>
<p>O primeiro dia de provas terá a duração total de 5 horas e 30 minutos. Em 9 de novembro, além da prova de redação, serão cobradas as seguintes áreas do conhecimento: língua portuguesa; literatura; língua estrangeira (inglês ou espanhol); história; geografia; filosofia e sociologia, artes, educação física e tecnologias da informação e comunicação.</p>
<p><strong>Em 16 de novembro, o segundo dia de provas do Enem, terá a duração total de 5 horas e avaliará as seguintes áreas: matemática, química, física e biologia.</strong></p>
<h2>Redação</h2>
<p>Para quem quer consultar dicas para se preparar para prova de redação, daqui a um mês, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) publicou, a nova edição da cartilha A Redação do Enem 2025 – <a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-10/cartilha-de-redacao-do-enem-2025-esta-disponivel-para-consulta" rel="noopener" target="_blank">Cartilha do Participante</a>.</p>
<p><strong>A redação do Enem vale de 0 a 1 mil pontos.</strong></p>
<p>A publicação traz informações como os critérios de avaliação da prova (matriz de referência) e amostras comentadas de redações que tiraram notas altas no Enem 2024, e que podem servir de exemplo para os novos participantes.</p>
<h2>Enem</h2>
<p>O Exame Nacional do Ensino Médio avalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica. O <strong>exame é considerado a principal porta de entrada para a educação superior no Brasil, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) e do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies)</strong>.</p>
<p>Em 2025, o Enem voltará a ser uma opção para quem quer obter o certificado de conclusão do ensino médio ou a declaração parcial de proficiência.</p>
<p>Instituições de ensino públicas e privadas usam a nota do Enem, como critério único ou complementar, para selecionar estudantes.</p>
<p>Os resultados individuais do Enem também podem ser aproveitados nos processos seletivos de instituições de Portugal que possuem convênio com o Inep.</p>
<p> </p>
<p>Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195090</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:33:27 +0000</pubDate></item><item><title>Inflação de Montes Claros sobe para 0,63% em setembro, puxada por alimentação e habitação</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/10/inflacao-de-montes-claros-sobe-para-063-em-setembro-puxada-por-alimentacao-e-habitacao/</link><description>Mesmo com alta em relação a agosto, índice é considerado estável e sem pressão inflacionária generalizada, segundo a Unimontes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/06/xMontes-Claros-Vista-Parcial-Centro-Noite-11-06-15-Foto-Fabio-Marcal-1-1600x853.jpg.pagespeed.ic.dIInZXFlld.jpg" /><br><p data-end="791" data-start="375">A inflação em Montes Claros registrou alta de <strong data-end="442" data-start="421">0,63% em setembro</strong>, segundo o <strong data-end="515" data-start="454">Índice de Preços ao Consumidor de Montes Claros (IPC-Moc)</strong>, calculado pelo Departamento de Economia da <strong data-end="614" data-start="560">Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes)</strong>. O resultado é superior ao de agosto, quando o custo de vida havia subido <strong data-end="698" data-start="689">0,21%</strong>, o menor índice de 2025. Com o desempenho de setembro, o acumulado do ano chega a <strong data-end="790" data-start="781">4,80%</strong>.</p>
<p data-end="1228" data-start="793">De acordo com a coordenadora do IPC-Moc, <strong data-end="878" data-start="834">professora Vânia Vilas Boas Vieira Lopes</strong>, o comportamento do índice é considerado <strong data-end="953" data-start="920">“estável, dentro do esperado”</strong>, mesmo com a elevação mensal. “A gente percebe que não há sinais de pressão inflacionária generalizada”, explica.<br data-end="1070" data-start="1067"/>Segundo ela, a alta foi influenciada principalmente pelos grupos <strong data-end="1162" data-start="1135">Alimentação e Habitação</strong>, que juntos responderam por mais de 70% do resultado de setembro.</p>
<p data-end="1591" data-start="1230">No grupo <strong data-end="1252" data-start="1239">Habitação</strong>, os principais impactos vieram dos reajustes de <strong data-end="1313" data-start="1301">aluguéis</strong> e da <strong data-end="1339" data-start="1319">energia elétrica</strong>, afetada pelo acionamento da bandeira tarifária vermelha. Já em <strong data-end="1419" data-start="1404">Alimentação</strong>, os aumentos concentraram-se em produtos industrializados e “in natura”, refletindo a <strong data-end="1533" data-start="1506">sazonalidade do período</strong> e as <strong data-end="1557" data-start="1539">secas intensas</strong> que atingem hortifrutigranjeiros.</p>
<p data-end="1771" data-start="1593">Os demais grupos, como <strong data-end="1625" data-start="1616">Saúde</strong>, <strong data-end="1639" data-start="1627">Educação</strong> e <strong data-end="1656" data-start="1642">Transporte</strong>, apresentaram variações moderadas, o que, segundo a pesquisadora, reforça o cenário de <strong data-end="1770" data-start="1744">estabilidade de preços</strong>.</p>
<h3 data-end="1801" data-start="1773"><strong data-end="1801" data-start="1777">Principais variações</strong></h3>
<p data-end="2282" data-start="1803">O grupo <strong data-end="1826" data-start="1811">Alimentação</strong>, que tem o maior peso (29,47%) no orçamento das famílias, subiu <strong data-end="1900" data-start="1891">0,68%</strong> e contribuiu com <strong data-end="1943" data-start="1918">0,20 ponto percentual</strong> para o resultado geral. Entre os produtos com maiores altas estão o <strong data-end="2031" data-start="2012">chuchu (31,60%)</strong>, <strong data-end="2051" data-start="2033">limão (28,68%)</strong>, <strong data-end="2075" data-start="2053">beterraba (17,13%)</strong>, <strong data-end="2097" data-start="2077">abacaxi (15,10%)</strong> e <strong data-end="2124" data-start="2100">banana maçã (11,24%)</strong>.<br data-end="2128" data-start="2125"/>Por outro lado, houve quedas expressivas em itens como <strong data-end="2204" data-start="2183">morango (-23,58%)</strong>, <strong data-end="2237" data-start="2206">coco verde e seco (-15,96%)</strong>, <strong data-end="2259" data-start="2239">pepino (-12,69%)</strong> e <strong data-end="2281" data-start="2262">tomate (-9,73%)</strong>.</p>
<p data-end="2680" data-start="2284">O grupo <strong data-end="2305" data-start="2292">Habitação</strong>, com peso de 21,25%, registrou alta de <strong data-end="2354" data-start="2345">1,43%</strong>, contribuindo com <strong data-end="2398" data-start="2373">0,30 ponto percentual</strong>. Os maiores reajustes foram em <strong data-end="2455" data-start="2430">energia elétrica (6%)</strong>, <strong data-end="2476" data-start="2457">aluguel (3,03%)</strong> e <strong data-end="2506" data-start="2479">materiais de construção</strong>, como <strong data-end="2531" data-start="2513">tijolo (5,26%)</strong> e <strong data-end="2551" data-start="2534">areia (3,09%)</strong>. Em contrapartida, alguns itens apresentaram queda, como <strong data-end="2627" data-start="2609">ferro (-6,04%)</strong>, <strong data-end="2649" data-start="2629">cimento (-2,21%)</strong> e <strong data-end="2679" data-start="2652">água sanitária (-1,82%)</strong>.</p>
<p data-end="2930" data-start="2682">Os grupos <strong data-end="2729" data-start="2692">Saúde e Cuidados Pessoais (0,60%)</strong>, <strong data-end="2771" data-start="2731">Educação e Despesas Pessoais (0,57%)</strong>, <strong data-end="2828" data-start="2773">Artigos de Residência e Serviços Domésticos (0,55%)</strong>, <strong data-end="2851" data-start="2830">Vestuário (0,21%)</strong> e <strong data-end="2891" data-start="2854">Transportes e Comunicação (0,04%)</strong> tiveram variações positivas discretas.</p>
<h3 data-end="2961" data-start="2932"><strong data-end="2961" data-start="2936">Cesta básica em queda</strong></h3>
<p data-end="3459" data-start="2963">Em sentido oposto à inflação geral, o custo da <strong data-end="3026" data-start="3010">Cesta Básica</strong> teve <strong data-end="3052" data-start="3032">redução de 1,24%</strong> em setembro, atingindo o menor valor do ano. Segundo o levantamento, o trabalhador montes-clarense com <strong data-end="3188" data-start="3156">salário bruto de R$ 1.518,00</strong> comprometeu <strong data-end="3220" data-start="3201">36,74% da renda</strong> para adquirir os 13 produtos da ração essencial mínima, o que representa <strong data-end="3307" data-start="3294">R$ 557,80</strong>, ante <strong data-end="3327" data-start="3314">R$ 564,80</strong> no mês anterior.<br data-end="3347" data-start="3344"/>Após a compra da cesta, restaram <strong data-end="3393" data-start="3380">R$ 960,20</strong> para as demais despesas, como moradia, transporte, saúde e lazer.</p>
<p data-end="3645" data-start="3461">Para Vânia Vilas Boas, o resultado representa <strong data-end="3564" data-start="3507">“um alívio no custo de vida dos trabalhadores locais”</strong>, já que o comprometimento do salário mínimo com a alimentação é o menor de 2025.</p>
<h3 data-end="3670" data-start="3647"><strong data-end="3670" data-start="3651">Sobre o IPC-Moc</strong></h3>
<p data-end="4122" data-start="3672">Criado em <strong data-end="3690" data-start="3682">1982</strong>, o IPC-Moc mede a variação do custo de vida das famílias montes-clarenses com renda entre <strong data-end="3819" data-start="3781">um e seis salários mínimos mensais</strong>. O cálculo compara os preços médios de um mês com os do mês anterior, com base em uma cesta fixa de bens e serviços.<br data-end="3939" data-start="3936"/>Os dados são coletados por uma equipe de seis estudantes de Ciências Econômicas da Unimontes, que visitam cerca de <strong data-end="4078" data-start="4054">400 estabelecimentos</strong> distribuídos em diversos bairros da cidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195124</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:39:46 +0000</pubDate></item><item><title>Alunos da Praça de Esportes representarão Montes Claros no Torneio Mineiro de Karatê</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/10/alunos-da-praca-de-esportes-representarao-montes-claros-no-torneio-mineiro-de-karate/</link><description>Sete atletas locais participarão da 2ª Fase da competição estadual, que será realizada neste domingo no Ginásio Tancredo Neves
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/xKARA-T-e1760101345580.jpeg.pagespeed.ic.KGFr0sT_8G.jpg" /><br><p data-end="794" data-start="358">No próximo <strong data-end="395" data-start="369">domingo, 12 de outubro</strong>, a partir das <strong data-end="416" data-start="410">8h</strong>, Montes Claros sediará a <strong data-end="482" data-start="442">2ª Fase do Torneio Mineiro de Karatê</strong>, promovido pela <strong data-end="536" data-start="499">Federação Mineira de Karatê (FMK)</strong>. O evento será realizado no <strong data-end="605" data-start="565">Ginásio Poliesportivo Tancredo Neves</strong> e reunirá atletas de várias regiões do estado. Entre os participantes estarão os <strong data-end="718" data-start="687">alunos da Praça de Esportes</strong>, que representarão o município sob a orientação do <strong data-end="793" data-start="770">Sensei Alex Freitas</strong>.</p>
<p data-end="1100" data-start="796">Ao todo, <strong data-end="821" data-start="805">sete atletas</strong> vinculados ao projeto municipal de iniciação esportiva participarão da competição, representando o <strong data-end="965" data-start="921">Dojo Montes Claros de Karatê-Do Goju Ryu</strong>. Os competidores são: <strong data-end="1099" data-start="988">Enzo Almeida, Felipe Ultramari, Pedro Santana, Bianca Rodrigues, Samuel Santana, Alef Rocha e Andrey Soares</strong>.</p>
<p data-end="1451" data-start="1102">Os atletas disputarão nas modalidades <strong data-end="1160" data-start="1140">Kumite (combate)</strong>, em diferentes <strong data-end="1207" data-start="1176">categorias e faixas etárias</strong>, incluindo <strong data-end="1254" data-start="1219">Sub-12, Cadete, Sub-21 e Sênior</strong>. Para muitos deles, será a primeira experiência em uma competição estadual, oportunidade de demonstrar o aprendizado adquirido nas aulas e representar o trabalho desenvolvido na Praça de Esportes.</p>
<p data-end="1741" data-start="1453">Segundo o <strong data-end="1486" data-start="1463">Sensei Alex Freitas</strong>, a participação no torneio “<strong data-end="1739" data-start="1515">é uma conquista importante para nossos alunos, pois demonstra o avanço técnico e o comprometimento de cada um. Mais do que competir, eles estão vivendo o verdadeiro espírito do karatê, de disciplina, respeito e superação</strong>”.</p>
<p data-end="1996" data-start="1743">A presença dos atletas no evento reforça o <strong data-end="1862" data-start="1786">compromisso da Secretaria de Esporte, Lazer e Juventude de Montes Claros</strong> com o incentivo à <strong data-end="1931" data-start="1881">formação esportiva e ao desenvolvimento humano</strong>, por meio de práticas que unem <strong data-end="1995" data-start="1963">esporte, cidadania e valores</strong>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195132</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:05:04 +0000</pubDate></item><item><title>Nova etapa de vacinação antirrábica acontece em áreas com risco identificado em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/10/nova-etapa-de-vacinacao-antirrabica-acontece-em-areas-com-risco-identificado-em-montes-claros/</link><description>Equipes do CCZ percorrem Alterosa e Interlagos para imunizar cães e gatos contra o vírus
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/bat-1-e1760105577567.jpg" /><br><p data-end="633" data-start="402">A <strong data-end="435" data-start="404">Prefeitura de Montes Claros</strong>, por meio do <strong data-end="489" data-start="449">Centro de Controle de Zoonoses (CCZ)</strong> da <strong data-end="526" data-start="493">Secretaria Municipal de Saúde</strong>, está realizando uma nova rodada de <strong data-end="588" data-start="563">vacinação antirrábica</strong> nos bairros <strong data-end="613" data-start="601">Alterosa</strong> e <strong data-end="630" data-start="616">Interlagos</strong>.</p>
<p data-end="956" data-start="635">A ação foi intensificada após a identificação de um <strong data-end="731" data-start="687">morcego contaminado com o vírus da raiva</strong> na região. De acordo com o CCZ, é fundamental que <strong data-end="839" data-start="782">todos os cães e gatos com mais de três meses de idade</strong>, que <strong data-end="868" data-start="845">não foram vacinados</strong> na campanha realizada em <strong data-end="912" data-start="894">27 de setembro</strong>, sejam agora <strong data-end="955" data-start="926">imunizados contra o vírus</strong>.</p>
<p data-end="1104" data-start="958">A vacinação está sendo feita <strong data-end="1006" data-start="987">de casa em casa</strong>, pelas equipes do CCZ, <strong data-end="1071" data-start="1030">até o dia 10 de outubro (sexta-feira)</strong>, no horário das <strong data-end="1101" data-start="1088">8h às 16h</strong>.</p>
<p data-end="1419" data-start="1106">A <strong data-end="1130" data-start="1108">vacina antirrábica</strong> é a principal forma de <strong data-end="1174" data-start="1154">prevenir a raiva</strong>, doença <strong data-end="1197" data-start="1183">100% letal</strong> que pode atingir animais e humanos. Manter cães e gatos vacinados <strong data-end="1310" data-start="1264">interrompe o ciclo de transmissão do vírus</strong> e cria uma <strong data-end="1346" data-start="1322">barreira de proteção</strong> para toda a comunidade, contribuindo para a <strong data-end="1416" data-start="1391">erradicação da doença</strong>.</p>
<p data-end="1494" data-start="1421">Vacinar os animais de estimação é <strong data-end="1491" data-start="1455">proteção e também um ato de amor</strong>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">195138</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:13:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>