<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 15:10:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Termina hoje o prazo de inscrições de concurso para professor na área de Patologia e Biotecnologia Florestal da UFMG em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/termina-hoje-o-prazo-de-inscricoes-de-concurso-para-professor-na-area-de-patologia-e-biotecnologia-florestal-da-ufmg-em-montes-claros/</link><description>De acordo com o edital é desejável que o(a) candidato(a) tenha doutorado na área de Engenharia Florestal ou Ciência Florestal ou Fitopatologia ou áreas afins  
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/UFMG-Moc-1600x968.jpg" /><br><p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Termina nesta sexta-feira, dia 3 de outubro, o prazo para inscrições para o concurso para professor na área de Patologia e Biotecnologia Florestal, para atuação no campus Montes Claros. O(a) docente deverá cumprir 40 horas semanais, com tempo integral e regime de dedicação exclusiva.  A remuneração é de R$ 13.288,85.  É desejável que o(a) candidato(a) tenha doutorado na área de Engenharia Florestal ou Ciência Florestal ou Fitopatologia ou áreas afins.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Inscrições</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
As inscrições devem ser feitas via correio eletrônico. Os(as) candidatos(as) devem enviar a documentação prevista no </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1759577173086000&amp;usg=AOvVaw1lrA5RFXovsZjizOJABkJ9" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>edital </u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">para o e-mail: <a href="mailto:concursodocente@ica.ufmg.br" rel="noopener" target="_blank">concursodocente@ica.ufmg.br</a> . A confirmação do recebimento da inscrição será enviada para o mesmo endereço de correio eletrônico que realizou a inscrição, até o segundo dia útil do envio da mesma. É necessário fazer o pagamento da taxa de inscrição no valor de R$ 215,99 (duzentos e quinze reais e noventa e nove centavos). A solicitação de isenção de inscrição deve ser feita até o dia 8 de setembro de 2025.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Seleção </b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
A previsão é de que o concurso seja realizado de 30 (trinta) a 90 (noventa) dias, contados a partir da data de encerramento das inscrições. A seleção será realizada em duas etapas:</span></p>
<ul type="disc">
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Prova Escrita com caráter eliminatório;</span></li>
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> Julgamento de Títulos e Prova Didática.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Acesse o edital completo </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1759577173086000&amp;usg=AOvVaw1lrA5RFXovsZjizOJABkJ9" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.<br/>
</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194650</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:33:12 +0000</pubDate></item><item><title>Exercício em casa, funciona?</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/exercicio-em-casa-funciona/</link><description>A queima de calorias pode ser tão eficiente em casa quanto na academia, seja utilizando equipamentos de peso ou não, como mostra uma pesquisa realizada pela Universidade de Harvard
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3.jpeg" /><br><p>Nos últimos anos, fazer as atividades físicas em casa ganhou popularidade após a adaptação realizada por muitas pessoas no período de pandemia. Com a rotina cada vez mais corrida, muitos buscam alternativas para manter a saude e a boa forma sem precisar sair de casa. Treinar no conforto do lar pode ser uma boa opção, mas a grande dúvida de quem começa essa jornada é: isso realmente funciona?</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194657" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 236px) 100vw, 236px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-236x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-236x400.jpeg 236w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-604x1024.jpeg 604w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-768x1302.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-906x1536.jpeg 906w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-450x763.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-780x1322.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-150x254.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3.jpeg 944w" width="236"/></p>
<p>A queima de calorias pode ser tão eficiente em casa quanto na academia, seja utilizando equipamentos de peso ou não, como mostra uma pesquisa realizada pela Universidade de Harvard.</p>
<p>Segundo os autores, uma pessoa de 56 kg pode queimar até 180 calorias levantando pesos na academia por trinta minutos, enquanto uma de 83 kg gasta 252. Por outro lado, pular corda (de forma rápida) pode gerar um gasto calórico de 304 para pessoas do primeiro peso e 503 para o segundo.</p>
<p>A praticidade de realizar as atividades no próprio lar pode ser algo negativo se não for aliada à consistência, tudo depende da capacidade de adaptação de cada pessoa. A disciplina de se exercitar em casa é mais adequada para algumas pessoas do que para outras..</p>
<p>Desta forma, é importante escolher qual prática será fácil de manter a longo prazo e que atenda os objetivos individuais.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194658" decoding="async" height="400" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-2-297x400.jpeg" width="297"/></p>
<p>Alguns exemplos de exercícios que podem ser feitos em casa são:</p>
<ul>
<li>Ginástica localizada, funcional;</li>
<li>Treinamento de força com fita de suspensão;</li>
<li>Yoga;</li>
<li>Bicicleta ergométrica;</li>
<li>Pula corda</li>
<li>Danças.</li>
</ul>
<p>Em relação a preocupação de manter a saúde física em dia, a recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) é de pelo menos 150 a 300 minutos de atividade física de moderada intensidade por semana (ou atividade física vigorosa equivalente) para todos os adultos.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194655</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:46:14 +0000</pubDate></item><item><title>André Muniz, o “Sergipano”, leva o nome de Montes Claros para o Mundo no UFC com garra e inspiração</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/andre-muniz-o-sergipano-leva-o-nome-de-montes-claros-para-o-mundo-no-ufc-com-garra-e-inspiracao/</link><description>O atleta André Muniz, o “Sergipano”, natural de Montes Claros, volta ao octógono do UFC em mais uma batalha que promete ser histórica. A expectativa é enorme não apenas entre os fãs de artes marciais, mas também em toda a comunidade esportiva da região, que vê em Muniz um verdadeiro embaixador do talento e da perseverança mineira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48.jpeg" /><br><p>O norte de Minas tem mais um grande motivo para se orgulhar no cenário esportivo internacional. O atleta André Muniz, o “Sergipano”, natural de Montes Claros, volta ao octógono do UFC em mais uma batalha que promete ser histórica. A expectativa é enorme não apenas entre os fãs de artes marciais, mas também em toda a comunidade esportiva da região, que vê em Muniz um verdadeiro embaixador do talento e da perseverança mineira.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194665" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48.jpeg 944w" width="320"/></p>
<p>A preparação para este combate foi marcada por meses intensos de dedicação e sacrifício. Sergipano abriu mão de momentos preciosos ao lado da família — sua maior fonte de inspiração — para se concentrar totalmente nos treinos. A rotina incluiu treinos de alto rendimento, disciplina alimentar e ajustes estratégicos para chegar ao octógono em sua melhor forma. Essa abdicação mostra não apenas o nível de exigência do UFC, mas também a grandeza do atleta que entende que cada luta é uma oportunidade de representar não só a si mesmo, mas também sua terra natal.</p>
<p>André Muniz já é reconhecido como um dos principais nomes brasileiros no UFC, e seu exemplo vai muito além da luta. Para os jovens atletas do Norte de Minas, ele representa a prova de que, com esforço, foco e resiliência, é possível alcançar os maiores palcos do esporte mundial.</p>
<p>Para mim, Júnior Maia, que acompanho de perto o desenvolvimento do esporte em nossa região, Sergipano não é apenas um ídolo do UFC: ele é um espelho de inspiração e superação. Sua trajetória mostra que sonhos são possíveis quando há coragem para persistir, mesmo diante dos maiores desafios.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194666" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 302px) 100vw, 302px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-302x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-302x400.jpeg 302w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-773x1024.jpeg 773w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-768x1018.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-450x596.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-780x1034.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-150x199.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47.jpeg 966w" width="302"/></p>
<p>No próximo sábado dia 04 de outubro a torcida de Montes Claros, do Norte de Minas e de todo o Brasil estará junto dele. Sergipano sobe ao octógono carregando muito mais do que luvas e estratégia: ele leva consigo a força de um povo que acredita na luta, na determinação e na vitória.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194662</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:03:20 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei promove seletiva de base em novembro e abre portas para novos talentos</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/montes-claros-volei-promove-seletiva-de-base-em-novembro-e-abre-portas-para-novos-talentos/</link><description>Jovens nascidos entre 2008 e 2012 poderão participar nos dias 1º e 2 de novembro no Ginásio Tancredo Neves
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-03-at-11.27.06-1600x2000.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei realizará, nos dias 1º e 2 de novembro, a partir das 8h, a Seletiva das Categorias de Base , no Ginásio Tancredo Neves, em Montes Claros-MG. A iniciativa tem como objetivo identificar novos talentos e oferecer aos jovens atletas a oportunidade de ingressar na formação do clube, reconhecido nacionalmente no cenário do voleibol. Na edição de 2024, foram mais de 1.500 inscritos</p>
<p>A seletiva será destinada às categorias Sub-16, para atletas nascidos em 2010, 2011 e 2012, e Sub-18 , para atletas nascidos em 2008 e 2009 . O processo de inscrição será dividido em etapas.</p>
<p>Na primeira, os interessados devem entrar em contato pelo WhatsApp (85) 9 9663-7493, falar com o técnico Marquinhos, informando nome completo, altura, peso, posição e histórico esportivo. Aqueles que apresentarem perfil compatível receberão o link para a segunda etapa.</p>
<p>No formulário on-line, os candidatos deverão preencher dados pessoais e esportivos, além de anexar foto 3×4 e o comprovante de depósito da taxa de inscrição, no valor simbólico de R$ 20,00, em favor da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB).</p>
<p>Após a inscrição, todos os atletas aptos serão reunidos em um grupo oficial no WhatsApp, onde receberão um número de registro e serão organizados em subgrupos para melhor aproveitamento da etapa presencial.</p>
<p>Durante a execução da seletiva, haverá apresentação da estrutura e da história do clube, além de avaliações em quadra, realizadas em grupos de até 14 atletas, que serão observados pelos professores em jogos e dinâmicas específicas. Também será aplicada uma avaliação física pelo preparador do MOC Vôlei, permitindo um diagnóstico mais completo de cada atleta.</p>
<p>Mais informações e inscrições podem ser obtidas pelo <strong>WhatsApp (85) 9 9663-7493 – Marquinhos</strong> .</p>
<p><strong>Histórico da base</strong></p>
<p>Recém-formada, a categoria de base do MOC já mostra a sua força no estado. Em 2024, disputando campeonatos federados pela primeira vez, os garotos ficaram entre as melhores equipes do estado e do país, jogando no mesmo nível de times tradicionais.</p>
<p>Na estreia pelo Campeonato Brasileiro Interclubes – CBI | Sub-16, conquistou o 5º lugar. Participando de forma inédita no Campeonato Mineiro, terminou em 6º com as equipes do Sub-17 e Sub-19.</p>
<p>No fim do mês de agosto deste ano, o Sub-19, de forma inédita, foi bronze no Campeonato Brasileiro, em Natal-RN, sagrando-se uma das principais equipes do voleibol nacional. E, agora, em outubro, o Sub-17 vai a Aracaju-SE, disputar o Brasileiro da categoria.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194680</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:21:37 +0000</pubDate></item><item><title>Palestra sobre manejo de pastagens reúne agropecuaristas no Norte de Minas e destina renda para hospital oncológico</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/palestra-sobre-manejo-de-pastagens-reune-agropecuaristas-no-norte-de-minas-e-destina-renda-para-hospital-oncologico/</link><description>O evento reuniu dezenas de agropecuaristas de várias cidades da região. Com foco na pecuária, uma das principais atividades econômicas do Norte de Minas, a palestra trouxe estratégias práticas para ampliar a rentabilidade das propriedades rurais em regiões de clima semiárido
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-17.18.51-400x300.jpeg" /><br><p data-end="674" data-start="219">Na manhã desta quinta-feira (2), o <strong data-end="282" data-start="254">auditório Osmani Barbosa</strong>, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, foi palco da palestra <strong data-end="408" data-start="352">“Manejo de Pastagem para Lucratividade no Semiárido”</strong>, ministrada pelo engenheiro agrônomo <strong data-end="462" data-start="446">Wagner Pires</strong>, especialista reconhecido internacionalmente. O evento reuniu dezenas de agropecuaristas de várias cidades da região, promovido pelo <strong data-end="615" data-start="596">Sicoob Credinor</strong>, em parceria com a <strong data-end="671" data-start="635">Sociedade Rural de Montes Claros</strong>.</p>
<p data-end="882" data-start="676">Com foco na pecuária, uma das principais atividades econômicas do Norte de Minas, a palestra trouxe estratégias práticas para ampliar a rentabilidade das propriedades rurais em regiões de clima semiárido.</p>
<h3 data-end="933" data-start="884">Produção de conhecimento e sustentabilidade</h3>
<p data-end="1183" data-start="934">Durante sua apresentação, Wagner Pires destacou que a valorização da terra só faz sentido quando ela é produtiva. “Apesar de a terra se valorizar constantemente no Brasil, ela não tem valor se não estiver produzindo de maneira eficiente”, afirmou.</p>
<p data-end="1409" data-start="1185">O agrônomo também ressaltou a importância do bem-estar animal para garantir carne de qualidade. “O animal, para produzir boa carne, precisa de conforto — principalmente aqui no Norte de Minas, que é mais quente”, explicou.</p>
<p data-end="1681" data-start="1411">O especialista apresentou um roteiro de ações fundamentais para o manejo das pastagens, que inclui: <strong data-end="1678" data-start="1511">controle de plantas daninhas, manejo adequado, divisão de pastos, construção da fertilidade do solo, nutrição das plantas, controle de pragas, adubação e irrigação</strong>.</p>
<p data-end="1681" data-start="1411"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194687" decoding="async" height="300" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-17.18.51-400x300.jpeg" width="400"/></p>
<h3 data-end="1700" data-start="1683">Repercussão</h3>
<p data-end="1854" data-start="1701">Para o presidente da Sociedade Rural, <strong data-end="1768" data-start="1739">Flávio Gonçalves Oliveira</strong>, o momento foi de troca de conhecimento essencial para o desenvolvimento da região.</p>
<blockquote data-end="2094" data-start="1855">
<p data-end="2094" data-start="1857">“Produzir e compartilhar conhecimento é tão importante quanto produzir no campo. A difusão do conhecimento fortalece o produtor, valoriza a atividade pecuária e contribui para o desenvolvimento sustentável do Norte de Minas”, destacou.</p>
</blockquote>
<p data-end="2224" data-start="2096">Na avaliação do diretor administrativo do Sicoob Credinor, <strong data-end="2175" data-start="2155">Alexandre Vianna</strong>, a palestra representou um marco para o setor.</p>
<blockquote data-end="2509" data-start="2225">
<p data-end="2509" data-start="2227">“Com o aumento da valorização da terra e a necessidade de otimizar a produção, o conteúdo apresentado pelo Wagner foi crucial para aqueles que buscam alavancar a rentabilidade das propriedades, preservando a qualidade do solo e garantindo a sustentabilidade da pecuária”, afirmou.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="2530" data-start="2511">Solidariedade</h3>
<p data-end="2796" data-start="2531">Além do conteúdo técnico, o evento também teve caráter social. Toda a renda arrecadada com as inscrições — <strong data-end="2668" data-start="2638">R$ 100,00 por participante</strong> — será destinada ao <strong data-end="2739" data-start="2689">Centro de Oncologia da Fundação Dilson Godinho</strong>, referência no tratamento do câncer no Norte de Minas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194685</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:34:07 +0000</pubDate></item><item><title>Sindicato Rural pede apoio para reversão de decreto que enquadra Mata Seca como bioma Mata Atlântica</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/04/sindicato-rural-pede-apoio-para-reversao-de-decreto-que-enquadra-mata-seca-como-bioma-mata-atlantica/</link><description>A mobilização, que já dura quase duas décadas, é uma das principais pautas do Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros e de entidades parceiras. Nesta semana, representantes do setor entregaram novos pedidos de apoio a autoridades dos poderes Legislativo e Executivo, buscando corrigir o que consideram um equívoco que limita o desenvolvimento da atividade agropecuária
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0.jpeg" /><br><p>Cerca de 80 mil produtores rurais do Norte de Minas contam com o apoio de representantes estaduais e federais para tentar reverter o Decreto nº 6.660/2008, que regulamenta a Lei nº 11.428/2006 e define o mapa de aplicação da legislação ambiental, classificando a região como parte do bioma Mata Atlântica.</p>
<p>A mobilização, que já dura quase duas décadas, é uma das principais pautas do Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros e de entidades parceiras. Nesta semana, representantes do setor entregaram novos pedidos de apoio a autoridades dos poderes Legislativo e Executivo, buscando corrigir o que consideram um equívoco que limita o desenvolvimento da atividade agropecuária desde o início dos anos 2000.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194729" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/09b3255b-a1b7-4529-a374-0f77829b27b0.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p>“Entregamos ofícios aos ministros Carlos Fávaro, da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, e Paulo Teixeira, do Desenvolvimento Agrário, além do vice-presidente Geraldo Alckmin, solicitando essa revisão. Pedimos a substituição do mapa atualmente utilizado pelo mapa do IBGE, o que permitiria que as atividades fossem reguladas pelo Código Florestal, de acordo com o bioma real de cada propriedade”, explicou a vice-presidente do Sindicato dos Produtores Rurais de Montes Claros e diretora técnica da Abanorte, Hilda Loschi.</p>
<p>Durante a visita a Brasília, os representantes rurais também estiveram no gabinete do deputado Zé Silva, pedindo apoio ao Projeto de Decreto Legislativo (PDL) nº 718/2024, de autoria do deputado Delegado Marcelo de Freitas, que propõe sustar os efeitos do Decreto nº 6.660/2008. A proposta já recebeu parecer favorável na Comissão de Agricultura e aguarda a indicação de relator na Comissão de Meio Ambiente, da qual Zé Silva é membro.</p>
<p>Apoio estadual</p>
<p>O tema também foi levado ao governador Romeu Zema, durante visita do chefe do Executivo mineiro a Montes Claros para acompanhar o exercício simulado contra a febre aftosa promovido pelo Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA), no último fim de semana.</p>
<p>De acordo com o presidente do Sindicato Rural, Alexandre Rocha, o diálogo com o governo estadual tem sido produtivo. “Temos progredido muito no que se refere à escuta ativa dos nossos representantes políticos. Essa abertura para levar não apenas demandas, mas também soluções, é fundamental para que a política seja uma ferramenta de mudança social”, afirmou.</p>
<p>Rocha reforçou que a entidade possui ampla documentação sobre o tema. “Desde o início temos demonstrado aos governos que incluir nossa região no bioma Mata Atlântica foi um equívoco que traz prejuízos sociais e econômicos. O que pedimos é apenas a correção desse erro, para que possamos cumprir a legislação de forma justa e compatível com a nossa realidade”, completou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194727</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:20:34 +0000</pubDate></item><item><title>Noite termina com confusão e briga generalizada em bar de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/04/noite-termina-com-confusao-e-briga-generalizada-em-bar-de-montes-claros/</link><description>Esse mesmo estabelecimento tem sido alvo de inúmeras reclamações por parte dos moradores da região, que se queixam do volume excessivo do som durante a madrugada.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/image-1.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Na noite da última sexta-feira (03), uma confusão generalizada e uma briga entre frequentadores de um bar localizado no bairro São Luiz, em Montes Claros, chamaram a atenção. Um vídeo, enviado à nossa redação, revela os momentos caóticos da disputa, com muitos gritos e um clima de desespero entre os clientes. A causa exata da confusão ainda é desconhecida.</p>
<p style="text-align: justify;">Esse mesmo estabelecimento tem sido alvo de inúmeras reclamações por parte dos moradores da região, que se queixam do volume excessivo do som durante a madrugada. Nossa equipe está em busca de mais informações para fornecer atualizações sobre o caso.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194737</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:18:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>