<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2025 22:11:05 +0000</lastBuildDate><item><title>MEC aprova auxílio para alunos do cursinho popular Darcy Ribeiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/cursinho-popular-darcy-ribeiro-e-contemplado-com-auxilio-do-mec-estudantes-receberao-r-200-mensais-por-seis-meses/</link><description>A medida faz parte de uma política nacional lançada em março de 2025 por meio do Decreto nº 12.410/2025, a proposta da CPOP é oferecer suporte técnico e financeiro a cursinhos gratuitos que atendem estudantes de baixa renda, ampliando o acesso ao ensino superior.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_312313257_1213316662584953_1938151720623182685_n-e1750869505788.png" /><br><p style="text-align: justify;">O Cursinho Popular Darcy Ribeiro, integrante da Rede Emancipa em Montes Claros (MG), foi aprovado para participar da Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP), uma iniciativa do Ministério da Educação (MEC). Com a aprovação, os estudantes do cursinho passarão a receber um auxílio mensal de R$ 200 por seis meses, com o objetivo de garantir sua permanência nos estudos e contribuir com os custos relacionados à preparação para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem).</p>
<p style="text-align: justify;">A medida faz parte de uma política nacional lançada em março de 2025 por meio do Decreto nº 12.410/2025, a proposta da CPOP é oferecer suporte técnico e financeiro a cursinhos gratuitos que atendem estudantes de baixa renda, ampliando o acesso ao ensino superior.</p>
<p style="text-align: justify;">Além do auxílio direto aos estudantes, o programa também prevê recursos para o fortalecimento institucional dos cursinhos, incluindo a aquisição de material didático, contratação de professores e coordenadores, capacitação de equipes e apoio a atividades administrativas. Cada instituição poderá receber até R$ 163.200 para manter essas ações durante sete meses.</p>
<p style="text-align: justify;">O auxílio estudantil será destinado, prioritariamente, a alunos com perfil de maior vulnerabilidade social: oriundos da rede pública, com renda per capita de até um salário mínimo, indígenas, negros, quilombolas e pessoas com deficiência. A seleção deu prioridade a cursinhos populares que não possuem financiamento prévio, o que reforça o caráter de inclusão social da iniciativa.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O que é a Rede Emancipa</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A Rede Emancipa é um movimento social dedicado à educação popular que, desde 2007, vem realizando um significativo trabalho voltado para a formação de jovens de instituições de ensino público.</p>
<p style="text-align: justify;">O Cursinho Darcy Ribeiro, atua voluntariamente na democratização do acesso à universidade, agora conta com esse reforço inédito para continuar transformando vidas por meio da educação, esta conquista representa um marco na sua história.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188297</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:40:28 +0000</pubDate></item><item><title>Presença feminina cresce no vôlei da AEESB e reforça que o esporte é para todos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/25/presenca-feminina-cresce-no-volei-da-aeesb-e-reforca-que-o-esporte-e-para-todos/</link><description>Embora a turma seja mista, a participação das alunas tem crescido de forma expressiva, revelando o protagonismo das meninas e reafirmando que o esporte é um espaço de todas as pessoas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-25-at-13.01.25-1-1600x1231.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">No Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), a presença feminina nas quadras tem se destacado cada vez mais — especialmente no vôlei. Embora a turma seja mista, a participação das alunas tem crescido de forma expressiva, revelando o protagonismo das meninas e reafirmando que o esporte é um espaço de todas as pessoas.</p>
<p style="text-align: justify;">A estudante Júlia, participante da turma de vôlei, vê esse movimento como algo transformador. “Ver mulheres conquistando espaço e mostrando força e determinação é muito importante pra sociedade. Me inspira e motiva a continuar”, afirma.</p>
<p style="text-align: justify;">O professor Paulo Ricardo, responsável pelas aulas de vôlei no núcleo da Escola Estadual Armênio Veloso, acompanha de perto o desenvolvimento das alunas e destaca o impacto social dessa evolução. “O esporte por si só já é incrível, e poder observar a cada treino, dentro do nosso projeto, o crescimento dessas meninas é de suma importância, não só pra gente enquanto grupo, mas como sociedade e mundo como um todo. Porque a mulher pode e deve estar onde quiser e em qual esporte escolher. Ela transmite sua força, garra, determinação… então trazer essa identidade do grupo feminino para o vôlei é muito bacana, e só temos a ganhar com isso.”</p>
<p style="text-align: justify;">Lavínia, também aluna da modalidade, reforça a importância da representatividade. “Na prática esportiva, nosso espaço ainda é limitado, mas queremos sim mostrar que também somos capazes.”</p>
<p style="text-align: justify;">As declarações mostram que, dentro das quadras, está sendo construída uma nova realidade — mais inclusiva, plural e inspiradora. A valorização da presença feminina no esporte é um passo essencial para transformar não apenas a prática esportiva, mas toda a comunidade ao redor.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>As atividades do Projeto Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB), nas modalidades de Ginástica, Vôlei e Futsal são gratuitas, atendem cerca de 400 assistidos em Montes Claros, sendo crianças e adolescentes, de 10 a 15 anos, e jovens e adultos, de 18 a 59 anos. A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE).</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188306</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:33:09 +0000</pubDate></item><item><title>Ponteiro André Ludegards reforça elenco do MOC Vôlei com experiência internacional e títulos expressivos</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/26/ponteiro-andre-ludegards-reforca-elenco-do-moc-volei-com-experiencia-internacional-e-titulos-expressivos/</link><description>O novo reforço promete ser uma das peças-chave do MOC Vôlei na nova temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-24-at-16.26.28-e1750939850723.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O ponteiro André Ludegards, de 25 anos, é o novo nome a integrar o elenco do MOC Vôlei. O atleta paraense, de 1,88m e 87kg, acumula passagens por importantes clubes do Brasil e do exterior, além de títulos expressivos que evidenciam a trajetória ascendente no esporte.</p>
<p style="text-align: justify;">Ludegards tem uma trajetória marcada por passagens em grandes clubes dentro e fora do Brasil. Passou pelo Corinthians Guarulhos (2017/18), Botafogo (2018/2019), teve destaque também pelo Vitória SC, de Portugal (2019/2020), além de atuar no Ribeirão Preto, Funvic Natal, e na tradicional equipe austríaca do Aich Dob.</p>
<p style="text-align: justify;">Na temporada 2022/2023, defendeu o Police SC, do Catar, e no ciclo mais recente esteve no Rede Cuca (2023/2024), antes de acertar com o Pequi Atômico.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre os principais títulos, André acumula a conquista da Superliga B em 2019 e também fez parte do grupo campeão do Pan-Americano Júnior de 2021, vestindo a camisa da Seleção Brasileira.</p>
<p style="text-align: justify;">Com experiência internacional e perfil ofensivo aguçado, André Ludegards promete ser uma das peças-chave do MOC Vôlei na nova temporada. A chegada do atleta fortalece ainda mais o projeto da equipe em busca de resultados expressivos no cenário nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">“Será um prazer vestir essa camiseta e representar essa cidade que é apaixonada por voleibol. Que Deus nos abençoe, que possamos conquistar todos os nossos objetivos nesta temporada. Que possamos levar o Montes Claros onde deve estar, na Superliga A”, disse.</p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome: André Luiz Ludegards Gomes<br/>
Data de Nascimento: 27/09/1999<br/>
Idade: 25 anos<br/>
Local de Nascimento: Belém-PA<br/>
Posição:Ponteiro<br/>
Altura: 1,88m<br/>
Peso: 87kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2024/25 | Neurologia Ativa-GO<br/>
2023/24 | Rede Cuca Vôlei-CE<br/>
2022/23 | Police Union – Catar<br/>
2021/22 | SK Zadruga Aich/Dob – Áustria<br/>
2021/22 | Vôlei Funvic Natal<br/>
2020/21 | Pacaembu Ribeirão Preto<br/>
2019/20 | Vitoria SC U21- Portugal<br/>
2019/20 | Vitória SC – Portugal<br/>
2018/19 | Botafogo-RJ<br/>
2017/18 | Corinthians-Guarulhos-SP</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188375</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:58:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>