<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 06:18:37 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros celebra sucesso da Fase Zonal G do Campeonato Mineiro de Handebol Cadete</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/07/montes-claros-celebra-sucesso-da-fase-zonal-g-do-campeonato-mineiro-de-handebol-cadete/</link><description>A equipe masculina montes-clarense sagrou-se campeã, e a feminina ficou com a prata
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/9e51a5ff-d990-409a-9155-e37b5d6095b0.jpeg" /><br><p>A Fase Zonal G do Campeonato Mineiro de Handebol – Categoria Cadete (Masculino e Feminino) chegou ao fim neste domingo (6), no Ginásio Ana Lopes, em Montes Claros, com jogos eletrizantes e resultados que encheram de orgulho a comunidade local.</p>
<p>O evento, que destacou a força do handebol de base, consagrou campeões e reforçou o potencial dos jovens atletas.</p>
<p>A equipe Montes Claros Handebol – AEESB brilhou em quadra, conquistando resultados expressivos:</p>
<p>Resultados dos Jogos Finais:</p>
<p>Feminino: Montes Claros Handebol – AEESB 33 x 42 Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa<br/>
Masculino: Montes Claros Handebol – AEESB 37 x 28 Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa<br/>
Classificação Final da Fase Zonal G:<br/>
Feminino:</p>
<p>1º lugar – Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa</p>
<p>2º lugar – Montes Claros Handebol – AEESB</p>
<p>3º lugar – Prefeitura Municipal de Paracatu</p>
<p>4º lugar – Prefeitura Municipal de Pirapora</p>
<p>Masculino:</p>
<p>1º lugar – Montes Claros Handebol – AEESB</p>
<p>2º lugar – Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa</p>
<p>3º lugar – Prefeitura Municipal de Paracatu</p>
<p>4º lugar – Prefeitura Municipal de Pirapora</p>
<p>O professor Matheus Nagem, técnico das equipes do Montes Claros Handebol – AEESB, avaliou o torneio.</p>
<p>“O nível técnico da competição foi fantástico. Nossos atletas desempenharam com afinco seu papel durante toda a disputa. Já tínhamos a certeza de que o adversário, a equipe da Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa, proporcionaria um jogo de excelente nível e muito vigor físico. Estamos muito orgulhosos do que foi apresentado”, disse.</p>
<p>A Federação Mineira de Handebol (FMH) também teve um grande motivo para comemorar, quando o campeonato deste ano contou com 64 equipes inscritas, consolidando-se como o maior campeonato estadual de handebol do Brasil.</p>
<p>Um feito que demonstra a crescente paixão e o investimento contínuo na modalidade em Minas Gerais.</p>
<p>A professora Francis Almeida, coordenadora do time, destacou o sucesso do evento.</p>
<p>“Quando se entra em um evento como o zonal que realizamos aqui em Montes Claros, existem muitos encargos que envolvem uma logística minuciosa e, graças a Deus, conseguimos cumprir todos eles com excelência. Já na parte técnica, no que tange ao desempenho das nossas equipes na competição, estou muito feliz com os resultados. Nossos atletas estão de parabéns pelo desempenho”, comentou.</p>
<p>Agora, as atenções se voltam para a realização das demais fases zonais, que definirão as equipes classificadas para a grande final do Campeonato Mineiro.</p>
<p>A equipe Montes Claros Handebol – AEESB expressa alegria e gratidão a todos os parceiros e patrocinadores que tornaram este evento possível, com destaque especial e reconhecimento à Prefeitura de Montes Claros e às Secretarias de Saúde, Educação, Esportes, Lazer e Juventude, cujo apoio incondicional foi fundamental para o sucesso e a grandiosidade desta competição.</p>
<p>O Clube reforça o compromisso com o desenvolvimento do esporte e com a formação de cidadãos em Montes Claros. O sucesso da Fase Zonal G é reflexo do trabalho conjunto e da paixão de todos os envolvidos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188943</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:30:44 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei anuncia a chegada do central Frank Bastos</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/07/montes-claros-volei-anuncia-a-chegada-do-central-frank-bastos/</link><description>O meio de rede estava no Brasília Vôlei na última temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O paredão está na área! O Montes Claros Vôlei fecha a contratação do central Frank Bastos para a temporada 2025/26. Natural de Ilhabela-SP, o atleta de 27 anos, 2,05m de altura e 95kg, chega para reforçar o bloqueio e dar ainda mais potência à equipe mineira.</p>
<p style="text-align: justify;">Com passagens por diversos clubes do cenário nacional, Frank acumula experiência. Na última temporada, defendeu o Brasília Vôlei, sendo peça importante no elenco.</p>
<p style="text-align: justify;">Em 2022/23, atuou tanto pelo Rede Cuca Vôlei quanto pelo Timbó Vôlei Clube, além de já ter vestido as camisas de Araucária Vôlei, São José Vôlei (2020/21 e 2017/18).</p>
<p style="text-align: justify;">Reconhecido pela sua força de bloqueio, presença de rede e espírito de equipe, Frank Bastos promete ser um dos pilares do MOC Vôlei nesta nova temporada.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“Estou muito feliz por fazer parte desse projeto. Não vejo a hora de chegar em MOC para começar os trabalhos, os jogos e, juntos, conquistas coisas grandes mais à frente”</em>, declarou o central.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188970" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 266px) 100vw, 266px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-266x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-266x400.jpeg 266w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-681x1024.jpeg 681w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-768x1155.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-1021x1536.jpeg 1021w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-450x677.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-780x1173.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-150x226.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28.jpeg 1064w" width="266"/></p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p>Nome completo: Frank Bastos da Silva<br/>
Data de Nascimento: 17/09/97<br/>
Idade: 27 anos<br/>
Local de Nascimento: Ilhabela-SP<br/>
Posição: Central<br/>
Altura: 2,05m<br/>
Peso: 95kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2023/25 | Brasília Vôlei<br/>
2022/23 | Rede Cuca Vôlei<br/>
2022/23 | Timbó Vôlei Clube<br/>
2021/22 | Araucária Vôlei<br/>
2020/21 | São José Vôlei<br/>
2017/18 | São José Vôlei</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188968</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 10:58:30 +0000</pubDate></item><item><title>UNESCO poderá reconhecer o Peruaçu como Patrimônio Natural da Humanidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/07/unesco-podera-reconhecer-o-peruacu-como-patrimonio-natural-da-humanidade/</link><description>O Parque Nacional Cavernas do Peruaçu, localizado nos municípios de Januária, Itacarambi e São João das Missões, será avaliado entre os dias 10 e 13 deste mês, durante a 47ª Sessão do Comitê do Patrimônio Mundial da UNESCO, em Paris. Caso aprovado, o Peruaçu será oficialmente incluído na Lista do Patrimônio Mundial Natural.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58.png" /><br><p>O reconhecimento oficial pode acontecer no próximo final de semana. Um dos maiores patrimônios naturais e arqueológicos do Brasil está prestes a conquistar o merecido reconhecimento internacional. O Parque Nacional Cavernas do Peruaçu, localizado nos municípios de Januária, Itacarambi e São João das Missões, será avaliado entre os dias 10 e 13 deste mês, durante a 47ª Sessão do Comitê do Patrimônio Mundial da UNESCO, em Paris. Caso aprovado, o Peruaçu será oficialmente incluído na Lista do Patrimônio Mundial Natural.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188984" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188984" style="width: 320px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188984" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-320x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-320x400.png 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-450x563.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-150x188.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58.png 767w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188984">Imagem: internet</figcaption></figure>
<p>Com mais de 200 cavernas catalogadas e outras mil já prospectadas, o parque abriga paredões calcários monumentais, sítios arqueológicos milenares e uma biodiversidade ímpar. O Peruaçu reúne paisagens cênicas e registros da presença humana que remontam a 12 mil anos. A área abriga ecossistemas típicos da Mata Atlântica, do Cerrado e da Caatinga, além de conter a maior estalactite conhecida no mundo — a “Perna da Bailarina”, com impressionantes 28 metros de altura.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188981" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188981" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188981" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-400x300.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-400x300.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-768x576.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-280x210.png 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-560x420.png 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-450x338.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-780x585.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-150x113.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1.png 960w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188981">Imagem: Internet</figcaption></figure>
<p> </p>
<p>Resultado de uma jornada de quase três décadas, a candidatura brasileira é fruto de 27 anos de estudos, articulação técnica e mobilização política. O primeiro reconhecimento internacional da importância do Peruaçu ocorreu em 1998, quando a região foi incluída na Tentative List da UNESCO, graças à articulação do professor José Ayrton Labegallini — principal responsável pela divulgação do Peruaçu junto à comunidade científica e espeleológica mundial.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188986" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188986" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188986" decoding="async" height="268" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-400x268.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-400x268.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-450x301.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-640x431.png 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-150x100.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57.png 644w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188986">Imagem: Internet</figcaption></figure>
<p>A possível inclusão do Peruaçu como Patrimônio Mundial simboliza o reconhecimento internacional da riqueza natural e cultural do Brasil profundo. É fruto de um trabalho técnico rigoroso, da dedicação das comunidades locais e da persistência do povo norte-mineiro, que há décadas luta por esse momento — e que certamente trará benefícios para diversos municípios do eixo médio do Rio São Francisco.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188983" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188983" style="width: 282px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188983" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-282x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-282x400.png 282w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-450x639.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-150x213.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2.png 532w" width="282"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188983">Imagem: Internet</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188979</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:41:26 +0000</pubDate></item><item><title>Mais de 13 mil vagas em cursos técnicos gratuitos são ofertadas para o segundo semestre de 2025 em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/08/mais-de-13-mil-vagas-em-cursos-tecnicos-gratuitos-sao-ofertadas-para-o-segundo-semestre-de-2025-em-minas/</link><description>Iniciativa abrange 322 escolas em 230 municípios e oferece mais de 50 opções de formação profissional para estudantes da rede estadual e egressos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_8673-e1751976413861.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Governo de Minas, por meio da Secretaria de Estado de Educação (SEE/MG), abriu mais de 13 mil vagas gratuitas em cursos técnicos nas escolas estaduais para o segundo semestre de 2025. A iniciativa visa ampliar o acesso à formação profissional e preparar jovens e egressos da rede pública para o mercado de trabalho.</p>
<p style="text-align: justify;">As oportunidades estão distribuídas em 322 escolas de 230 municípios mineiros e contemplam mais de 50 cursos com foco na empregabilidade e no desenvolvimento regional. As formações estão disponíveis nas modalidades concomitante, subsequente e integrada ao Ensino Médio em Tempo Integral Profissional (EMTI Profissional), que une o currículo regular ao técnico desde o início da trajetória escolar.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a coordenadora-geral de Educação Integral e Profissional da SEE/MG, Carla Torres Dias, a ampliação da oferta de cursos técnicos “reflete o compromisso do Estado em garantir aos jovens mineiros oportunidades reais de formação profissional, contribuindo para o desenvolvimento de competências voltadas ao mundo do trabalho e à redução das desigualdades no acesso à educação técnica”.</p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições devem ser feitas diretamente nas escolas que ofertam os cursos, seguindo as orientações da SEE/MG. Em caso de demanda superior ao número de vagas, será realizado sorteio público. As aulas são presenciais, majoritariamente no período noturno, com carga horária entre 800 e 1.200 horas e duração média de um ano e meio.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre as novidades do semestre está o curso Técnico em Administração – Empreendedorismo Juvenil (NEJ), resultado de uma parceria com o Sebrae. Ao todo, serão abertas 172 turmas nas modalidades concomitante e subsequente. Com uma metodologia prática e dinâmica, o curso busca desenvolver competências empreendedoras entre os jovens, promovendo autonomia, criatividade e protagonismo.</p>
<p style="text-align: justify;">Além do curso de Empreendedorismo Juvenil, que figura entre os mais procurados, outras formações com alta demanda são: Enfermagem, Informática, Recursos Humanos, Segurança do Trabalho, Agente Comunitário de Saúde e Logística.</p>
<p style="text-align: justify;">A lista completa das escolas participantes e dos cursos ofertados está disponível <a href="https://www2.educacao.mg.gov.br/">neste link</a>. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo e-mail: educacaoprofissional@educacao.mg.gov.br.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189006</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:07:04 +0000</pubDate></item><item><title>MPMG exige regularização do Procon Municipal de Coração de Jesus após identificar irregularidades</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/08/mpmg-exige-regularizacao-do-procon-municipal-de-coracao-de-jesus-apos-identificar-irregularidades/</link><description>Fiscalização apontou desmonte da estrutura, ausência de advogado e uso indevido de veículo institucional.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_8677.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) determinou que a Prefeitura de Coração de Jesus, no Norte de Minas, adote providências imediatas para regularizar a estrutura e os serviços oferecidos pelo Procon Municipal. A medida foi tomada após fiscalização da Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, que constatou graves falhas no funcionamento do órgão sob a nova gestão municipal.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante visita técnica realizada em março, foram identificadas diversas deficiências estruturais e operacionais, entre elas a ausência de representação jurídica, já que o contrato com a advogada responsável não foi renovado; a redução drástica do quadro de pessoal, que contava apenas com uma auxiliar administrativa; e o uso indevido do veículo institucional do Procon, adquirido por meio de convênio com o MPMG e o Cimams, que estava sendo utilizado para outras finalidades pela administração municipal.</p>
<p style="text-align: justify;">Em resposta às irregularidades, o promotor de Justiça Breno Alexei Rodrigues de Oliveira instaurou, em 13 de junho, um procedimento para acompanhar a situação e buscar a reestruturação do órgão de defesa do consumidor, com o objetivo de garantir o funcionamento adequado e o respeito aos direitos da população.</p>
<p style="text-align: justify;">A Prefeitura de Coração de Jesus comunicou, no dia 3 de julho, que tomará medidas para solucionar os problemas, incluindo a contratação de um advogado e de um fiscal, além da regularização do uso do veículo, que deverá ser utilizado exclusivamente pelo Procon Regional – Polo Coração de Jesus.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o promotor Breno Oliveira, uma reunião será realizada nos próximos dias com a participação do coordenador de Defesa do Consumidor do Norte de Minas, promotor Felipe Caires, representantes da gestão municipal e da equipe local do Procon. O objetivo é discutir a importância do órgão e apresentar alternativas para garantir a plena implementação dos serviços à população.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189018</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>Contra a Geopolítica do Esquecimento: Voz e Vez ao Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/08/contra-a-geopolitica-do-esquecimento-voz-e-vez-ao-norte-de-minas/</link><description>Ao olharmos para o Norte de Minas Gerais, torna-se evidente a urgência de uma geopolítica popular, que considere a população não apenas como beneficiária de políticas públicas, mas como sujeito estratégico, capaz de orientar decisões e ocupar o centro das ações de desenvolvimento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/a7278495-4666-4cdb-93f7-469ccfc0d2fc-e1751981544802.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Tradicionalmente, a geopolítica é entendida como o estudo das estratégias de poder entre Estados, suas fronteiras, interesses e recursos. No entanto, essa perspectiva convencional frequentemente ignora a principal força que molda o território: o povo. Ao olharmos para o Norte de Minas Gerais, torna-se evidente a urgência de uma geopolítica popular, que considere a população não apenas como beneficiária de políticas públicas, mas como sujeito estratégico, capaz de orientar decisões e ocupar o centro das ações de desenvolvimento.</span></p>
<p style="text-align: justify;">A região norte-mineira, historicamente marcada por invisibilidade política, escassez de investimentos estruturantes e desigualdade territorial, representa um caso emblemático em que o território é disputado não apenas por sua geografia, mas por seus potenciais ignorados. Essa marginalização não é apenas técnica, mas geopolítica: decorre de uma estrutura de poder que concentra recursos no centro-sul do estado e do país, reforçando um ciclo de exclusão que só poderá ser rompido com a mobilização comunitária, fortalecimento institucional local e o reposicionamento do território nos mapas de decisão política.</p>
<p style="text-align: justify;">Por isso, é preciso adotar uma estratégia de desenvolvimento territorial ancorada no protagonismo do povo. A população do Norte de Minas — agricultores familiares, quilombolas, indígenas, jovens, mulheres, comunidades tradicionais — deve ser referência para formulação de políticas públicas, para a elaboração de projetos de captação de recursos e para a consolidação de uma nova geopolítica: a geopolítica dos povos.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa abordagem rompe com a lógica verticalista das políticas assistencialistas e propõe uma nova forma de ocupação institucional do território, onde os dados socioeconômicos, os saberes populares, as práticas produtivas sustentáveis e as demandas das comunidades são transformados em argumentos técnicos e políticos capazes de atrair investimentos. Mais do que mapas e índices, a nova geopolítica territorial é construída com base em vozes, memórias, necessidades e soluções criadas a partir da própria terra.</p>
<p>No caso do Norte de Minas, isso significa:<br/>
• Planejar com base nas realidades locais;<br/>
• Fortalecer redes comunitárias e consórcios intermunicipais;<br/>
• Utilizar indicadores sociais como ferramentas de captação de recursos;<br/>
• Valorizar as práticas socioculturais e produtivas regionais;<br/>
• Reconhecer que território é mais do que solo: é vida, gente e luta.</p>
<p style="text-align: justify;">Construir uma geopolítica centrada no povo é o caminho para transformar o Norte de Minas em território de dignidade, não de carência. É uma virada de chave: do “povo que precisa” para o povo que planeja, propõe e transforma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189022</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:32:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>