<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 06:34:50 +0000</lastBuildDate><item><title>MOC Vôlei vence Araguari, chega à oitava vitória seguida e mantém liderança da Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/moc-volei-vence-araguari-chega-a-oitava-vitoria-seguida-e-mantem-lideranca-da-superliga/</link><description>As parciais do duelo foram 19/25, 20/25 e 17/25
</description><content:encoded><![CDATA[<p>No Triângulo Mineiro, o MOC Vôlei venceu, nesta terça (27), o clássico pela Superliga B contra o Araguari por 3 a 0 (19/25, 20/25 e 17/25) e chegou ao oitavo triunfo seguido na competição nacional, mantendo a invencibilidade e a liderança.</p>
<p>Responsável pela boa distribuição na partida, o levantador Juninho frisou a parte dos estudos do adversário para a conquista do resultado positivo.</p>
<p>“A gente conseguiu imprimir o nosso ritmo de jogo do começo ao final. Entramos forte o tempo todo, com o saque e a defesa. Os estudos caíram bem, conseguimos imprimir o nosso ritmo de jogo. Agora, é pensar no próximo jogo contra Apade, em casa, e que a torcida contribua lá com a gente”, falou.</p>
<p>Com 18 pontos anotados, o oposto Paulo Victor foi o maior pontuador do confronto.</p>
<p>NO CALDEIRÃO! O próximo compromisso montes-clarense é diante da torcida, na quinta-feira (5), às 20h, contra a equipe da Apade-PA, no Ginásio Tancredo Neves.</p>
<p>Os ingressos já estão disponíveis em https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-apade-pa. Os bilhetes custam R$ 20,00 (inteira) e R$ 10,00 (meia-entrada).</p>
<p>A outra opção é a entrada social, no valor de R$ 12,00, mediante a doação de 1 kg de alimento não-perecível.</p>
<p><strong>Resumo do duelo</strong></p>
<p>Os times começaram equilibrados, com os times aproveitando as oportunidades. O MOC apurou na frente e passou a ter a vantagem no placar. O Araguari, por sua vez, não deixou os norte-mineiros escaparem. Coube ao time comandado por Walner assegurar o bom momento para fechar em 25 a 19.</p>
<p>O Montes Claros manteve o nível na parcial seguinte, controlando as ações para assumir a vantagem no escore. Em seguida, aproveitou para aperfeiçoar os fundamentos e garantir o 2 a 0 ao vencer por 25 a 20.</p>
<p>Mais uma vez, o time do Norte de Minas fez valer a força do elenco e das peças em destaque para administrar o terceiro período e faturar em 25 a 17, vencendo por 3 a 0.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202445</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:01:01 +0000</pubDate></item><item><title>Vagas remanescentes para quem ainda não se matriculou seguem abertas até 6 de fevereiro em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/vagas-remanescentes-para-quem-ainda-nao-se-matriculou-seguem-abertas-ate-6-de-fevereiro-em-minas-gerais/</link><description>De acordo com o calendário da rede estadual, o ano letivo de 2026 terá início em 4 de fevereiro. O recesso escolar está previsto para o período de 20 a 31 de julho, enquanto o recesso da Semana do Professor ocorre entre 13 e 16 de outubro. O encerramento do ano letivo está marcado para 18 de dezembro de 2026
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Pais, responsáveis e estudantes maiores de idade que não participaram do período regular do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem) já podem se inscrever nas <strong>vagas remanescentes da rede pública estadual de ensino</strong> para o ano letivo de 2026. O prazo para inscrições segue até o <strong>dia 6 de fevereiro</strong>.</p>
<p>As vagas disponibilizadas nesta etapa são aquelas que não foram preenchidas durante o processo regular de cadastro. A inscrição deve ser feita <strong>exclusivamente pela internet</strong>, por meio do site <a href="http://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br">cadastroescolar.educacao.mg.gov.br</a>, com encaminhamento imediato para a unidade escolar, de acordo com a disponibilidade de vagas na região informada.</p>
<p>Diferente do período regular do Sucem, em que o candidato podia indicar até três escolas dentro do zoneamento, nas vagas remanescentes o sistema já informa, no momento da inscrição, <strong>qual escola possui vaga disponível</strong>. Após concluir o cadastro, o estudante ou responsável tem o prazo de <strong>até dois dias</strong> para comparecer presencialmente à escola indicada e confirmar a matrícula, apresentando a documentação exigida.</p>
<h3>Quem pode participar</h3>
<p>Podem se inscrever estudantes que desejam ingressar na rede estadual, mudar de escola ou que perderam o prazo da etapa regular do Sucem. As vagas abrangem diferentes modalidades e etapas de ensino, conforme a oferta existente em cada localidade.</p>
<p>No ato da inscrição, é obrigatório informar o <strong>CPF do candidato</strong>, além de dados pessoais como endereço, filiação, tipo e nível de ensino e a etapa pretendida. Entre as modalidades ofertadas estão o ensino regular, ensino integral, ensino integral profissional, ensino regular profissional, Educação de Jovens e Adultos (EJA) e educação profissional.</p>
<h3>Participação dos municípios</h3>
<p>A participação dos municípios no período de vagas remanescentes é facultativa e ocorre apenas quando há vagas efetivamente disponibilizadas no sistema.</p>
<h3>Calendário Escolar 2026</h3>
<p>De acordo com o calendário da rede estadual, o <strong>ano letivo de 2026 terá início em 4 de fevereiro</strong>. O recesso escolar está previsto para o período de <strong>20 a 31 de julho</strong>, enquanto o recesso da Semana do Professor ocorre entre <strong>13 e 16 de outubro</strong>. O encerramento do ano letivo está marcado para <strong>18 de dezembro de 2026</strong>.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202463</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:07:50 +0000</pubDate></item><item><title>Deputado estadual Arlen Santiago via Prefeitura de Montes Claros destina R$ 400 mil para apoiar retorno do Ateneu Futebol</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/deputado-estadual-arlen-santiago-via-prefeitura-de-montes-claros-destina-r-400-mil-para-apoiar-retorno-do-ateneu-futebol/</link><description>Recursos vão reforçar retomada do clube ao cenário esportivo
</description><content:encoded><![CDATA[<p>O deputado estadual Arlen Santiago destinou, por meio da Prefeitura de Montes Claros, R$ 400 mil para apoiar o retorno do Ateneu Futebol, tradicional Clube da cidade que passa por um processo de recuperação e reestruturação. O anúncio foi feito nesta quarta-feira (28) por meio das redes sociais.</p>
<p>Durante o anúncio do recurso, o gestor Andrey Souza agradeceu o apoio do parlamentar e destacou a importância do investimento para a retomada das atividades esportivas do Clube.</p>
<blockquote><p>“Estou aqui com o deputado Arlen Santiago, apoiador do esporte norte-mineiro, que está destinando uma emenda de R$ 400 mil ao Ateneu nesse momento de recuperação e retorno desse clube. Agradecemos ao deputado por incentivar a causa esportiva”, afirmou.</p></blockquote>
<p>Arlen ressaltou que a destinação do recurso foi articulada há cerca de dois anos, e que, agora, com a nova gestão, a aplicação tende a gerar resultados mais efetivos.</p>
<blockquote><p>“O pessoal do Ateneu esteve comigo há dois anos, com o Osmar Cunha, e colocamos R$ 400 mil. Este dinheiro está na prefeitura há mais ou menos dois anos. Agora, tenho certeza que vai ser muito melhor aplicado, com eles trabalhando com boa vontade e utilizando essa capacidade. Ateneu, pra frente”, declarou o parlamentar.</p></blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202477</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>Norte de Minas recebe segunda remessa de vacinas contra o Vírus Sincicial Respiratório</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/norte-de-minas-recebe-segunda-remessa-de-vacinas-contra-o-virus-sincicial-respiratorio/</link><description>A estimativa é de que mais de 13 mil gestantes, em 54 municípios da região, sejam vacinadas pelo Sistema Único de Saúde (SUS).
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Nesta semana, a Superintendência Regional de Saúde (SRS) de Montes Claros iniciou o repasse da segunda remessa de </span><span style="font-weight: 400;"><em>2.727 doses de vacinas contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR)</em> a 54 municípios que compõem a sua área de atuação. a A estimativa é de que 13.625 gestantes sejam vacinadas pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O imunizante é destinado a mulheres a partir da 28ª semana de gestação e tem o objetivo de reduzir os casos de bronquiolite em recém-nascidos. A vacina foi inserida pelo Ministério da Saúde no segundo semestre de 2025, segundo informações da Secretaria de Saúde do Estado (SES-MG).</span></p>
<blockquote><p><em>“Todas as gestantes, de qualquer idade, devem ser vacinadas contra a bronquiolite. A dose é única e a disponibilização às gestantes, durante o pré-natal, possibilita a redução de crianças acometidas por uma doença para a qual, em 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) passou a disponibilizar vacina às mães”, essalta  a coordenadora de vigilância em saúde da SRS Montes Claros, Agna Soares da Silva Menezes.  </em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que o repasse da primeira remessa da vacina aconteceu na primeira quinzena de dezembro de 2025. Os municípios receberam 3.664 doses do imunizante.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">De acordo com dados do Ministério da Saúde, a vacinação de gestantes alcançou eficácia de 81,8% na prevenção de doenças respiratórias graves em recém-nascidos, causadas pelo vírus sincicial.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Municípios contemplados</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da SES-MG, a distribuição das remessas levou em conta o público estimado em cada localidade.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Confira agora os dez municípios que receberão os maiores quantitativos dos imunizantes:</span><span style="font-weight: 400;">Montes Claros (1.095); Janaúba (207); Bocaiúva (119); Jaíba (111); Salinas (103); Porteirinha (87); Taiobeiras (82); Rio Pardo de Minas (76); Espinosa (73) e Coração de Jesus (50 doses).  </span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202521</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>Inep vai emitir declaração do ensino médio a partir desta sexta (30); saiba como solicitar o documento</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/inep-vai-emitir-declaracao-do-ensino-medio-a-partir-desta-sexta-30-saiba-como-solicitar-documento/</link><description>O documento vai funcionar como uma declaração provisória para que os candidatos não percam a pré-matrícula em instituições de ensino superior
</description><content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">A partir desta sexta-feira (30), estudantes que fizeram o Exame Nacional do Ensino (ENEM) vão poder solicitar a <strong>emissão da declaração autenticada de conclusão do ensino médio</strong>. O pedido poderá ser feito de forma online, no site do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (INEP).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O documento vai funcionar como uma declaração provisória para que os candidatos não percam a pré-matrícula em instituições de ensino superior, uma vez que o “Certificado de Conclusão do Ensino Médio” é um dos documentos exigidos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dessa maneira, a medida vai minimizar casos de indeferimento de matrículas devido a ausência de documentos, conforme pontuou o presidente do Inep,  Manuel Palacios, em entrevista à Agência Brasil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, ele também informou que a certificação digital de conclusão do ensino médio será disponibilizada a partir de 2 de março, também no portal do Inep.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem pode solicitar a declaração?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Candidatos com mais de 18 anos na data do exame, que não concluíram o ensino médio, poderão solicitar a</span><span style="font-weight: 400;"> declaração de atendimento às condições de certificação desde que tenham alcançado <em>pontuação mínima de 450 pontos em cada área do conhecimento e 500 pontos na redação.</em></span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Onde solicitar?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Inep informou que o pedido será feito online, na <a href="https://enem.inep.gov.br/participante/#!/" rel="noopener" target="_blank">Página do Participante</a> do Inep, a partir desta sexta-feira (30).</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202585</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:55:27 +0000</pubDate></item><item><title>Novidade: prova da baliza deixa de ser obrigatória no exame para tirar CNH em quatro estados; saiba quais</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/novidade-prova-da-baliza-deixa-de-ser-obrigatoria-no-exame-para-tirar-cnh-em-quatro-estados-saiba-quais/</link><description>Flexibilização ocorre enquanto o novo Manual Brasileiro de Exames de Direção Veicular, que deverá padronizar o processo em todo o país, ainda não foi publicado pelo Conselho Nacional de Trânsito (Contran)
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Após o fim da obrigatoriedade da autoescola para tirar a Carteira Nacional de Habilitação (CNH), passou a valer a partir desta semana, em quatro estados brasileiros, uma outra mudança nas regras para tirar o documento.</p>
<p>A prova de baliza deixou de ser obrigatória durante a realização do exame para se obter a CNH em algumas partes do Brasil.</p>
<h2 style="text-align: left;">Sem baliza</h2>
<p>Os quatro estados brasileiros que não terão mais a obrigatoriedade da manobra baliza no exame prático para conseguir tirar a CNH, são:</p>
<p>– Espírito Santo<br/>
– Amazonas<br/>
– São Paulo<br/>
– Mato Grosso do Sul</p>
<p>De acordo com informações divulgadas na imprensa, Santa Catarina irá adotar a não obrigatoriedade em breve.</p>
<p>A baliza é uma manobra técnica utilizada para estacionar o veículo em uma vaga que é paralela à guia. A movimentação sempre foi vista como uma das principais causas de reprovação dos futuros motoristas no exame prático. E por que isso acontece? A manobra exige um alto nível de precisão, além de noção de controle do carro em um espaço de vaga reduzida.</p>
<p>Com a atual mudança, a baliza deixa de ser um critério de avaliação nesses estados, porém continua sendo obrigatória nos demais estados, que decidiram manter o modelo tradicional de manobra durante a avaliação.</p>
<p>Nos estados que baniram a baliza, o exame prático passa a avaliar outro desempenho do candidato durante o percurso na via pública, em que o examinador terá de observar a apuração de forma direta.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira novos desempenhos</h2>
<p>– Conversões à direita<br/>
– Conversões à esquerda<br/>
– Uso correto da sinalização<br/>
– Paradas obrigatórias<br/>
– Condução segura em situações reais de trânsito</p>
<h2 style="text-align: left;">Tradicional</h2>
<p>Porém, os estados do Acre, Bahia, Paraíba, Rio de Janeiro, Rondônia e Sergipe afirmam que vão continuar exigindo a prova de baliza durante os exames práticos para a retirada da CNH.</p>
<p>Essa flexibilização ocorre enquanto o novo Manual Brasileiro de Exames de Direção Veicular, que deverá padronizar o processo em todo o país, ainda não foi publicado pelo Conselho Nacional de Trânsito (Contran).</p>
<p>Até o documento passar a valer, cada Detran tem autonomia para decidir os critérios do exame prático.</p>
<h2 style="text-align: left;">Outras mudanças</h2>
<p>Além da exclusão da baliza, outros pontos estão sendo mudados em 2026. Em alguns estados, a prova prática passou a ter uma período maior de duração, exigindo outras manobras ao longo do trajeto, e não somente em um ponto específico, como antes.</p>
<h2 style="text-align: left;">Pontuação mudou</h2>
<p>O sistema de pontuação passou a seguir a classificação de infrações prevista no Código de Trânsito Brasileiro, exigindo um limite maior de pontos permitidos durante o exame.</p>
<p>Antes desta mudança, o futuro condutor poderia ser punido com a perda de até três pontos, com infrações tidas como leves (1 ponto), médias (2 pontos) e graves (3 pontos).</p>
<p>Com a nova aprovação do Contran, o participante pode perder até 10 pontos, de acordo com a regra definida pelo Detran. Assim, essas infrações passam a ser classificadas como leve (1 ponto), média (2 pontos), grave (3 pontos) e gravíssima (6 pontos).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202590</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:56:48 +0000</pubDate></item><item><title>“Projeto Recicla Óleo” promove inclusão social e preservação ambiental em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/projeto-recicla-oleo-promove-inclusao-social-e-preservacao-ambiental-em-montes-claros/</link><description>A iniciativa é da Agência de Desenvolvimento do Norte de Minas ADENOR, em parceria com a Petrobras, após aprovação em edital de projetos socioambientais da companhia
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1.jpeg" /><br><p>O projeto <strong>“Recicla Óleo”</strong> é uma importante ação socioambiental desenvolvida em <strong><a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/" rel="noopener" target="_blank">Montes Claros</a></strong>, no <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/" rel="noopener" target="_blank"><strong>Norte de Minas Gerais.</strong></a> O projeto une preservação ambiental, geração de renda e fortalecimento das associações de catadores de materiais recicláveis.</p>
<p>A iniciativa é da Agência de Desenvolvimento do Norte de Minas <strong>ADENOR</strong>, em parceria com a Petrobras, após aprovação em edital de projetos socioambientais da companhia.</p>
<blockquote><p><em>“O principal objetivo do <strong>Recicla Óleo</strong> é atuar diretamente na redução dos impactos ambientais causados pelo descarte incorreto de óleo e gordura residual, destinando esse material à cadeia produtiva do biodiesel. Ao mesmo tempo, o projeto promove inclusão social ao gerar oportunidades de trabalho e renda para famílias que vivem da reciclagem”</em>, explica Márcia Versiani, coordenadora institucional geral do projeto e presidente da ADENOR.</p></blockquote>
<h2 style="text-align: left;">Início</h2>
<p>As ações socioambientais tiveram início em setembro de 2025, onde foi realizado um mapeamento da cidade de Montes Claros, o que possibilitou a definição estratégica dos pontos de coleta.</p>
<p>Nesse mesmo período, também foram identificadas as associações participantes e realizados os cadastrados dos membros. A ação garante a organização e transparência do projeto.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202602" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202602" style="width: 300px"><img alt="Foto: Divulgação/ACI" class="size-medium wp-image-202602" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202602">Presidente da Associação Recicla Vila – Foto: Divulgação/ACI</figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;">Beneficiados</h2>
<p>Ao todo, <strong>seis associações</strong> integram o “Recicla Óleo” em Montes Claros, com <strong>143 pessoas inscritas </strong><strong>beneficiadas de forma direta.</strong></p>
<p>Em 2026, o projeto já avançou com a criação de marca exclusiva. Além disso, segue focada na implantação dos materiais de comunicação visual nos pontos de coleta.</p>
<p>No projeto, os catatores receberão ainda uniformes e suporte operacional, com o intuito de fortalecer a identidade do “Recicla Óleo” e contribuir para a <strong>valorização do trabalho das associações.</strong></p>
<h2 style="text-align: left;">Avanço ambiental</h2>
<p>Para a coordenadora institucional geral do projeto e presidente da ADENOR Márcia Versiani, a iniciativa representa um avanço significativo na agenda ambiental e social a cidade.</p>
<p>“O Recicla Óleo reconhece o papel essencial dos catadores na cadeia da sustentabilidade, promove dignidade, fortalece a autoestima dos participantes e cria condições reais para a melhoria da renda das famílias atendidas”, afirmou.</p>
<p>A coordenação técnica do projeto está sob responsabilidade de Igor Viana Brandi e do coordenador técnico adjunto William James Nogueira Lima.</p>
<blockquote><p><em>“A atuação da equipe garante o alinhamento das ações aos objetivos ambientais e sociais da proposta, assegurando eficiência nos processos de coleta, organização e destinação adequada do material recolhido”</em>, enfatizou.</p></blockquote>
<p>Ao integrar educação ambiental, economia circular e inclusão produtiva, o projeto “Recicla Óleo” reforça ainda o compromisso da <strong>ADENOR</strong> e da Petrobras com o desenvolvimento sustentável do Norte de Minas. Isso demonstra que iniciativas estruturadas e colaborativas geram impactos positivos, diretos e duradouros para a sociedade em geral e também para o meio ambiente.</p>
<h2 style="text-align: left;">ADENOR</h2>
<p>A ADENOR – Agência de Desenvolvimento da Região Norte de Minas Gerais – é uma entidade privada sem fins lucrativos, fundada em 2009, com o apoio da ACI de Montes Claros. Sua missão é contribuir para a aceleração do desenvolvimento econômico sustentável, tendo como visão ser referência nacional como Agência de Desenvolvimento Econômico Integrado e Sustentável.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202603" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202603" style="width: 300px"><img alt="Foto: Divulgação/ACI" class="size-medium wp-image-202603" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-15.38.53.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202603">Denise Marcelino Aguiar, coordenadora da Associação de Catadores 3RS Soluções Sustentáveis – Foto: Divulgação/ACI</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202601</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:41:31 +0000</pubDate></item><item><title>Entre bordados, música, dança e miniaturas: confira último dia das exposições de janeiro no Museu Regional</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/entre-bordados-musica-danca-e-miniaturas-confira-ultimo-dia-das-exposicoes-de-janeiro-no-museu-regional/</link><description>Exposições ficam abertas ao público até esta quinta-feira (29), de 8h às 17h30, em Montes Claros.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">O mês de janeiro foi marcado por bordados, música, dança e miniaturas no Museu Regional do Norte de Minas.</p>
<p style="text-align: left;">E ainda dá tempo de conferir: esta quinta-feira (29/01) é o último dia das exposições no Museu, que fica na Rua Coronel Celestino, nº 75, no Centro de Montes Claros. O espaço funciona das 8h às 17h30.</p>
<p style="text-align: left;">Para ajudar você, leitor, reunimos as principais informações sobre as exposições.</p>
<h2 style="text-align: left;"><b>“Laboro”, por Flávio Rabinovich</b></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A mostra reúne vinte miniaturas e faz homenagem aos trabalhadores e trabalhadoras brasileiras. Cada miniatura traz a concentração e habilidade do artista, que utilizou materiais como palitos de dente, macarrão e arroz.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Em sua primeira exposição no Museu Regional, Flávio retrata a beleza de profissões como a dona de casa, o marceneiro e o pedreiro. A primeira peça da exposição mostra uma professora em seu ambiente de trabalho, inspirada na mãe do artista.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202625" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202625" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-202625 size-medium" decoding="async" height="390" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-400x390.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-400x390.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-1024x997.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-768x748.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-450x438.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-780x760.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13-150x146.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.13.jpeg 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202625">Foto: Divulgação/ Museu Regional do Norte de Minas</figcaption></figure>
<h2><b>“Nas pontas dos dedos”, por Osmar Oliva</b></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Nesta exposição, a beleza de Minas Gerais é retratada pelas ”pontas dos dedos”.  A natureza, o sertão e os casarões são bordados à mão e tingidos com pigmentos naturais por mulheres tecelãs remanescentes de quilombolas.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Para Osmar, a exposição é um convite para resgatar as emoções e as memórias sertanejas.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202626" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202626" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202626" decoding="async" height="390" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-400x390.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-400x390.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-1024x999.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-768x749.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-450x439.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-780x761.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35-150x146.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.35.jpeg 1066w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202626">“Bordar é uma forma de abstrair da realidade e ingressar no mundo da imaginação”, enfatiza o artista.<br/>(Foto: Divulgação)</figcaption></figure>
<h2><b>Discos, histórias e olhares, por Rogério Othoni e Georgino Neto</b></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Os álbuns Acabou Chorare (Novos Baianos), Tropicália, Construção (Chico Buarque) e Chega de Saudade (João Gilberto) são alguns dos exemplares que os visitantes poderão conhecer nesta amostra.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A curadoria tem o objetivo de ampliar o acesso e valorizar a produção musical brasileira. Nesta exposição, os curadores reuniram os 10 maiores álbuns da música brasileira, eleitos pela Revista Rolling Stones Brasil, e convidaram 10 pessoas para escrever considerações acerca dos trabalhos.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202623" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202623" style="width: 363px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202623" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 363px) 100vw, 363px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-363x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-363x400.jpeg 363w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-929x1024.jpeg 929w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-768x846.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-450x496.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-780x859.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34-150x165.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.07.34.jpeg 1080w" width="363"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202623">Exposição reúne 10 álbuns da produção musical brasileira.<br/>(Foto: Divulgação)</figcaption></figure>
<h2><strong>“Sonhos e memórias, por Luna Escola do Corpo</strong></h2>
<p>Nesta exposição, a dança ganha cor, brilho e vida, proporcionando emoções para quem já subiu nos palcos ou prestigiou algum espetáculo. Em 10 anos de história em Montes Claros, a Luna Escola do Corpo celebra a importância da dança e da arte.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202624" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202624" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202624" decoding="async" height="349" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-400x349.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-400x349.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-1024x892.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-768x669.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-450x392.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-780x680.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25-150x131.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-19.05.25.jpeg 1080w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202624">Exposição termina nesta quinta, 29/01.<br/>(Foto: Divulgação)</figcaption></figure>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202500</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:20:05 +0000</pubDate></item><item><title>Edital mantém aberto credenciamento para artistas e grupos culturais em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/29/edital-mantem-aberto-credenciamento-para-artistas-e-grupos-culturais-em-montes-claros/</link><description>A iniciativa busca fortalecer a produção cultural local, valorizar artistas da cidade e ampliar o acesso da população a manifestações culturais diversas nos espaços públicos do município.
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Grupos e artistas de Montes Claros interessados em realizar apresentações culturais remuneradas em espaços públicos ainda podem se inscrever no edital de chamamento público nº 007/2025, lançado pela Prefeitura de Montes Claros. O credenciamento contempla 30 categorias, abrangendo grupos musicais e teatrais, escritores, poetas, blocos de carnaval, grupos parafolclóricos, oficineiros de gastronomia, artistas plásticos, circenses e representantes da cultura popular tradicional, entre outros.</p>
<p>Nesta quarta-feira (28), foi divulgado o resultado da ata de habilitação e a pontuação de sete grupos (blocos) submetidos à análise da comissão da Secretaria Municipal de Cultura e Turismo. A avaliação considerou critérios como portfólio, currículo artístico, tempo de experiência e outros aspectos técnicos.</p>
<p>O edital completo está disponível no portal oficial da <a href="https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/licitacoes/files/licitacoes/2025/P01542025/EDITAL_DE_CHAMAMENTO_PUBLICO_0072025_-_RETIFICADO_assinado.pdf">Prefeitura de Montes Claros</a>. Já o resultado da ata de habilitação dos blocos pode ser consultado na edição de 28 de janeiro do <a href="https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/diario-oficial/files/edicoes/2026/jan-26/DiarioOficialEletronico28-01-26.pdf">Diário Oficial</a> do Município.</p>
<p>A iniciativa busca fortalecer a produção cultural local, valorizar artistas da cidade e ampliar o acesso da população a manifestações culturais diversas nos espaços públicos do município.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202645</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 01:48:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>