<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 15:12:34 +0000</lastBuildDate><item><title>Segundo LIRAa aponta alto risco de infestação do Aedes aegypti em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/06/segundo-liraa-aponta-alto-risco-de-infestacao-do-aedes-aegypti-em-montes-claros/</link><description>O índice calculado de 5% coloca Montes Claros em um patamar de alto risco de infestação do mosquito transmissor de arboviroses, de acordo com informações do Ministério da Saúde.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-06-at-14.30.41.jpeg.webp" /><br><p style="text-align: left;">Segundo dados do segundo <a href="https://webterra.com.br/categoria/saude/">Levantamento Rápido de Índices para o Aedes aegypti (LIRAa),</a> divulgado pela Prefeitura Municipal, nessa quinta-feira (5), há uma infestação de 5% em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a>, no <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/">Norte de Minas.</a></p>
<p style="text-align: left;">Segundo o <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Município</a>, a pesquisa aponta que a cada 100 locais visitados, cinco deles estavam com focos do Aedes aegypti, mosquito responsável pela transmissão de <a href="https://webterra.com.br/categoria/saude/">arboviroses</a>, como: dengue, zika e chikungunya.</p>
<p style="text-align: left;">Esse segundo <a href="https://webterra.com.br/categoria/saude/">LIRAa</a> foi realizado de 26 de maio a 4 de junho. Nos dados do último levamento, o resultado ficou em 13,8%.</p>
<h2>Infestação</h2>
<p style="text-align: left;">O índice calculado de 5% coloca <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> em um patamar de alto risco de infestação do mosquito transmissor de arboviroses, de acordo com informações do <a href="https://webterra.com.br/categoria/saude/">Ministério da Saúde.</a></p>
<p style="text-align: left;">Conforme os parâmetros determinados pela pasta, o resutaldo é considerado:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Satisfatório: abaixo de 1%,</li>
<li>Alerta: entre 1% e 3,9%,</li>
<li>Risco de surto: igual ou superior a 4%.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;">Denúncias</h2>
<p style="text-align: left;">Existe um canal específico, onde os moradores podem fazer denúncias sobre focos do mosquito <a href="https://webterra.com.br/categoria/saude/">Aedes aegypti,</a> através dos telefones 2211- 4400 ou 0800 283 3330.</p>
<h2 style="text-align: left;">Bairros</h2>
<p style="text-align: left;">Em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a>, o <a href="https://webterra.com.br/categoria/saude/">LIRAa</a> apontou os três bairros que apresentam maiores índices de infestação, sendo:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li><strong>Residencial Itália,</strong></li>
<li><strong>Vila Castelo Branco,</strong></li>
<li><strong>Parque Jardim Liberdade.</strong></li>
</ul>
<h2>Cuidados</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li style="text-align: left;">Fazer limpeza uma vez por semana</li>
<li style="text-align: left;">Vedar tambores, tanques, e reservatórios em nível do solo,</li>
<li style="text-align: left;">Utilizar toda a água reservada de 7 a 10 dias, (evitando período do ciclo de reprodução do mosquito);</li>
<li style="text-align: left;">Limpar periodicamente: ralos e caixa de passagens;</li>
<li style="text-align: left;">Nivelar corretamente: ralos e caixa de passagens;</li>
<li style="text-align: left;">Utilizar telas (se necessário);</li>
<li style="text-align: left;">Colocar o lixo para a coleta pública;</li>
<li style="text-align: left;">Tirar a água dos pratos de plantas;</li>
<li style="text-align: left;">Limpar e drenar calhas e lajes, principalmente em períodos anteriores e durante as chuvas;</li>
<li style="text-align: left;">Ajustar nivelamento de calhas e lajes, para que a queda de água fique certa;</li>
<li style="text-align: left;">Tratar de forma adequada piscinas, mesmo que não estejam sendo usadas;</li>
<li style="text-align: left;">Realizar a limpeza periódica de lotes vagos sob sua responsabilidade;</li>
<li style="text-align: left;">Limpar quintais de residências</li>
<li style="text-align: left;">Limpar quintas de dependências de comércios, indústrias, entre outros.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187050</guid><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:27:11 +0000</pubDate></item><item><title>Fundação Sara comemora 27 anos com festa em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/06/fundacao-sara-comemora-27-anos-com-festa-em-montes-claros/</link><description>A instituição, reconhecida pelo acolhimento humanizado e apoio a crianças com câncer, foi fundada em 1998 após a história da pequena Sara, que inspirou uma causa que hoje mobiliza toda a região.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/SaveClip.App_502734248_18355461307194995_5441445929678806955_n-e1749239175512.png" /><br><p style="text-align: justify;">A Fundação Sara completa 27 anos de atuação no combate ao câncer infantojuvenil e preparou uma programação especial em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> para comemorar a data. A instituição, reconhecida pelo acolhimento humanizado e apoio a crianças com câncer, foi fundada em 1998 após a história da pequena Sara, que inspirou uma causa que hoje mobiliza toda a região. A comemoração inclui dois eventos principais:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Barraquinhas Solidárias</strong></p>
<p style="text-align: justify;">As tradicionais barraquinhas chegam à 14ª edição e acontecem em dois finais de semana: 13 a 15 e 20 a 22 de junho, sempre a partir das 19h, na Rua Viriato Ribeiro de Aquino, 45, bairro Canelas II — próximo à sede da Fundação. Comidas típicas, atrações culturais e cerca de 200 voluntários fazem parte da festa, que tem toda a renda revertida para o atendimento às crianças assistidas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Exposição no Shopping</strong></p>
<p style="text-align: justify;">De 23 a 30 de junho, o Montes Claros Shopping recebe uma exposição com histórias emocionantes de superação, incluindo a trajetória de Sara e de outras crianças curadas. A mostra acontece no corredor da loja Vivara. No dia 28 de junho, colaboradores e voluntários irão distribuir balões aos visitantes como um gesto simbólico de gratidão pelo apoio da comunidade.</p>
<p style="text-align: justify;">A superintendente executiva da Fundação, Silvana Soares, destaca que a celebração vai além da festa: “É um lembrete de que a solidariedade transforma realidades e renova esperanças”.</p>
<p style="text-align: justify;">Com mais de 1.700 famílias amparadas ao longo dos anos, a Fundação Sara também se prepara para um novo passo: a construção do Hospital de Câncer Sara Albuquerque, o primeiro do Norte de Minas voltado exclusivamente para o público infantojuvenil, em parceria com a Santa Casa de Montes Claros.</p>
<p style="text-align: justify;">Mais informações sobre a programação e formas de contribuir estão disponíveis no site: <a href="https://www.fundacaosara.org.br/">fundacaosara.org.br</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187081</guid><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 16:46:42 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG abre seleção para curso gratuito de Operador de Sistemas de Irrigação em Janaúba</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/07/ifnmg-abre-selecao-para-curso-gratuito-de-operador-de-sistemas-de-irrigacao-em-janauba/</link><description>As inscrições devem ser feitas do dia 9 a 14 de junho, por preenchimento de formulário eletrônico.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/tecnologia-de-sistemas-de-irrigacao-inteligentes-modernos-para-o-cultivo-de-plantas-agricolas_162279-2993.avif" /><br><p>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) abriu <a href="https://www.ifnmg.edu.br/extensao1/assistencia-estudantil">o processo seletivo para 40 vagas</a> no curso gratuito de Formação Inicial de Operador de Sistemas de Irrigação no Campi Janaúba.</p>
<ul>
<li><strong><a href="https://www.ifnmg.edu.br/extensao1/assistencia-estudantil">Confira o edital n° 58/25</a></strong></li>
</ul>
<p>As vagas são para voltadas para a atuação na área de gestão sustentável de irrigação agrícola.</p>
<p>A capacitação é presencial e exige que as pessoas possuam o ensino fundamental II incompleto, com idade a partir de 18 anos.</p>
<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfsdiUrtMU24BUK9JEye-qQ6KwaLtyHSwW4DI_qgUxRqmer7w/closedform">As inscrições devem ser feitas do dia 9 a 14 de junho, por preenchimento de formulário eletrônico.</a></p>
<p>Se o número de inscrições ultrapassar o número de vagas, a seleção dos candidatos será realizada <a href="https://www.ifnmg.edu.br/:%20https:/youtube.com/channel/UCuRC1kubkcfvZusHfI6Q2aA/IFNMGJana%C3%BAba?%20si=vGMj8dL968rUga9A,">por meio de sorteio eletrônico, que será transmitido pelo Youtube,</a> às 12hdo dia 16 de junho.</p>
<p>Na mesma data (16/06), <a href="https://ifnmg.edu.br/janauba">o resultado será divulgado no site do Campi Janaúba.</a></p>
<p>O curso ocorrerá de forma presencial no Campi Janaúba, na Avenida Brasil, 334, no Centro da cidade, às terças e quartas-feiras, das 18h às 22h, e aos sábados, das 8h às 12h, com aulas práticas.</p>
<p>A previsão é que as aulas iniciem no 1° de julho. A carga horária do curso será de 160 horas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187110</guid><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:10:35 +0000</pubDate></item><item><title>MOC: Agência Móvel da Copasa realiza atendimentos neste sábado (7)</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/07/moc-agencia-movel-da-copasa-realiza-atendimentos-neste-sabado-7/</link><description>Os atendimentos ocorrerão na Praça Sidney Júnior, das 8h às 13h.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-07-at-00.25.51.jpeg.webp" /><br><p style="text-align: left;">A agência móvel da Copasa estará realizando atendimentos em Montes Claros, no Norte de Minas, neste sábado (7).</p>
<p style="text-align: left;">Os atendimentos ocorrerão na Praça Sidney Júnior, das 8h às 13h.</p>
<p style="text-align: left;">Se o cliente informar sobre a tarifa social no momento do atendimento, ele terá até 50% de desconto na conta de água.</p>
<p style="text-align: left;">O objetivo dos atendimentos itinerários é facilitar o acesso do cliente aos serviços ofertados pela Copasa.</p>
<h2 style="text-align: left;">Serviços</h2>
<p style="text-align: left;"><strong>Durante o atendimento, a população poderá realizar os seguintes serviços:</strong></p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Ligar água e esgoto;</li>
<li>Emitir 2ª via de contas;</li>
<li>Negociar débitos;</li>
<li>Atualizar cadastro;</li>
<li>Trocar de titularidade.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;">Tarifa social</h2>
<p style="text-align: left;">Em Montes Claros, 3.878 famílias precisam atualizar o CadÚnico para continuar com o desconto de até 50% na conta da Copasa, segundo divulgado na mídia.</p>
<p style="text-align: left;">O prazo para atualizar os dados do CadÚnico acaba no dia 30 de junho. Qase 800 mil famílias se beneficiam do desconto da Tarifa Social em Minas Gerais.</p>
<p style="text-align: left;">Para ter direito à Tarifa Social, o consumidor preciso ter uma renda mensal de até meio salário-mínimo por pessoa da família e morar em uma casa.</p>
<h2 style="text-align: left;">Como me inscrever?</h2>
<p style="text-align: left;">O interessado deverá procurar o Centro de Referência da Assistência Social (CRAS) da cidade.</p>
<p style="text-align: left;">No CRAS, ele deverá realizar a inscrição ou atualizadr o cadastro no <strong>CadÚnico.</strong></p>
<p style="text-align: left;">Após conseguir o documento <strong>“comprovante de cadastramento no CadÚnico”, </strong>o beneficiário deverá entrar em contato com a Copasa.</p>
<p style="text-align: left;">Durante o contato com a companhia, ele deverá apresentar o CPF e a conta do imóvel residencial que deseja ser cadastrado no Tarifa Social.</p>
<p style="text-align: left;">Após a solicitação, o consumidor deverá aguardar a análise da documentação.</p>
<p style="text-align: left;">Caso esteja tudo correto, o desconto de até 50% será dado na próxima conta de água.</p>
<h2 style="text-align: left;">Canais para inclusão na tarifa social</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li>Entrar em contato por chat no site da Copasa;</li>
<li>Comparecer presencialmente para atendimento nas agências móveis;</li>
<li>Entrar em contato pelo Whatsapp, através dos números: (31) 99770 7000 (das 8h às 18h).</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187114</guid><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:30:21 +0000</pubDate></item><item><title>Minas convoca 227 novos agentes socioeducativos; posse será em 27 de junho</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/minas-convoca-227-novos-agentes-socioeducativos-posse-sera-em-27-de-junho/</link><description>Os nomeados têm até o dia 23 de julho para formalizar a posse, conforme as orientações do Estado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_7842-e1749463905701.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">O Governo de Minas publicou, nesta sexta-feira (6), a nomeação de 227 aprovados no concurso público para o cargo de Agente de Segurança Socioeducativo. A convocação foi divulgada no Diário Oficial do Estado e corresponde ao certame regido pelo Edital 01/2022. A cerimônia de posse está marcada para o dia 27 de junho, no Auditório JK, na Cidade Administrativa, em Belo Horizonte.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Os nomeados têm até o dia 23 de julho para formalizar a posse, conforme as orientações do Estado. Informações detalhadas sobre os documentos exigidos e demais providências podem ser acessadas por meio do portal oficial do governo.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a Secretaria de Justiça e Segurança Pública (Sejusp), novas convocações serão realizadas conforme a ordem de classificação e a necessidade do sistema socioeducativo mineiro.</p>
<p style="text-align: justify;">Para o secretário da pasta, Rogério Greco, a nomeação representa mais um passo no fortalecimento da política de valorização dos servidores da área. “Essa convocação era aguardada e se concretiza agora, somando-se a outros importantes investimentos feitos no Sistema Socioeducativo mineiro”, afirmou.</p>
<p style="text-align: justify;">Nos últimos anos, o setor tem registrado avanços. Entre 2021 e 2024, houve aumento de 19% no acesso ao ensino por jovens em cumprimento de medida socioeducativa, além de crescimento nos índices de profissionalização (18%), participação em oficinas (8%) e acesso ao esporte e lazer (7%). Também foram entregues 59 novos veículos para reforço logístico das unidades.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187155</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes oferece 142 vagas para disciplinas isoladas do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/unimontes-oferece-142-vagas-para-disciplinas-isoladas-do-programa-de-pos-graduacao-em-ciencias-da-saude/</link><description>As vagas serão distribuídas em 12 matérias, das quais 20% do total destinadas a negros, uma para indígenas em cada disciplina e uma vaga para pessoas com deficiência também em cada disciplina isolada.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/11/fotos_gerais_unimontes-0018_1-e1747742474683.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) segue com inscrições abertas para processo seletivo e matrícula em disciplinas isoladas do Programa de Pós-graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) para o segundo semestre de 2025. O prazo vai até o dia 13 de junho. São oferecidas 142 vagas distribuídas em 12 matérias, das quais 20% do total destinadas a negros, uma para indígenas em cada disciplina e uma vaga para pessoas com deficiência também em cada disciplina isolada. O Edital pode ser conferido no link </span><a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/06/edital-isolada-2.2025-1.pdf" style="font-size: 16px;">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/06/edital-isolada-2.2025-1.pdf</a><span style="font-size: 16px;">.</span></p>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-370435 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrição e requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A inscrição é gratuita e deve ser feita obrigatoriamente via internet, por meio do preenchimento de formulário disponível no endereço eletrônico <a href="https://forms.gle/DnmxLRYaRDPAUTeW6">https://forms.gle/DnmxLRYaRDPAUTeW6</a>. Cada candidato poderá se inscrever em até duas disciplinas. As disciplinas isoladas são Avaliação crítica de projetos de pesquisa e artigos científicos II; Bioética; Doenças Infecciosas e Parasitárias; Estudos Interdisciplinares em Saúde; Letramento em Saúde: aspectos teóricos e práticos; Metodologia Científica; Pesquisa Qualitativa em Saúde II; Projetos Interdisciplinares em Saúde; Seminários em Saúde; Tópicos em Metabolismos e saúde; Tópicos Especiais em Ciências Cardiovasculares e Tópicos Especiais em Revisão Sistemática e Metanálise. A relação das inscrições deferidas será divulgada no dia 16 de junho.</p>
<p style="text-align: justify;">Os interessados precisam ter concluído qualquer curso de graduação em instituições de ensino superior reconhecidas pelo Ministério da Educação (MEC). A classificação será conforme pontuação obtida no currículo lattes.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Artigos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Somente serão considerados artigos científicos publicados em revistas indexadas, nacionais e internacionais, que estejam relacionados no sistema Qualis/CAPES de avaliação de periódicos científicos (site <a href="https://sucupira.capes.gov.br/sucupira/public/consultas/coleta/veiculoPublicacaoQualis/listaConsultaGeralPeriodicos.jsf">https://sucupira.capes.gov.br/sucupira/public/consultas/coleta/veiculoPublicacaoQualis/listaConsultaGeralPeriodicos.jsf</a>, segundo classificação de periódicos Quadriênio 2017-2020) da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao MEC.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Especialização</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A especialização deve ter sido concluída em instituição reconhecida pelo Sistema de Ensino Superior/MEC e ser de no mínimo 360 horas. Não serão atribuídos pontos para mais do que uma única especialização para cada candidato.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Iniciação Científica</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A atividade de Iniciação Científica (IC) deverá ter sido feita durante a graduação do candidato, em Centro de Pesquisa ou Instituição de Ensino Superior, financiada ou não por agência de fomento. Não serão atribuídos pontos para mais do que uma IC para cada candidato. ICs voluntárias (ICV) serão computadas com o mesmo valor daquelas suportadas por bolsas, desde que tenham sido realizadas por Centros de Pesquisas ou Instituições de Ensino Superior devidamente reconhecidas.</p>
<p style="text-align: justify;">Só serão aceitos trabalhos passíveis de comprovação e apenas serão pontuados itens que constem no currículo lattes do candidato, que deve preencher formulário eletrônico específico, indicando a pontuação alcançada em cada item e o somatório da pontuação obtida, considerando somente itens contidos em seu Currículo Lattes.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Resultado e início das aulas</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A relação preliminar de classificados em cada disciplina será divulgada no dia 23 de junho, até as 18h, enquanto o resultado final, pós-recursos, no dia 30 de junho, pelos sites <a href="http://www.ppgcs.unimontes.br/">http://www.ppgcs.unimontes.br/</a> e <a href="https://www.unimontes.br/">https://www.unimontes.br</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Os aprovados deverão efetuar matrícula entre os dias 8 e 12 de julho. O início das aulas está previsto para o dia 10 de agosto.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187161</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Oposto Jô está de volta ao MOC Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/09/oposto-jo-esta-de-volta-ao-moc-volei/</link><description>O atleta traz consigo um histórico respeitável no voleibol sul-americano e europeu e vai para terceira passagem no Pequi Atômico
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/06/JONADABE-2.jpeg.webp" /><br><div class="mceTemp"></div>
<p style="text-align: justify;">O gigante está de volta! O Montes Claros Vôlei acertou o retorno de Jonadabe Carneiro dos Santos, o Jô, para a temporada 2025/26. Após uma passagem marcante pelo voleibol português, defendendo a Académica de Espinho, o experiente oposto volta a vestir a camisa do MOC, clube onde já brilhou entre 2020 e 2022.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18233" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_18233" style="width: 524px"><img alt="" class="wp-image-18233" decoding="async" fetchpriority="high" height="349" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/JONADABE-2-300x200.jpeg" width="524"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18233">Jô com a camisa do MOC. Foto: Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Natural de Arujá (SP), Jô tem 38 anos, 2,05m de altura e 96kg, e traz consigo um histórico respeitável no voleibol sul-americano e europeu. Com uma carreira iniciada em 2004 no tradicional Wizard Suzano, o atleta já passou por grandes clubes como São Caetano, Ulbra, Suzano, Suzano Vôlei, além de uma longa trajetória na Argentina, com destaque para o Obras de San Juan e Lomas Voley.</p>
<p style="text-align: justify;">Na primeira passagem por Montes Claros, Jô conquistou a torcida com sua potência ofensiva, regularidade e espírito de equipe. Agora, retorna ainda mais experiente e motivado para liderar dentro e fora das quadras.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;"> “Fala, torcedor montes-clarense. Estou aqui para anunciar o meu retorno ao projeto do Montes Claros Vôlei, sendo essa a minha terceira temporada com a equipe. Estou muito ansioso para começar os trabalhos junto aos meus novos companheiros de equipe. Minhas expectativas para esta nova temporada são altas, tanto na parte individual quanto coletiva. Nós, do Montes Claros Vôlei, contamos com o seu apoio para termos maiores e melhores resultados durante toda a temporada. Nos vemos em breve” , disse em recado à torcida.</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Nome completo: Jonadabe Carneiro dos Santos<br/>
Data de Nascimento: 27/09/1986<br/>
Idade: 38 anos<br/>
Local de Nascimento: Arujá – SP<br/>
Posição: Oposto<br/>
Altura: 2,05m<br/>
Peso: 96kg</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Carreira (clubes/ano)</strong></p>
<p style="text-align: justify;">2024/2025 | Académica de Espinho (PT)<br/>
2022/2024  | Suzano Vôlei (BRA)<br/>
2020/2022 | Montes Claros Vôlei (BRA)<br/>
2019/2020 | Gigantes Del Sur (ARG)<br/>
2018/2019  | Obras SJ (ARG)<br/>
2017/2018  | Lomas Voley (ARG)<br/>
2015/2017 | Obras SJ (ARG)<br/>
2014/2015 | Untref Voley (ARG)<br/>
2013/2014 | Obras SJ (ARG)<br/>
2009/2012 | São Caetano (BRA)<br/>
2008/2009 | Ulbra Suzano (BRA)<br/>
2005/2008 | São Caetano (BRA)<br/>
2004/2005  | Wizard Suzano (BRA)</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187164</guid><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>