<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 06:18:16 +0000</lastBuildDate><item><title>Cultura e lazer nos bairros: Feira movimenta Jardim Primavera e fortalece economia local</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/cultura-e-lazer-nos-bairros-feira-movimenta-jardim-primavera-e-fortalece-economia-local/</link><description>A cena cultural e de lazer nos bairros tem ganhado novos contornos com a valorização de iniciativas comunitárias que fortalecem o comércio local e promovem o encontro entre vizinhos. Um exemplo vivo dessa transformação é a nova feira do bairro Jardim Primavera, que teve sua primeira edição no dia 23 de julho e já se consolida como ponto de encontro semanal para os moradores.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48.png" /><br><p>A cena cultural e de lazer nos bairros tem ganhado novos contornos com a valorização de iniciativas comunitárias que fortalecem o comércio local e promovem o encontro entre vizinhos. Um exemplo vivo dessa transformação é a nova feira do bairro Jardim Primavera, que teve sua primeira edição no dia 23 de julho e já se consolida como ponto de encontro semanal para os moradores.</p>
<p>Organizada pela Associação dos Feirantes do Bairro Jardim Primavera, a feirinha traz uma variedade de produtos artesanais, caseiros e da agricultura familiar, reafirmando a importância do consumo consciente e do apoio ao pequeno produtor. Na estreia, mais de 600 pessoas circularam pelo espaço montado na Avenida B, ao lado da quadra poliesportiva, desfrutando de um ambiente acolhedor e animado.</p>
<p>A proposta vai além das compras. Com opções que incluem caldo de cana, pastel, chopp artesanal, bolos fatiados, trufas, pipoca gourmet, donuts, cookies, pizza na chapa, caldos, cestos artesanais, hortaliças frescas, queijos e música ao vivo, a feira se torna uma verdadeira celebração da cultura popular e da produção local. É lazer com sabor, cheiro de comida boa e o som de conversas animadas — um retrato da potência que existe nos encontros comunitários.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-190587" class="wp-caption alignnone" id="attachment_190587" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-190587 size-medium" decoding="async" height="355" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-400x355.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-400x355.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-1024x908.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-768x681.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-450x399.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-780x692.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-150x133.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48.png 1170w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-190587">Imagem: Divulgação</figcaption></figure>
<p>A feira acontecerá todas as quartas-feiras, sempre no mesmo local, e promete crescer: segundo os organizadores, novas atrações e expositores estão previstos já para o mês de agosto. A iniciativa é mais uma prova de que a organização popular e o fortalecimento das raízes locais são caminhos concretos para transformar a vida nos bairros — unindo economia, cultura e convivência.</p>
<p>Com ações como essa, o Jardim Primavera mostra que bairros ativos, com protagonismo da população, são também espaços de transformação social. A feirinha é mais que um evento: é um símbolo de pertencimento, identidade e crescimento coletivo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190584</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes divulga edital do vestibular próprio de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/01/unimontes-divulga-edital-do-vestibular-proprio-de-2026/</link><description>Universidade oferecerá 1.650 vagas para 88 cursos de graduação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9333-e1754041600363.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A <a href="https://unimontes.br/" rel="noopener" target="_blank">Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes)</a>divulgou o edital do seu vestibular próprio para o ingresso na instituição no ano de 2026. A principal novidade do processo é o oferecimento de vagas para dois novos cursos, criados pela atual gestão superior da instituição: Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica.</p>
<p>Conforme o <a href="https://www.agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/attachments/23233/edital-4-2025_vestibular-proprio-da-unimontes-jul2025-1-1-2.pdf" rel="noopener" target="_blank">Edital 04/2025</a>, as provas do vestibular da universidade estão marcadas para o dia 30/11. Serão preenchidas 1.650 vagas em 88 cursos de graduação, divididos em dois grupos, para o primeiro e o segundo semestre do ano que vem. Os trabalhos de elaboração e aplicação das provas são desenvolvidos pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps).</p>
<p style="text-align: left;">As inscrições para o processo seletivo (sistema universal) serão recebidas no período de 11/8 a 26/9, exclusivamente pelo <a href="https://www.coteps.unimontes.br/" rel="noopener" target="_blank">site da Coteps</a>, No período de 11 a 22/8, serão recebidas as inscrições dos candidatos ao sistema de reserva de vagas.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com o edital, 80% das vagas dos cursos da instituição serão oferecidas no vestibular próprio, enquanto as 20% restantes serão preenchidas pelo Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e pelo Sistema de Seleção Unificada (Sisu). A Unimontes conta ainda com o Programa de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (Paes), retomado em 2024.</p>
<p style="text-align: left;">A aplicação das provas no mesmo dia (pela manhã e à tarde) permite que o estudante possa se inscrever para a disputa de vagas em dois cursos no mesmo vestibular. No grupo 1, serão preenchidas 829 vagas em 44 cursos, com início das aulas previsto para o primeiro semestre de 2026. No grupo 2, haverá a disputa de 821 vagas em 44 cursos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Horário e locais de provas</strong></p>
<p style="text-align: left;">As provas do vestibular da Unimontes para 2026 serão aplicadas no dia 30/11, pela manhã (8h às 12h) e à tarde (15h às 19h), em Montes Claros e nos demais campi da instituição, que ficam nas cidades de Almenara, Bocaiúva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco.</p>
<p style="text-align: left;">A provas para os cursos de Direito, Enfermagem, Medicina e Odontologia serão aplicadas exclusivamente em Montes Claros.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Provas específicas por áreas de conhecimento</strong></p>
<p style="text-align: left;">Os candidatos ao vestibular próprio da Unimontes serão submetidos a provas específicas por áreas do conhecimento. As provas de múltipla escolha de Língua Portuguesa, Literatura Brasileira, Língua Estrangeira, Filosofia e Sociologia e a redação serão comuns para todos os inscritos.</p>
<p style="text-align: left;">As provas específicas serão diferenciadas por áreas do conhecimento da seguinte forma: cursos de Ciências Humanas (História e Geografia), Cursos de Ciências Sociais Aplicadas e de Tecnologia em Gestão Pública e Gestão de Agronegócio (História e Matemática), cursos da Área de Saúde, de Agronomia e Zootecnia (Química e Biologia) e cursos de Ciências Exatas (Matemática e Física).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190595</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:47:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fundação Fé e Alegria oferece curso gratuito de Operador de Computador em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/01/fundacao-fe-e-alegria-oferece-curso-gratuito-de-operador-de-computador-em-montes-claros/</link><description>O curso oferece 20 vagas e é voltado para pessoas a partir dos 14 anos de idade, com, no mínimo, o Ensino Fundamental II incompleto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A Fundação Fé e Alegria, em parceria com o Senac, está com inscrições abertas para um curso gratuito de Operador de Computador em Montes Claros. A capacitação será realizada no bairro Carmelo, com início previsto para o dia 11 de agosto e término em 10 de novembro de 2025. As aulas acontecerão de segunda a sexta-feira, das 8h às 11h, totalizando 196 horas.</p>
<p style="text-align: justify;">O curso oferece 20 vagas e é voltado para pessoas a partir dos 14 anos de idade, com, no mínimo, o Ensino Fundamental II incompleto. Candidatos menores de 18 anos devem estar acompanhados de um responsável legal no momento da matrícula, que deverá apresentar documento de identidade e CPF.</p>
<p style="text-align: justify;">Para se inscrever, é necessário apresentar os seguintes documentos: carteira de identidade (RG), CPF, comprovante de residência e comprovante de escolaridade (histórico escolar, certificado ou declaração emitida há no máximo 90 dias).</p>
<p style="text-align: justify;">As aulas serão ministradas na sede da Fundação Fé e Alegria, localizada na Rua Lagoa Emboaçica, nº 416, bairro Carmelo, em Montes Claros.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190621" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-1024x1024.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-768x768.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-780x780.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120.jpeg 1080w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Mais informações podem ser obtidas pelos telefones (38) 98822-1669 ou (38) 3213-9393.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190619</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:11:42 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes terá graduações em IA e Engenharia Elétrica a partir de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/02/unimontes-anuncia-dois-novos-cursos-de-graduacao-nas-areas-de-inteligencia-artificial-e-engenharia-eletrica-eletronica-a-partir-de-2026/</link><description>As primeiras turmas dos cursos recém-aprovados serão abertas no primeiro semestre de 2026, com acesso via vestibular próprio da Unimontes, Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e Sistema de Seleção Unificada (Sisu).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/campus_fotos_gerais-8-1600x1067.png" /><br><article class="text-token-text-primary w-full focus:outline-none scroll-mt-[calc(var(--header-height)+min(200px,max(70px,20svh)))]" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-14" data-turn="assistant" dir="auto" tabindex="-1">
<div class="text-base my-auto mx-auto pb-10 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn" tabindex="-1">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="bd180da0-bf5a-48e0-8a1c-afca4b372d8f" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="474" data-start="141" style="text-align: justify;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) vai ampliar sua oferta de ensino superior com a criação de dois novos cursos de graduação: Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica. A decisão foi aprovada pelo Conselho Universitário (Consu) durante reunião ordinária realizada na última quarta-feira (30).</p>
<p data-end="870" data-start="476" style="text-align: justify;">Além dessas duas graduações, o Consu também autorizou a implantação do curso de Letras/Português no município de São Francisco, reforçando a interiorização do ensino superior público. As novas formações somam-se a outras quatro criadas na atual gestão da reitoria: Psicologia, Farmácia, Cinema e Audiovisual, e Tecnólogo em Apicultura e Meliponicultura (ofertado no campus de Bocaiuva).</p>
<p data-end="1107" data-start="872" style="text-align: justify;">As primeiras turmas dos cursos recém-aprovados serão abertas no primeiro semestre de 2026, com acesso via vestibular próprio da Unimontes, Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e Sistema de Seleção Unificada (Sisu).</p>
<p data-end="1145" data-start="1109" style="text-align: justify;"><strong>Curso de Inteligência Artificial</strong></p>
<p data-end="1571" data-start="1147" style="text-align: justify;">A graduação em Inteligência Artificial contará com 20 vagas por semestre e terá duração de quatro anos. O curso será oferecido pelo Centro de Ciências Exatas e Tecnológicas (CCET) e terá um perfil interdisciplinar, com ênfase em fundamentos teóricos e aplicação prática em áreas como aprendizado de máquina, visão computacional, processamento de linguagem natural e sistemas inteligentes.</p>
<p data-end="1923" data-start="1573" style="text-align: justify;">A formação prevê uma base sólida em matemática, estatística e computação, além de conteúdos voltados à ética, responsabilidade social e gestão, com o objetivo de preparar profissionais capacitados para atuar em diversos setores — incluindo tecnologia, saúde, indústria e finanças — com foco em inovação e resolução de problemas complexos.</p>
<p data-end="1968" data-start="1925" style="text-align: justify;"><strong>Curso de Engenharia Elétrica/Eletrônica</strong></p>
<p data-end="2279" data-start="1970" style="text-align: justify;">Já o curso de Engenharia Elétrica/Eletrônica também oferecerá 20 vagas por semestre, com duração de cinco anos. A proposta é formar engenheiros com domínio técnico e científico, aptos a desenvolver e integrar sistemas elétricos e eletrônicos, além de atuar no desenvolvimento de novas tecnologias.</p>
<p data-end="2600" data-start="2281" style="text-align: justify;">De acordo com o diretor do CCET, professor José Augusto dos Santos Neto, a grade curricular inclui disciplinas como cálculo, física, circuitos elétricos, eletrônica digital, sistemas de controle e sistemas microcontrolados, com forte carga prática em laboratórios e estágios supervisionados.</p>
<p data-end="2632" data-start="2602" style="text-align: justify;"><strong>Compromisso com a inovação</strong></p>
<p data-end="2794" data-start="2634" style="text-align: justify;">Para o reitor da Unimontes, professor Wagner de Paulo Santiago, a criação dos novos cursos responde às demandas da sociedade e do mercado de trabalho atual. “Os cursos de Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica foram criados em sintonia com a inovação e a modernidade. Demonstramos, mais uma vez, o compromisso da universidade com a formação de profissionais preparados para os desafios contemporâneos”, destacou.</p>
<p data-end="3328" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="3073" style="text-align: justify;">Com as novas graduações, a Unimontes reafirma sua posição como uma das instituições de ensino superior mais dinâmicas do Norte de Minas, fortalecendo sua missão de promover educação pública de qualidade, com foco no desenvolvimento regional e tecnológico.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190644</guid><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:00:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>