<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 22:14:31 +0000</lastBuildDate><item><title>Inmet emite alerta para chuvas intensas em mais de 50 cidades da região; confira</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/19/inmet-emite-alerta-para-chuvas-intensas-em-mais-de-50-cidades-da-regiao-confira/</link><description>O alerta laranja vale para esta segunda-feira (19)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/01/content_chuva_marcello_casal_jr_agencia_brasil.jpg" /><br><p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu alerta laranja para chuva intensa em 55 cidades da região. O aviso vale para esta segunda-feira (19).</p>
<p>De acordo com o Inmet, haverá possibilidade de ventos intensos de 60 a 100 km/h, queda de granizo e de árvores, alagamentos, chuva entre 30 e 60 mm/h, ou 50 e 100 mm/dia e risco de corte de energia elétrica.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira cidades</h2>
<p>1. Araçuaí<br/>
2. Augusto de Lima<br/>
3. Berilo<br/>
4. Bocaiuva<br/>
5. Botumirim<br/>
6. Brasília de Minas<br/>
7. Buenópolis<br/>
8. Buritizeiro<br/>
9. Campo Azul<br/>
10. Capitão Enéas<br/>
11. Carbonita<br/>
12. Chapada do Norte<br/>
13. Chapada Gaúcha<br/>
14. Claro dos Poções<br/>
15. Corinto<br/>
16. Couto de Magalhães de Minas<br/>
17. Cristália<br/>
18. Curvelo<br/>
19. Engenheiro Navarro<br/>
20. Felixlândia<br/>
21. Francisco Dumont<br/>
22. Francisco Sá<br/>
23. Glaucilândia<br/>
24. Gouveia<br/>
25. Icaraí de Minas<br/>
26. Inimutaba<br/>
27. Itamarandiba<br/>
28. Januária<br/>
29. Jenipapo de Minas<br/>
30. José Gonçalves de Minas<br/>
31. Lagoa dos Patos<br/>
32. Leme do Prado<br/>
33. Lontra<br/>
34. Luislândia<br/>
35. Minas Novas<br/>
36. Mirabela<br/>
37. Monjolos<br/>
38. Morada Nova de Minas<br/>
39. Morro da Garça<br/>
40. Novo Cruzeiro<br/>
41. Olhos-d’Água<br/>
42. Patis<br/>
43. Pintópolis<br/>
44. Pirapora<br/>
45. Ponto Chique<br/>
46. Presidente Juscelino<br/>
47. Santa Fé de Minas<br/>
48. Santo Hipólito<br/>
49. São Francisco<br/>
50. São João da Ponte<br/>
51. Senador Modestino Gonçalves<br/>
52. Turmalina<br/>
53. Urucuia<br/>
54. Várzea da Palma<br/>
55. Virgem da Lapa</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201782</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:37:03 +0000</pubDate></item><item><title>Líder da Superliga, MOC Vôlei recebe o Praia Grande do campeão olímpico Rodrigão nesta terça (20)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/19/lider-da-superliga-moc-volei-recebe-o-praia-grande-do-campeao-olimpico-rodrigao-nesta-terca-20/</link><description>Com 100% de aproveitamento, o Pequi Atômico soma seis vitórias e 17 pontos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-19-at-15.24.19-scaled-e1768848280935.jpeg" /><br><p>A Superliga B masculina segue em equilíbrio, mas com o <em>Montes Claros Vôlei</em> líder da competição com 100% de aproveitamento. Em seis jogos, o time norte-mineiro venceu todos, soma 17 pontos, tem 18 sets vencidos e apenas quatro perdidos, além de vir de seis vitórias consecutivas. O próximo desafio é contra o Esporte Clube Praia Grande-SP, do campeão olímpico Rodrigão, nesta terça-feira (20), às 20h, no Ginásio Tancredo Neves.</p>
<p>Os ingressos para a partida custam R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento (social) e estão disponíveis em <a href="https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-praia-grande-sp" rel="noopener" target="_blank">https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-praia-grande-sp</a>.</p>
<p>“São seis jogos, seis vitórias. Continuamos passo a passo rumo ao nosso objetivo. Agora, é olhar a próxima partida contra o Praia Grande, terça-feira, às 20h, no nosso ginásio. Convido os nossos torcedores para nos apoiarem em mais uma batalha no ginásio”, falou o técnico Walner Santos.</p>
<h2>Resumo da Superliga B</h2>
<p>O MOC segue líder da competição. Na vice-liderança, aparece o Norde Vôlei, com cinco vitórias e apenas uma derrota, totalizando 14 pontos, seguido de perto pelo Araguari, que reage bem na tabela apesar do tropeço recente. Brasília Vôlei e Fluminense completam o grupo de cima, ambos mantendo campanha competitiva e brigando por posições nos playoffs.</p>
<p>A parte intermediária da tabela mostra equilíbrio entre Apade Vôlei, APAN Blumenau, Elase e Mogi Vôlei, todos na faixa entre 9 e 10 pontos. Já na zona inferior aparecem Araucária, PMC Unoesc, Praia Grande, Sesc MS e América/SSC, que lutam para reagir após campanhas irregulares e poucas vitórias.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201787</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:50:34 +0000</pubDate></item><item><title>Curso de Medicina da Unimontes está entre os 49 mais bem avaliados no país; graduação atingiu pontuação máxima no Enade</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/19/curso-de-medicina-da-unimontes-esta-entre-os-49-mais-bem-avaliados-no-pais-graduacao-atingiu-pontuacao-maxima-no-enade/</link><description>Prova anual mede o desempenho dos estudantes e a qualidade do ensino; ao todo, 351 cursos foram avaliados.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/unimontes2-1-e1768849154729.avif" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O curso de Medicina da <em>Unimontes</em> está entre os mais bem avaliados no país, segundo resultado do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed). O curso recebeu <em>pontuação máxima no Enade</em> (nota 5), juntamente com outras 48 graduações.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os cursos de Medicina do </span><span style="font-weight: 400;">Centro Universitário do Norte de Minas (Funorte)</span><span style="font-weight: 400;"> e da Afya</span><span style="font-weight: 400;"> Centro Universitário de Montes Claros</span><span style="font-weight: 400;"> foram avaliados com notas 3 e 4, respectivamente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O resultado da primeira edição do Enamed foi divulgado pelo Ministério da Educação (MEC) nesta segunda-feira (19). Ao todo, 351 cursos foram avaliados, sendo que <em>107</em> deles obtiveram pontuações insatisfatórias (notas 1 e 2) e vão sofrer sanções.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sobre o Enamed</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica é uma prova aplicada pelo MEC, por meio do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), com o objetivo de avaliar a formação médica no país.</span></p>
<p>Segundo informações da Agência Brasil, a edição de 2025 contou com 89.024 estudantes e profissionais de medicina inscritos. “<span style="font-weight: 400;"><em>Desse total, 39.258 eram concluintes dos cursos de graduação ofertados no país, sendo a maior parte dos inscritos, mais de 28 mil dos avaliados são de instituições privadas com e sem fins lucrativos e pouco mais de 9 mil de instituições públicas federal, estadual e municipal”</em>, informou.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Resultados</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Do total de 351 cursos, a avaliação consolidou o desempenho de 243 instituições. De acordo com informações da Agência Brasil, outros </span><b>107 cursos foram mal avaliados. </b>Confira agora o balanço do resultado:</p>
<ul>
<li>1 curso nãofoi avaliado por baixo número de concluintes inscritos;</li>
<li><strong>24 cursos</strong> receberam o conceito<em> Enade 1</em>;</li>
<li><strong>83 cursos</strong> receberam o conceito <em>Enade 2</em>;</li>
<li><strong>80 cursos</strong> receberam o conceito <em>Enade 3;</em></li>
<li><strong>114 cursos</strong> atingiram o conceito <em>Enade 4</em>;</li>
<li><strong>49 cursos</strong> atingiram o conceito <em>Enade 5</em>.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201792</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:06:55 +0000</pubDate></item><item><title>Passagem molhada, entre Pintópolis e Urucuia, fica totalmente interditada após chuvas intensas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/20/passagem-molhada-entre-pintopolis-e-urucuia-fica-totalmente-interditada-apos-chuvas-intensas/</link><description>De acordo com a Defesa Civil de Pintópolis, choveu cerca de 40 mm/h durante a madrugada até o período da manhã desta terça (20); local já foi liberado
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.17-1.jpeg" /><br><p>A passagem molhada, do “Rios das Pedras”, entre as cidades de Pintópolis e Urucúia, ficou totalmente interditada após chuva intensa na madrugada desta terça-feira (20), na MG-402.</p>
<p>De acordo com a Defesa Civil de Pintópolis, choveu cerca de 40 mm/h durante a madrugada até o período da manhã desta terça (20). O fato causou elevação do nível de água e impossibilitou o tráfego. Após cerca de 1h, o local foi liberado.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201887" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201887" style="width: 226px"><img alt="Imagens: Redes Sociais/Divulgação" class="size-medium wp-image-201887 lazyload" data-sizes="(max-width: 226px) 100vw, 226px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41-226x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41-226x400.jpeg 226w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41-150x266.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.55.41.jpeg 306w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 226px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 226/400;" width="226"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201887">Imagens: Redes Sociais/Divulgação</figcaption></figure>
<h2>Recorrente</h2>
<p>Segundo a DF, o tráfego interditado por causa de chuvas na passagem molhada é recorrente por existir nas proximidades o grande vale “Rio das Pedras”, o que contribui para a subida repentina de água.</p>
<blockquote><p>“Quando chove a partir de 20mm/h, o nível de água já sobe. Hoje choveu de 30mm/h a 40mm/h, resultando na interdição”, informou a Defesa Civil de Pintópolis.</p></blockquote>
<p>O órgão reforçou ainda que a enchente dura de 20 minutos a uma hora, e que depois deste tempo, a pista fica liberada e o fluxo de veículos volta a circular.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201885" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201885" style="width: 224px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201885 lazyload" data-sizes="(max-width: 224px) 100vw, 224px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55-224x400.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55-224x400.jpeg 224w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55-150x268.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.22.55.jpeg 256w" decoding="async" height="400" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 224px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 224/400;" width="224"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201885">Imagens: Redes Sociais/Divulgação</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201884</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:19:53 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para seleção de médicos reguladores em MG são prorrogadas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/20/inscricoes-para-selecao-de-medicos-reguladores-em-mg-sao-prorrogadas/</link><description>Prazo será concluído nesta sexta (23); edital prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Fabio_Marchetto_SES-MG-e1768945631467.jpg" /><br><p>Foram prorrogadas até esta sexta-feira, dia 23 de janeiro, as inscrições do processo seletivo interno para médicos que irão atuar como Autoridade Sanitária da área de Regulação do Acesso na Central de Operações para Regulação Estadual, em Belo Horizonte.</p>
<p>O<a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf"> Edital SES/MG nº 60/2025</a> prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.</p>
<h3>Inscrições</h3>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas até o dia 23 de janeiro. De acordo com a SES-MG, os interessados devem criar uma conta no sistema Processos Seletivos – SES/MG, disponível no site:<a href="http://ps.saude.mg.gov.br/"> http://ps.saude.mg.gov.br/</a>.</p>
<p>Podem participar do processo seletivo: servidores públicos efetivos, lotados em órgãos ou entidades municipais, estaduais ou federais, que tenham graduação em Medicina e registro ativo no CRM-MG.</p>
<p>A carga horária da função gratificada é de 24 horas semanais, com atuação na Central de Operações para Regulação Estadual (Core), que tem sede em Belo Horizonte.</p>
<p>Conforme o edital, a remuneração será composta pelo vencimento do cargo de origem, acrescido de valores previstos no edital, que podem chegar a até R$ 7.299,78, a depender da modalidade e do tipo de ônus da cessão, respeitadas as hipóteses legais de acumulação de cargos públicos.</p>
<h3>Processo seletivo</h3>
<p>O processo seletivo interno será realizado em duas etapas: Análise curricular e avaliação de títulos, de caráter classificatório; entrevista on-line, de caráter classificatório e eliminatório.</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf">Edital SES/MG nº 60/2025.</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201900</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:51:38 +0000</pubDate></item></channel></rss>