<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 22:12:44 +0000</lastBuildDate><item><title>North EC anuncia novidades para a Série A; novo técnico será revelado no domingo (24)</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/20/north-ec-anuncia-novidades-para-a-serie-a-novo-tecnico-sera-revelado-no-domingo-24/</link><description>A diretoria confirmou a renovação de Douglas DG, o comandante na reta final do Módulo II e do acesso
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-20-at-09.27.29.jpeg" /><br><p data-end="516" data-start="188">O North Esporte Clube já entrou no clima da Série A do Mineiro 2026 e começou a soltar as primeiras novidades. Nessa terça-feira (19), a diretoria confirmou a renovação de Douglas Ferreira, o Douglas DG, que foi o comandante na reta final do Módulo II e garantiu o acesso. Agora, ele passa a ser o auxiliar técnico da equipe.</p>
<p data-end="796" data-start="518">Mas, a grande expectativa mesmo fica por conta do novo treinador. O presidente Victor Oliveira adiantou que o nome será revelado, no próximo domingo (24), durante a festa de 40 anos do patrocinador master, Sicoob Credinor, com direito a show de Jorge &amp; Mateus.</p>
<p data-end="1011" data-start="798">“Já estamos pensando grande para a temporada 2026. Fechamos com um técnico pentacampeão, muito experiente, que vai chegar para somar. A torcida pode esperar um anúncio especial no domingo”, destacou o dirigente.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DNjeTNMpwJr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DNjeTNMpwJr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por North Esporte Clube (@northesporteclube)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h3 data-end="1041" data-start="1013">DG continua no projeto</h3>
<p data-end="1265" data-start="1042">Motivado com a nova função, Douglas DG celebrou a continuidade no Clube. “Estou muito feliz e motivado para essa nova etapa com o North. Sabemos que será um campeonato bem difícil, mas vamos juntos com toda a torcida, toda a cidade, num só comprometimento, e fazer história”, disse DG.</p>
<h3 data-end="1298" data-start="1267">Mais novidades na segunda</h3>
<p data-end="1499" data-start="1299">Depois da festa de domingo, o North realizará uma coletiva de imprensa na segunda-feira (25), para apresentar oficialmente o novo treinador e trazer mais informações sobre a preparação para a elite.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191758</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:24:14 +0000</pubDate></item><item><title>Unimed Norte de Minas e MOC Vôlei: mais que uma parceria, um compromisso com a saúde e o esporte</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/21/unimed-norte-de-minas-e-moc-volei-mais-que-uma-parceria-um-compromisso-com-a-saude-e-o-esporte/</link><description>A maior rede de cooperativas médicas do Brasil conta com mais de 118 mil médicos e 3.200 hospitais credenciados
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_509619784_18502960981022874_5667582323743125993_n-e1755787376804.jpg" /><br><p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Uma das parcerias mais longevas e sólidas do esporte no Norte de Minas segue firme por mais uma temporada. O Montes Claros Vôlei e a Unimed, maior rede de cooperativas médicas do Brasil, renovaram o vínculo para a temporada 25/26, mantendo a confiança mútua que já dura mais de uma década.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Presente no Norte de Minas há 54 anos, a Unimed se consolida como referência em saúde e qualidade de vida na região. A parceria com o MOC Vôlei reforça o compromisso da cooperativa com o bem-estar da população e o apoio a projetos esportivos que inspiram e transformam a sociedade.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><b><strong class="selectable-text copyable-text xkrh14z x117nqv4">Excelência em saúde para os atletas e comunidade</strong></b></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Com uma rede que conta com mais de 118 mil médicos, 3.244 hospitais credenciados e ampla estrutura própria com laboratórios, ambulâncias, pronto-atendimentos e hospitais, a Unimed oferece um dos sistemas de saúde suplementar mais completos do país. Essa estrutura garante aos atletas do MOC Vôlei um atendimento de excelência em todas as etapas: da prevenção à reabilitação.</span></p>
<p class="selectable-text copyable-text x15bjb6t x1n2onr6"><span class="selectable-text copyable-text xkrh14z">Além da atuação técnica, a Unimed é também líder no coração dos brasileiros. De acordo com pesquisa do Instituto Datafolha, a marca foi eleita pela 31ª vez consecutiva a Top of Mind entre os planos de saúde. E, pela nona vez seguida, também é considerado o plano de saúde em que os brasileiros mais confiam, segundo o prêmio Marcas de Confiança.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191819</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:52:37 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros recebe a 6ª Corrida e Caminhada Vovó Clarice em celebração à inclusão</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/21/montes-claros-recebe-a-6a-corrida-e-caminhada-vovo-clarice-em-celebracao-a-inclusao/</link><description>Evento, com inscrições gratuitas, acontece no dia 30 de agosto e integra a Semana Nacional da Pessoa com Deficiência Intelectual e Múltipla
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/image-5.jpg" /><br><p data-end="824" data-start="137">A cidade de Montes Claros se prepara para receber, no próximo dia 30 de agosto de 2025, a 6ª edição da Corrida e Caminhada Vovó Clarice, promovida pela <a href="https://www.instagram.com/vovoclarice/">Fundação Clarice Albuquerque</a>. O evento, que será realizado em comemoração à Semana Nacional da Pessoa com Deficiência Intelectual e Múltipla, acontecerá das 7h às 10h, nas proximidades da sede da instituição, localizada na Rua Tungstênio, nº 306, no bairro Lourdes.</p>
<p>Com o lema <em>“Amor que transforma!”</em>, a corrida tem como objetivo principal promover a inclusão social, sendo voltada especialmente para pessoas com deficiência (PCD), além de envolver a comunidade em um momento de convivência, superação e incentivo à prática esportiva.</p>
<p data-end="1229" data-start="826">As inscrições são gratuitas e estarão abertas até o dia 25 de agosto. Os interessados podem garantir participação entrando em contato pelos telefones (38) 3213-1647, (38) 98402-9761 (professor Christian) ou (38) 99923-4964 (professora Ana Maria).</p>
<p data-end="1229" data-start="826">Mais do que uma competição, a Corrida e Caminhada Vovó Clarice é vista como um espaço de celebração da vida e de fortalecimento da cidadania.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/CbqqKUZ5R9E?si=NJSb9RDlE5mLISZA" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h3 data-end="1229" data-start="826">40 anos de atuação da Fundação Clarice Albuquerque</h3>
<p data-end="2009" data-start="1231">A Fundação Clarice Albuquerque é uma entidade filantrópica, sem fins lucrativos, criada há 39 anos. Atualmente, atende de forma gratuita cerca de <strong data-end="1943" data-start="1888">500 beneficiários com deficiência e os familiares</strong>, oriundos de diversas localidades de Montes Claros e região.</p>
<p>A instituição é mantenedora da Escola de Educação Especial Vovó Clarice, do Centro Dia Madre Teresa de Calcutá e do SERDI Padre Pio (Serviço Especializado de Reabilitação em Deficiência Intelectual e Autismo), oferecendo atendimento educacional, serviços de saúde como fisioterapia, fonoaudiologia, psiquiatria, terapia ocupacional, psicologia e assistência social, além do Programa de Intervenção Precoce Avançada para neonatos de risco.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191817</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:47:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>