<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 15:12:42 +0000</lastBuildDate><item><title>Hospital da Unimontes abre inscrições para bolsas destinadas aos cursos de Medicina, Enfermagem e Odontologia</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/hospital-da-unimontes-abre-inscricoes-para-bolsas-destinadas-aos-cursos-de-medicina-enfermagem-e-odontologia/</link><description>São oferecidas 20 bolsas de extensão: 10 no valor de R$ 425, para cumprimento de 10 horas semanais, e 10 no valor de R$ 850, para 20 horas semanais, todas bancadas com recursos do incentivo de custeio destinado aos Hospitais de Ensino do Sistema Único de Saúde (SUS), repassados pelo Ministério da Saúde
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/unnamed-e1759237645818.webp" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div>
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: left;"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio da Diretoria de Desenvolvimento Acadêmico (DDA) do Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), está com inscrições abertas para o Programa de Bolsas de Extensão. O prazo segue até o dia 5 de outubro. O objetivo é apoiar atividades realizadas no âmbito hospitalar, por meio de projetos de extensão e ligas acadêmicas com situação regular junto à Pró-Reitoria de Extensão (PrEx) da instituição de ensino superior. A iniciativa destina-se a estudantes dos cursos de Medicina, Enfermagem e Odontologia da Unimontes.</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap">
<div class="post-374371 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias-em-destaque" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;">Os interessados que atenderem aos requisitos do edital devem se inscrever exclusivamente por formulário eletrônico disponibilizado no link: <a href="https://unimontes.br/forms.gle/tyHDCZYX7r8TpLwL8">https:/forms.gle/tyHDCZYX7r8TpLwL8</a>. O candidato deverá anexar, em arquivo PDF único e legível, os seguintes documentos: comprovantes de matrícula regular e de vínculo com o projeto de extensão ou liga acadêmica; histórico acadêmico atualizado; carta de intenção/motivação; além de documentos comprobatórios. O edital pode ser conferido no link: <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/EDITAL-N%C2%B0-01-2025-PROGRAMA-DE-BOLSAS-DE-EXTENSAO-PARA-ACADEMICOS-PARTICIPANTES-DE-PROJETOS-DE-EXTENSAO-E-LIGAS-ACADEMICAS-COM-ATIVIDADES-NO-HU-UNIMONTES.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/09/EDITAL-N%C2%B0-01-2025-PROGRAMA-DE-BOLSAS-DE-EXTENSAO-PARA-ACADEMICOS-PARTICIPANTES-DE-PROJETOS-DE-EXTENSAO-E-LIGAS-ACADEMICAS-COM-ATIVIDADES-NO-HU-UNIMONTES.pdf</a>.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Poderão se inscrever acadêmicos regularmente matriculados nos cursos de Enfermagem, Medicina e Odontologia da Unimontes, ligados a projetos de extensão ou ligas acadêmicas, cadastrados e ativos na PrEx e que desenvolvam atividades no HUCF:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Curso de Enfermagem</strong> (sete bolsas de 20h): Liga Acadêmica de Educação Permanente em Saúde (LAEEPS), Liga Acadêmica de Gerontologia (LAG), Liga Acadêmica de Urgência e Emergência (LAUEM), Liga Acadêmica Norte-Mineira de Lesões Cutâneas (LANMILEC), Liga de Saúde Materna e Neonatal (LASMNE), Liga de Infecção Relacionada à Assistência à Saúde (LIRAS) e Pró-Brincar: Programa de Atenção Integral à Criança Hospitalizada.</li>
<li><strong>Curso de Medicina</strong> (cinco bolsas de 10h e três de 20h): Liga Acadêmica de Anatomia Humana (LANAH), Liga Acadêmica de Neonatologia e Pediatria (LANPED), Liga Acadêmica de Psiquiatria (LAPMOC), Liga Acadêmica Norte-Mineira de Cirurgia (LANMC), Liga Acadêmica Norte-Mineira de Ortopedia e Traumatologia (LANOT) e Projeto “Sensibilizarte”.</li>
<li><strong>Curso de Odontologia</strong> (cinco bolsas de 10h): Liga Acadêmica de Cirurgia Oral e Maxilofacial (LACOM), Projeto de Promoção, Educação e Prevenção em Saúde Bucal de Crianças Internadas no HUCF e Projeto de Extensão “Odontologia para Gestantes”.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;"><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A seleção dos candidatos será realizada em três etapas, de caráter classificatório: avaliação do histórico escolar/Coeficiente de Rendimento Acadêmico (CORA); análise curricular, mediante comprovação documental de participação em atividades de extensão, iniciação científica, monitoria e produções científicas; e carta de intenção, redigida pelo próprio candidato, em que deverá apresentar justificativa para sua candidatura, destacando o interesse e as contribuições esperadas no desenvolvimento das atividades de extensão.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Duração</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A bolsa terá duração de 12 meses, com início da vigência a partir da assinatura do Termo de Compromisso de Estágio Não Obrigatório de Extensão. A divulgação do resultado final está prevista para o dia 8 de outubro, o envio dos termos de compromisso nos dias 9 e 10 de outubro e o início das atividades no dia 13 de outubro.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p> </p>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194367</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:07:40 +0000</pubDate></item><item><title>Esporte: Popó Freitas atualiza estado de saúde após briga generalizada com Wanderlei Silva</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/esporte-popo-freitas-atualiza-estado-de-saude-apos-briga-generalizada-com-wanderlei-silva/</link><description>Após uma luta marcada por polêmica, Popó e Wanderlei Silva se envolveram em uma briga que resultou em hospitalizações.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Popo-Wanderlei-pesagem-e1759260199988.jpg" /><br><p>O boxeador baiano Acelino “Popó” Freitas tranquilizou seus fãs ao informar sobre seu estado de saúde nesta terça-feira (30) por meio das redes sociais. O pugilista recebeu alta do Hospital Aeroporto, em Lauro de Freitas (RMS), após a controversa luta contra Wanderlei Silva, realizada no último domingo (28), em São Paulo, que resultou em uma briga generalizada no ringue. As informações são do Bnews.</p>
<p>“Recebi a ordem do hospital para ir embora após estar internado desde domingo. Fiz uma cirurgia e precisei ficar sedado, mas tudo correu bem. A enfermeira está vindo aqui para me liberar, estou liberado, graças a Deus. Tudo deu certo e estamos bem, isso é o que importa”, afirmou o tetracampeão mundial de boxe em um vídeo.</p>
<p>A confusão teve início no quarto round, quando Wanderlei foi desclassificado por desferir golpes ilegais. Essa decisão provocou protestos e resultou em uma troca de agressões entre as equipes. O ex-lutador de MMA chegou a desmaiar durante o tumulto e precisou ser levado ao hospital com fraturas no nariz e cortes no rosto.</p>
<p>Popó também precisou de atendimento médico. De acordo com um boletim do hospital, o baiano apresentou hematomas faciais, dores de cabeça e uma fratura no metacarpo da mão direita. Ele passou por cirurgia na segunda-feira (29).</p>
<p>O incidente gerou grande repercussão nas redes sociais e foi alvo de críticas da comunidade esportiva, que considerou as cenas prejudiciais à imagem do boxe brasileiro. A organização do evento lamentou o ocorrido e destacou que ações violentas fora das regras não refletem o espírito da competição.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194423</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>Divulgados os gabaritos preliminares do concurso da Educação em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/30/divulgados-os-gabaritos-preliminares-do-concurso-da-educacao-em-minas-gerais/</link><description>Candidatos podem consultar provas e têm até dois dias úteis para interpor recursos pelo site da banca; estão sendo ofertadas 13.795 vagas em diversas carreiras
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/aluno_sala_de_aula_professor_escola_-_colegio_estudante_-Omar_Freire_-_Imprensa_MG_2_4_1-e1759260907966.jpg" /><br><p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p>A etapa de provas objetivas do concurso da <a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG)</a> e da <a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" target="_blank">Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag/MG)</a> foi realizada no domingo (28/9). Já nesta segunda-feira (29/9), a Consulplan, banca responsável pelo certame regido pelo Edital Seplag/SEE nº 1/2025, divulgou os gabaritos preliminares das provas objetivas.</p>
<p>O material está disponível neste <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="0" href="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="https://www.consulplan.net/concurso/index/1769">link</a>, onde também podem ser consultados os modelos de provas aplicadas. Os candidatos têm até dois dias úteis para interpor recursos em relação aos gabaritos, diretamente na plataforma da Consulplan. É essencial acompanhar as atualizações do cronograma das próximas etapas do concurso, também divulgadas no portal da banca.</p>
<p>Com quase 14 mil vagas em disputa, este é um dos maiores concursos da Educação já realizados em Minas Gerais, contemplando carreiras como professores, especialistas, técnicos e analistas. A iniciativa integra a estratégia do <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a> para reforçar a rede estadual de ensino com profissionais qualificados e comprometidos com a aprendizagem dos estudantes.</p>
<p><strong>Estrutura do concurso</strong></p>
<p>O Concurso Público Seplag/SEE nº 1/2025 oferece 13.795 vagas em diferentes carreiras da Educação Básica. O processo seletivo é composto por três etapas: prova objetiva (eliminatória e classificatória), redação (eliminatória e classificatória) e avaliação de títulos (classificatória, apenas para cargos de nível superior).</p>
<p>O edital também prevê a reserva de 10% das vagas para pessoas com deficiência (PcD). As provas foram aplicadas em todas as cidades-sede das 47 Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e na Unidade Central da SEE/MG, garantindo abrangência estadual à seleção.</p>
<p>Os candidatos devem acompanhar pelo site <a data-auth="NotApplicable" data-linkindex="1" href="http://www.consulplan.net/" rel="noopener noreferrer" target="_blank" title="http://www.consulplan.net">www.consulplan.net</a> todas as informações oficiais sobre resultados, prazos e convocações.</p>
<p>As informações são da Agência Minas</p>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194428</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:35:56 +0000</pubDate></item><item><title>Quando o Assistencialismo Substitui a Liberdade</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/01/quando-o-assistencialismo-substitui-a-liberdade/</link><description>Programas como o Bolsa Família foram concebidos com duas metas claras: garantir o mínimo para sobrevivência e oferecer meios para que as famílias conquistassem autonomia. Mas a segunda meta foi abandonada no meio do caminho. O que deveria ser trampolim virou teto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/7fb1e435-1f28-4655-89ee-850c92ad4f90-e1759247514509.jpeg" /><br><p>No Brasil, a política de transferência de renda — criada para combater a pobreza e promover a emancipação social — transformou-se, ao longo dos anos, em uma engrenagem que mais administra a miséria do que combate suas causas.</p>
<p>Programas como o Bolsa Família foram concebidos com duas metas claras: garantir o mínimo para sobrevivência e oferecer meios para que as famílias conquistassem autonomia. Mas a segunda meta foi abandonada no meio do caminho. O que deveria ser trampolim virou teto.</p>
<p>Mais grave ainda é que o modelo atual consolidou-se como um círculo vicioso: os beneficiários de hoje, em sua maioria esmagadora, são filhos e netos dos beneficiários de ontem. Três gerações vivendo sob o mesmo modelo de dependência, sem qualquer perspectiva real de superação. O assistencialismo passou a ser herança — não exceção.</p>
<p>O sistema, tal como está, desestimula a mobilidade social. Ao oferecer um auxílio sem políticas estruturantes de transição, qualificação ou apoio produtivo, ele pune silenciosamente quem tenta sair da pobreza. Não é raro ver pessoas recusando oportunidades de emprego por medo de perder o pouco que têm garantido. A mensagem é clara: fique onde está — é mais seguro.</p>
<p>A quem interessa manter essa estrutura? A pobreza virou ferramenta política, e a dependência, moeda de troca. A promessa de liberdade se perdeu em meio à burocracia, ao populismo e à omissão estratégica do Estado.</p>
<p>Transferência de renda é importante, sim. Mas sem porta de saída, vira prisão disfarçada de ajuda. E liberdade não é sobreviver — é poder escolher.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194390</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:00:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>