<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 15:12:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Quando a bagunça fala e a palavra transforma</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/quando-a-bagunca-fala-e-a-palavra-transforma/</link><description>“Quando você se dispõe a arrumar a bagunça, Deus te devolve a autoridade perdida.”
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/mesa-de-trabalho-baguncada-freepik-e1756298179758.webp" /><br><p style="text-align: justify;">Essa frase nos convida a refletir sobre responsabilidade, ação e consequência, mas também nos dá bom exercício linguístico. Observe: o verbo “dispor-se” indica decisão ativa, postura consciente diante do caos, seja ele literal ou simbólico. Já a “bagunça”, tão simples no vocabulário, carrega consigo o peso de tudo que ignoramos, deixamos para depois ou tentamos controlar sem sucesso.</p>
<p style="text-align: justify;">Do ponto de vista gramatical, a frase é construída em estrutura condicional: “quando” abre a ação necessária; o resultado vem em seguida, como consequência natural do esforço. Notem também o uso de “autoridade perdida”, uma expressão carregada de significado: não se trata apenas de poder, mas de reconhecimento, confiança e domínio sobre a própria vida.</p>
<p style="text-align: justify;">Em tempos em que a linguagem está cada vez mais rápida e superficial, refletir sobre frases assim nos lembra do poder transformador da palavra — e da ação. Arrumar a bagunça é também organizar nossos pensamentos, nossa fala, nosso convívio. E a Língua Portuguesa, com sua riqueza de verbos, conjunções e metáforas, permite-nos perceber que há sempre ordem possível, mesmo no caos.</p>
<p style="text-align: justify;">Em outras palavras: cuidar da bagunça — interna ou externa — é também ato de autoria. E a língua é o instrumento que nos devolve, em sentido literal ou simbólico, a autoridade que parecia perdida.</p>
<p>Aprenda com quem sabe: arrume sua vida já!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192177</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:36:29 +0000</pubDate></item><item><title>Bebê prematuro de 29 dias engasga e é salvo pelo SAMU em Coração de Jesus</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/bebe-prematuro-de-29-dias-engasga-e-e-salvo-pelo-samu-em-coracao-de-jesus/</link><description>Os socorristas foram acionados para interceptar um carro particular que transportava a criança em direção à ambulância. Ao abordar o veículo, a equipe constatou que o bebê estava cianótico com a pele azulada, indicando falta de oxigênio e apresentava obstrução das vias aéreas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-26-at-17.39.11-e1756298753446.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Na tarde desta terça-feira (26), um bebê prematuro de apenas 29 dias foi salvo por uma equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) após sofrer um engasgo em Coração de Jesus, no Norte de Minas.</p>
<p style="text-align: justify;">Os socorristas foram acionados para interceptar um carro particular que transportava a criança em direção à ambulância. Ao abordar o veículo, a equipe constatou que o bebê estava cianótico com a pele azulada, indicando falta de oxigênio e apresentava obstrução das vias aéreas.</p>
<p style="text-align: justify;">De imediato, os profissionais realizaram as manobras de desengasgo e conseguiram restabelecer a respiração do recém-nascido, que havia engasgado com leite e medicação. Após estabilização, o bebê foi levado para o hospital da cidade, onde recebeu atendimento médico e segue em acompanhamento.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192183</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:46:34 +0000</pubDate></item><item><title>Wallace Reis, da zaga aos livros: o olhar de um campeão sobre o sistema defensivo no futebol</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/wallace-reis-da-zaga-aos-livros-o-olhar-de-um-campeao-sobre-o-sistema-defensivo-no-futebol/</link><description>No primeiro livro, intitulado Em defesa, ele analisa com profundidade, experiência e uma visão própria de quem sempre jogou com inteligência, dentro e fora de campo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec.jpg" /><br><p dir="ltr">Com uma carreira marcada por títulos e solidez defensiva, o zagueiro <a href="https://www.instagram.com/wallacereis14/">Wallace Reis</a> mergulha agora em outro campo: o da escrita. No primeiro livro, intitulado <em><a href="https://www.emdefesa.com.br/livro-em-defesa">‘Em defesa’</a></em>, ele analisa o sistema defensivo do futebol com profundidade, experiência e uma visão própria de quem sempre jogou com inteligência, dentro e fora de campo.</p>
<p>Campeão estadual, regional, nacional, continental e mundial, Wallace Reis construiu uma trajetória vitoriosa pelos gramados vestindo camisas de peso como as de Vitória, Corinthians, Flamengo e Grêmio. Mas, entre treinos, viagens e concentrações, havia sempre espaço para outro hábito constante, a leitura.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-192180" class="wp-caption alignleft" id="attachment_192180" style="width: 330px"><img alt="" class="wp-image-192180" decoding="async" height="248" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 330px) 100vw, 330px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-400x300.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-400x300.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-768x576.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-280x210.jpg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-560x420.jpg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-450x338.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-780x585.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec-150x113.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/wallace-lec.jpg 800w" width="330"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-192180">Foto: Reprodução/Internet</figcaption></figure>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p>Conhecido por ser um atleta reservado, observador e disciplinado, Wallace agora transforma as reflexões em palavras. Sua primeira obra é mais do que uma análise tática. É um mergulho na essência da zaga, escrito por quem viveu cada centímetro dos gramados.</p>
<p>Aos 37 anos e, atualmente no Londrina, que disputa a Série C do Brasileiro, ele revela como surgiu a ideia de escrever o livro, ganhando força após uma provocação do técnico Eduardo Barroca, com quem trabalhou no Vitória em 2020.</p>
<p dir="ltr">Segundo ele, Barroca acreditava que defender era mais fácil do que atacar, e aquilo o gerou insatisfação. Diante de números e estudos em várias ligas, reuniu os argumentos.</p>
<p dir="ltr">Conforme o atleta, serão cerca de 130 páginas de conteúdo embasado em números, dados e situações práticas que ele mesmo estudou para que o leitor possa aprender, inclusive, com interatividade. Os QR codes presentes vão direcionar para vídeos no YouTube que exemplificam o que está sendo dito.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-192173" class="wp-caption alignnone" id="attachment_192173" style="width: 267px"><img alt="" class="wp-image-192173 size-medium" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-267x400.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-267x400.webp 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-683x1024.webp 683w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-768x1152.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-400x600.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-450x675.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-780x1170.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad-150x225.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0cb7a1a0-1a4e-4776-af01-61eba7a0cdad.webp 1024w" width="267"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-192173">Foto: Reprodução/Internet</figcaption></figure>
<p dir="ltr">Nesta entrevista em formato de perfil, <a href="https://www.instagram.com/wallacereis14/">Wallace</a> fala do sistema defensivo, a importância da leitura na sua vida e como o futebol, para ele, sempre foi também um exercício intelectual. Uma conversa com quem sempre defendeu mais do que a meta; defendeu ideias.</p>
<p dir="ltr"><strong>O que significa, na sua visão, “defender bem” no futebol moderno?</strong></p>
<p dir="ltr">Defender bem, para mim, é nada mais que controlar o adversário, tentando direcioná-lo para a parte mais confortável, onde não consigo impor o jogo sobre o meu.</p>
<p dir="ltr"><strong>Muitas vezes se fala que atacar é mais difícil que defender. Por que você acredita que essa percepção está equivocada?</strong></p>
<p dir="ltr">Equivocada porque, institivamente, todo mundo sabe atacar, mas poucas pessoas sabem defender da forma adequada. Se você pegar qualquer criança ela vai saber conduzir a bola, tentar o drible. Mas, defender a gente tem mais dificuldade, precisa de certos atributos técnicos e cognitivos. Defender precisa muito da racionalidade. Se você pegar, por exemplo, a luta como referência, todo mundo sabe dar um soco, mas poucas pessoas, de fato, sabem como se defender da forma adequada.</p>
<p dir="ltr"><strong>Quais são os principais fundamentos que um defensor precisa dominar para se destacar?</strong></p>
<p dir="ltr">Acima de tudo, o defensor tem que entender que a função dele é ser altruísta. É o primeiro passo. É ser o cara que vai limpar a sujeira dos outros. Além da parte técnica, tem a parte comportamental, para que você possa ser um grande defensor. Consequentemente, entramos no segundo cenário que é a questão da parte técnica. Ser agressivo, ter uma boa leitura de jogo. Saber das suas deficiências e limitações para o que você tenha de melhor seja utilizado da melhor forma para a sua equipe, de forma coletiva.</p>
<p dir="ltr"><strong>Você cita no livro que o jogador que mais roubou bolas no Brasileirão teve média de apenas 3,5 por jogo. O que esse número revela sobre a complexidade do ato de defender?</strong></p>
<p dir="ltr">Esse número mostra quão difícil é você roubar a bola de alguém, do adversário. Se você pega um cara com índice de 3.5, que foi o Gregore do Botafogo, a gente está falando de uma roubada de bola a cada 30 minutos. Então, isso é muito tempo. Quando consegue recuperar a bola de forma limpa, individualmente falando. Mas, o que vai fazer com que você consiga forçar o adversário a errar ou tomar decisões incorretas é um trabalho racional e coletivo defensivo.</p>
<p dir="ltr"><strong>Como você enxerga a função de atacantes e meias no processo defensivo moderno?</strong></p>
<p dir="ltr">Tem um função tão importante como o defensor da última linha. Hoje, esses atletas que jogam nas linhas mais ofensivas precisam entender um pouco mais da dinâmica de fechamendo de espaço, que são difíceis de perceber em campo. Porque se tem um visão bem limitada, e não conseguem enxergar tudo. Quando você está de fora, tem uma visão de 360 graus e consegue observar tudo. Acho que é a maior dificuldade. É essa percepção de preenchimento de espaço. Houve uma evolução muito grande quando se trata de organização defensiva. Mas, lá atrás, já haviam métodos, estilos e conceitos defensivos muito modernos para a época, com intensidade menor.</p>
<p dir="ltr"><strong>Em qual momento da sua carreira você percebeu a importância de estudar a defesa além da prática em campo?</strong></p>
<p dir="ltr">Sempre gostei de ler e isso foi desenvolvendo um senso crítico maior em referência ao jogo. Chegou um momento que dentro dessas provocações que o futebol tem, principalmente muitas falácias e algumas inverdades, a gente vai disseminando sem ter uma informação concreta. Passei a estudar com mais afinco. Até pelas pessoas falarem que atacar é mais difícil que defender. Acredito que a gente inverte a dificuldade de interpretação da realidade. É difícil fazer gol, mas atacar não. Fazer gols precisa de dom, frieza e é para poucos. Atacar, acredito, que todos têm certa facilidade para fazer isso. A partir desse momento, me permiti buscar, estudar, ver e ouvir mais, discordar e concordar.</p>
<p dir="ltr"><strong>O que os jovens defensores precisam aprender hoje para se tornarem referências amanhã?</strong></p>
<p dir="ltr">A juventude precisa entender qual é a sua função. A do defensor é defender. Terá o momento dele auxiliar ofensivamente, porém ele tem que estar ciente de qual é o seu papel na equipe. Tenho visto muitos jovens que, por jogar na defesa, tentar o protagonismo. E não é essa a função do defensor. A gente precisa voltar a entender o papel que cada um tem na equipe.</p>
<p dir="ltr"><strong>Qual é a principal mensagem que você quer deixar com o livro “Em defesa” para jogadores, técnicos e torcedores?</strong></p>
<p dir="ltr">Na verdade, não quero deixar uma mensagem. Quero um debate para que a gente possa se permitir discordar de pontos que ao longo do tempo afirmamos e não paramos para pensar sobre. É nada momento que isso. Acredito que, quem ler esse livro, vai abrir a cabeça para vários pontos de vistas, vários axiomas que o futebol traz e sempre na próxima esquina o futebol quebra essa certeza que nós temos. O futebol é tão apaixonante por essa complexidade e contradição que tem.</p>
<h3 dir="ltr"><strong>Sobre o Wallace</strong></h3>
<p dir="ltr"><strong>Wallace Reis</strong> começou no Vitória e colecionou passagens por Corinthians, Flamengo, Grêmio, Brusque e futebol da Turquia. Agora está no Londrina, onde tem contrato até o fim de 2025. No entanto, pretende renovar até 2026.</p>
<p dir="ltr">Dentre as conquistas estão o Campeonato Baiano: Vitória (2007; 2008; 2009 e 2010); Copa do Nordeste: Vitória (2010); Campeonato Brasileiro: Corinthians (2011); Libertadores: Corinthians (2012); Mundial de clubes: Corinthians (2012); Copa do Brasil: Flamengo (2013); Campeonato Carioca: Flamengo (2014); Campeonato Catarinense: Brusque (2022).</p>
<p dir="ltr">“Em Defesa” é uma publicação da editora Fontenele. Os interessados poderão adquirí-lo por meio do site <a href="http://emdefesa.com.br/" rel="noopener" target="_blank">emdefesa.com.br</a> ou pelo Instagram do jogador (@wallacereis14).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192165</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:50:26 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG-Campus Pirapora realiza seleção de professor substituto de Filosofia</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/ifnmg-campus-pirapora-realiza-selecao-de-professor-substituto-de-filosofia/</link><description>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) – Campus Pirapora está com inscrições abertas, de 28 de agosto a 14 de setembro de 2025, para o processo seletivo simplificado que visa contratar um professor substituto de Filosofia, conforme o Edital nº 122/2025. Para participar, é necessário possuir graduação na área.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IFNMG.png" /><br><p>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) – Campus Pirapora está com inscrições abertas, de 28 de agosto a 14 de setembro de 2025, para o processo seletivo simplificado que visa contratar um professor substituto de Filosofia, conforme o Edital nº 122/2025.</p>
<p>Para participar, é necessário possuir graduação na área. O profissional selecionado deverá cumprir 40 horas semanais de atividades acadêmicas.</p>
<p>A seleção será realizada em duas etapas: análise de títulos e experiência docente, seguida de uma prova de desempenho didático, marcada para o dia 25 de setembro de 2025, de forma presencial no Campus Pirapora. Ambas têm caráter eliminatório e classificatório.</p>
<p>A remuneração mensal varia de R$ 4.326,60 a R$ 8.058,29, conforme a titulação do candidato aprovado. Além do salário, o contratado terá direito a auxílio-alimentação e auxílio pré-escolar para dependentes de até 5 anos.</p>
<p>O contrato inicial terá duração de até seis meses, podendo ser prorrogado. Candidatos classificados além do número de vagas também poderão ser aproveitados, mediante interesse, em outros campi do IFNMG, como Januária, Montes Claros, Janaúba, Diamantina e Salinas.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas exclusivamente por meio de formulário eletrônico, disponível no site do IFNMG, seguindo as orientações do edital.</p>
<p>Mais informações podem ser consultadas no Edital nº 122/2025, publicado pelo IFNMG-Campus Pirapora.</p>
<p>Texto por Ana Flávia Moreira</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192192</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:33:57 +0000</pubDate></item><item><title>Pé-de-Meia: pagamento para nascidos em maio e junho ocorre nesta quarta-feira (27)</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/pe-de-meia-pagamento-para-nascidos-em-maio-e-junho-ocorre-nesta-quarta-feira-27/</link><description>O Governo Federal anunciou durante essa semana que a parcela do Benefício Pé de Meio já está disponível para os alunos nascidos nos meses de maio e junho.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0bb249c8-2399-46b2-a702-213a04b7589a.png" /><br><p>O Governo Federal anunciou durante essa semana que a parcela do Benefício Pé de Meio já está disponível para os alunos nascidos nos meses de maio e junho.<br/>
O Programa Pé de Meia foi criado pela Lei nº 14.818, de 16 de janeiro de 2024, com o objetivo de incentivar alunos da Rede Pública a permanecerem dando continuidade nos estudos até a conclusão.</p>
<p>O incentivo é creditado em conta Poupança CAIXA Tem e os valores podem ser movimentados pelo App CAIXA Tem.<br/>
Para facilitar ainda mais o dia a dia, é possível solicitar gratuitamente o cartão Pé-de-Meia pelo próprio app CAIXA Tem, permitindo o uso dos recursos em compras e pagamentos.</p>
<p>E tem mais uma boa notícia! Alunos que tenham sido aprovados na Educação de Jovens e Adultos (EJA), no primeiro semestre de 2025, receberão o crédito do Incentivo Conclusão, neste calendário. O Incentivo será liberado para movimentação após a conclusão do Ensino Médio.</p>
<p>O Programa Pé-de-Meia apoia a permanência e a conclusão escolar dos estudantes matriculados no Ensino Médio da rede pública.</p>
<p>Para mais informações sobre os pagamentos do Pé-de-Meia, acesse o site da Caixa.</p>
<p>Texto por Ana Flávia Moreira</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192224</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 11:44:56 +0000</pubDate></item><item><title>MPMG obtém a condenação de policiais civis e despachantes veiculares por participação em esquema de corrupção no Detran</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/mpmg-obtem-a-condenacao-de-policiais-civis-e-despachantes-veiculares-por-participacao-em-esquema-de-corrupcao-no-detran/</link><description>O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) obteve na Justiça a condenação de 15 pessoas acusadas de integrar uma organização criminosa que atuava no Departamento de Trânsito de Minas Gerais (Detran/MG). Entre os sentenciados estão policiais civis e despachantes de veículos. As penas aplicadas ultrapassam 211 anos de reclusão e incluem multas que chegam a quase R$ 785 mil. A punição mais severa foi fixada em 19 anos e um mês de prisão.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/1516434-scaled-1-1600x1068.jpg" /><br><div>Penas somam mais de 211 anos de prisão; fraude envolvia falsificação de vistorias e pagamento de propinas em Varginha e Elói Mendes.</div>
<div></div>
<div>O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) obteve na Justiça a condenação de 15 pessoas acusadas de integrar uma organização criminosa que atuava no Departamento de Trânsito de Minas Gerais (Detran/MG). Entre os sentenciados estão policiais civis e despachantes de veículos. As penas aplicadas ultrapassam 211 anos de reclusão e incluem multas que chegam a quase R$ 785 mil. A punição mais severa foi fixada em 19 anos e um mês de prisão.</div>
<div></div>
<div>As condenações são resultado da operação “Êxodo 23”, deflagrada pelo Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco), núcleo Varginha, e pela Promotoria de Justiça da Comarca de Elói Mendes. De acordo com as investigações, o esquema envolvia o pagamento de propina a policiais civis e servidores para:</div>
<div>•registrar vistorias veiculares que nunca foram realizadas;</div>
<div>•agilizar a expedição de documentos;</div>
<div>•autorizar emplacamentos e lacrações fora das dependências oficiais do Detran.</div>
<div></div>
<div>Além das penas de prisão e das multas, os condenados terão que pagar R$ 200 mil por danos morais coletivos. No caso dos policiais civis envolvidos, também foi decretada a perda do cargo público.</div>
<div></div>
<div>Segundo o MPMG, réus que colaboraram com as investigações receberam redução das penas e não cumprirão em regime fechado. Tanto os sentenciados quanto o Ministério Público ainda podem recorrer da decisão.</div>
<div></div>
<div><strong>Relembre o caso</strong></div>
<div></div>
<div>A investigação teve início em 2019 e culminou, em dezembro do mesmo ano, na deflagração da operação. À época, foram expedidos 16 mandados de prisão preventiva e 21 de busca e apreensão em Elói Mendes e Varginha.</div>
<div></div>
<div>Participaram da ação 101 agentes, entre policiais militares, civis da Corregedoria, promotores de Justiça e servidores do MPMG, utilizando 25 viaturas. As diligências foram coordenadas pelo Gaeco e duraram cerca de dois anos, revelando a atuação do grupo criminoso dentro do Detran/MG.</div>
<div></div>
<div>Texto por Ana Flávia Moreira</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192242</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:14:14 +0000</pubDate></item><item><title>O futuro da televisão aberta: entenda como vai funcionar a TV 3.0</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/o-futuro-da-televisao-aberta-entenda-como-vai-funcionar-a-tv-3-0/</link><description>A estreia da TV 3.0 está marcada para 2025, com emissoras-piloto em São Paulo e Brasília. A expectativa é que o sistema esteja disponível em todo o território nacional até a Copa do Mundo de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/TV-por-assinatura-paga-controle-e1756320519677.png" /><br><div>A televisão aberta brasileira está prestes a viver a maior transformação desde a chegada do sinal digital, em 2007. Trata-se da TV 3.0, também chamada de DTV+, um sistema que une radiodifusão e internet, com promessa de qualidade de imagem em até 8K, som imersivo e experiências interativas inéditas para o telespectador.</div>
<div></div>
<div><strong>O que é a TV 3.0</strong></div>
<div>A TV 3.0 é a evolução do atual modelo digital e foi desenvolvida em parceria entre governo, universidades e setor privado. O novo padrão pretende aproximar a TV aberta das plataformas de streaming, oferecendo navegação por aplicativos, conteúdos sob demanda e integração com a internet, sem abrir mão do sinal gratuito disponível em todo o país.</div>
<div></div>
<div><strong>Principais novidades</strong></div>
<div><em>Imagem e som avançados</em></div>
<div>A resolução passa do Full HD para o 4K e até o 8K, com suporte a cores mais vivas e contrastes aprimorados. No áudio, a novidade é o efeito imersivo: será possível, por exemplo, destacar o som da plateia ou do artista em um show.</div>
<div></div>
<div><em>Interatividade</em></div>
<div>O tradicional “zapping” de canais dá lugar a uma interface baseada em aplicativos. O telespectador poderá participar de enquetes ao vivo, escolher ângulos de câmera em transmissões esportivas, comprar produtos diretamente pela tela e acessar conteúdos extras de cada emissora.</div>
<div></div>
<div><em>Integração com internet</em></div>
<div>Embora muitas funcionalidades dependam de conexão, os canais continuarão disponíveis mesmo sem acesso à rede, mantendo o caráter inclusivo da TV aberta.</div>
<div></div>
<div><em>Publicidade personalizada</em></div>
<div>Anúncios e conteúdos poderão ser adaptados de acordo com o perfil do usuário, oferecendo às emissoras novas métricas e equilibrando a concorrência com plataformas digitais.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>Acessibilidade e inclusão</em></div>
<div style="text-align: justify;">A tecnologia vai ampliar recursos de legendas, audiodescrição e acessibilidade, além de manter alcance em áreas com pouca ou nenhuma conexão de internet.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Cronograma e implantação no Brasil</strong></div>
<div style="text-align: justify;">A estreia da TV 3.0 está marcada para 2025, com emissoras-piloto em São Paulo e Brasília. A expectativa é que o sistema esteja disponível em todo o território nacional até a Copa do Mundo de 2026.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A transição será gradual, com a convivência entre a atual TV digital (2.0) e a nova tecnologia por até dez anos. Inicialmente, será necessário o uso de conversores compatíveis, estimados em torno de R$ 400, até que os fabricantes lancem televisores com o sistema embutido.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Desafios</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Entre os principais obstáculos estão o investimento das emissoras em infraestrutura, a produção de novos aparelhos compatíveis e o acesso à internet de qualidade. No Brasil, ainda há grande parcela da população sem conexão estável, o que pode limitar parte das funcionalidades mais avançadas da TV 3.0.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>O que muda para o telespectador:</em></div>
<div style="text-align: justify;">• Imagem em até 8K e som imersivo;</div>
<div style="text-align: justify;">• Interatividade em tempo real com enquetes, múltiplos ângulos e compras integradas;</div>
<div style="text-align: justify;">• Interface baseada em aplicativos, semelhante ao streaming;</div>
<div style="text-align: justify;">• Propagandas e conteúdos personalizados;</div>
<div style="text-align: justify;">• Mais recursos de acessibilidade.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A TV 3.0 inaugura uma nova era para a radiodifusão brasileira. Combinando a gratuidade e o alcance da TV aberta com os recursos de interatividade e personalização típicos do streaming, a tecnologia tem potencial para transformar a forma como milhões de brasileiros assistem televisão.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192239</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Edifício Roma tem escoras retiradas um ano após interdição em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/27/edificio-roma-tem-escoras-retiradas-um-ano-apos-interdicao-em-montes-claros/</link><description>Apesar da retirada das escoras representar um avanço significativo na estabilização do prédio, o mesmo permanece interditado. O andamento das obras e o monitoramento técnico das instituições responsáveis definirão os próximos passos para a conclusão do processo e a liberação da edificação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n.png" /><br><p style="text-align: justify;">Nesta quarta-feira (27), a construtora Turano, responsável pelo Edifício Roma, em Montes Claros, no Norte de Minas, divulgou que executou 100% do reforço estrutural e retirada do escoramento do prédio.</p>
<p style="text-align: justify;">Apesar da retirada das escoras representar um avanço significativo na estabilização do prédio, o mesmo permanece interditado. O andamento das obras e o monitoramento técnico das instituições responsáveis definirão os próximos passos para a conclusão do processo e a liberação da edificação.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-192253" class="wp-caption alignnone" id="attachment_192253" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-192253" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-300x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-300x400.png 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-768x1024.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-450x600.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-780x1040.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-640x853.png 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n-150x200.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/SaveClip.App_539518572_18521529766021645_6501383510054202501_n.png 1080w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-192253">Imagem: Construtora Turano/ Divulgação</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;"><strong>Relembre o caso</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O Edifício Roma foi interditado em abril de 2024, após o colapso de um dos pilares da estrutura. Na época, moradores precisaram deixar o local imediatamente e a área no entorno também foi isolada por questões de segurança. Desde então, a situação passou a ser acompanhada de perto por órgãos públicos, construtora e especialistas, enquanto os moradores aguardam o desfecho do processo.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Expectativa para liberação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A equipe de reportagem entrou em contato com a Defesa Civil, que informou estar aguardando um posicionamento oficial do Ministério Público de Minas Gerais. De acordo com o órgão, cabe ao MP se manifestar sobre os próximos passos relacionados à liberação do edifício.</p>
<p style="text-align: justify;">Até o momento, o Ministério Público não se pronunciou sobre o caso. Seguimos aguardando atualizações.</p>
<p style="text-align: justify;">Enquanto isso, moradores e vizinhos seguem atentos ao andamento das obras e alimentam a expectativa de que, com os avanços técnicos alcançados, seja possível estabelecer uma previsão para a retomada do uso do edifício.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192250</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 16:37:17 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto Trajeto Moda amplia capacitação e geração de renda para mulheres no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/projeto-trajeto-moda-amplia-capacitacao-e-geracao-de-renda-para-mulheres-no-norte-de-minas/</link><description>A meta, com a nova etapa, é alcançar mais de 1,7 mil participantes nos próximos dois anos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9940.jpeg" /><br><p>O Governo de Minas anunciou a expansão do projeto Trajeto Moda, que passará a atender 122 municípios até o fim de 2026, incluindo diversas cidades do Norte de Minas. A iniciativa é voltada para mulheres em situação de vulnerabilidade social e oferece capacitação em corte e costura, moda sustentável, empreendedorismo e outras áreas, com o objetivo de gerar renda e promover inclusão.</p>
<p>Criado em 2021, o programa já beneficiou 644 mulheres em 47 municípios, com destaque para regiões como Vale do Jequitinhonha, Norte de Minas, Vale do Rio Doce e Região Metropolitana de Belo Horizonte. A meta, com a nova etapa, é alcançar mais de 1,7 mil participantes nos próximos dois anos.</p>
<p>Durante cerimônia em Belo Horizonte, foram entregues simbolicamente 779 máquinas de costura a 30 municípios já contemplados. Desde o lançamento, cerca de R$ 17 milhões foram investidos em equipamentos, formação e assessoramento técnico.</p>
<p>A execução é feita pela Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social (Sedese), em parceria com o Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) e a Secretaria de Estado de Casa Civil (SCC). Além do aprendizado em costura, as mulheres recebem formação em associativismo, cooperativismo, educação financeira, precificação e manutenção de máquinas.</p>
<p>A secretária de Desenvolvimento Social, Alê Portela, ressaltou que o projeto vai além da qualificação profissional. “Trabalhamos também o resgate da autoestima e das habilidades socioemocionais das participantes, fortalecendo o protagonismo feminino”, destacou.</p>
<p>O governador Romeu Zema afirmou que a iniciativa tem impacto decisivo em regiões de baixo Índice de Desenvolvimento Humano (IDH). “O Trajeto Moda devolve dignidade e abre caminho para o empreendedorismo feminino, principalmente em cidades onde as oportunidades ainda são limitadas”, afirmou.</p>
<p>No Norte de Minas, histórias como a de Jesiane Aparecida Silva, moradora de Bocaiúva, ilustram os resultados alcançados. Após participar do programa, ela conseguiu montar um ateliê em casa e conciliar a geração de renda com os cuidados com os filhos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192259</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:09:26 +0000</pubDate></item><item><title>Senado aprova projeto que combate a adultização de crianças na internet</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/senado-aprova-projeto-que-combate-a-adultizacao-de-criancas-na-internet/</link><description>A medida recebeu apoio de centenas de organizações da sociedade civil que atuam na defesa dos direitos de crianças e adolescentes no Brasil
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9941-e1756376118141.webp" /><br><p> </p>
<p>O Senado Federal aprovou, em votação simbólica nesta quarta-feira (27), o Projeto de Lei (PL) 2628/2022, que cria regras para a proteção de crianças e adolescentes em ambientes digitais. Conhecida como “PL contra a adultização de crianças”, a proposta segue agora para sanção presidencial.</p>
<p>De autoria do senador Alessandro Vieira (MDB-SE), o texto aprovado é o substitutivo relatado na Câmara dos Deputados pelo deputado Jadyel Alencar (Republicanos-PI). A medida recebeu apoio de centenas de organizações da sociedade civil que atuam na defesa dos direitos de crianças e adolescentes no Brasil.</p>
<p>Entre as novidades está a criação de uma autoridade nacional autônoma, vinculada à administração pública, responsável por fiscalizar e aplicar sanções em caso de descumprimento da lei.</p>
<p>O projeto, que possui 16 capítulos e 41 artigos, obriga plataformas digitais a adotarem medidas para reduzir a exposição de crianças e adolescentes a conteúdos ilegais ou impróprios, como exploração sexual, violência, assédio, jogos de azar e publicidade predatória. Também prevê regras mais rígidas para verificação de idade, hoje feita basicamente por autodeclaração.</p>
<p>Além da proteção contra conteúdos nocivos, a proposta regulamenta o uso de publicidade direcionada, a coleta de dados pessoais de menores e estabelece normas específicas para jogos eletrônicos, proibindo a exposição a jogos de azar. As penalidades para infratores incluem advertências, multas que podem chegar a R$ 50 milhões, suspensão temporária de atividades e até a proibição definitiva de funcionamento no país.</p>
<p>Durante a votação, o senador Alessandro Vieira destacou a importância da iniciativa. “O ambiente digital é um problema global, especialmente para crianças e adolescentes. Esta lei é fruto da escuta da sociedade e de um esforço conjunto para proteger o público mais vulnerável”, afirmou.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192265</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:15:41 +0000</pubDate></item><item><title>Atleta sonha disputar Campeonato Brasileiro de Karatê e segue em busca de patrocínio</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/atleta-sonha-disputar-campeonato-brasileiro-de-karate-e-segue-em-busca-de-patrocinio/</link><description>No último ano, Lorena participou da 4ª etapa do Campeonato Mineiro 2025, em Janaúba, na categoria Master Pesado, conquistando o 1º lugar. Com o resultado, classificou-se para a final estadual em Uberlândia, realizada em julho. Lá, venceu sua primeira luta contra a vice-campeã brasileira de 2024 e empatou a segunda, ficando com o vice-campeonato mineiro por critério de desempate
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-07.40.23-320x400.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Aos 34 anos, a atleta Lorena vive um momento de transformação em sua vida pessoal e esportiva. Casada, mãe de dois filhos e formada em Direito, ela trocou a advocacia para se dedicar à família e, mais recentemente, encontrou nas artes marciais um novo propósito: o karatê.</p>
<p style="text-align: justify;">Natural de Montes Claros, mas criada até os 18 anos em Joaquim Felício, Lorena retornou à cidade natal para estudar e trabalhar. Em abril de 2023, aos 32 anos, decidiu acompanhar o marido e o filho nos treinos de karatê. O que começou como uma experiência em família tornou-se uma verdadeira paixão e um caminho de superação.</p>
<p style="text-align: justify;">No último ano, Lorena participou da 4ª etapa do Campeonato Mineiro 2025, em Janaúba, na categoria Master Pesado, conquistando o 1º lugar. Com o resultado, classificou-se para a final estadual em Uberlândia, realizada em julho. Lá, venceu sua primeira luta contra a vice-campeã brasileira de 2024 e empatou a segunda, ficando com o vice-campeonato mineiro por critério de desempate.</p>
<p style="text-align: justify;">O resultado garantiu sua classificação direta para a Final do Campeonato Brasileiro de Karatê, já que, na categoria Master, não existem etapas eliminatórias.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192272" decoding="async" height="400" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-07.40.23-320x400.jpeg" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Além do karatê, Lorena também mostrou força no jiu-jitsu, modalidade em que foi campeã no Campeonato Pan-Americano da CBJJI, realizado no último dia 17, em Montes Claros. Atualmente, ela é faixa branca 3º grau.</p>
<p style="text-align: justify;">Determinada, a atleta sonha em conquistar o título de campeã brasileira de karatê em sua primeira competição nacional. “Na minha primeira competição estadual fui vice-campeã, e agora quero mostrar que posso chegar ao topo. Venho do sedentarismo, estava muito acima do peso, mas decidi mudar. Sou dona de casa, esposa, mãe, empreendedora, e mesmo assim encontrei nas artes marciais uma forma de me sentir viva. Quero inspirar outras mulheres a acreditar que, mesmo com a rotina exaustiva, é possível cuidar de si e buscar aquilo que faz o coração vibrar”,afirma.</p>
<p style="text-align: justify;">Para transformar esse sonho em realidade, Lorena busca apoio e patrocínio que possibilitem sua participação no Campeonato Brasileiro de Karatê. Mais do que medalhas, ela carrega consigo a missão de provar que a força da superação pode abrir novos caminhos dentro e fora dos tatames.<br/>
Eu Júnior Maia já estou na torcida para que Lorena possa representar nossa região e possa ser uma referência para todas as mulheres.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192269</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:09:30 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros se prepara para receber 16ª edição do PHN com expectativa de 8 mil jovens</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/28/montes-claros-se-prepara-para-receber-16a-edicao-do-phn-com-expectativa-de-8-mil-jovens/</link><description>A iniciativa busca evangelizar de forma dinâmica, unindo fé, música, teatro, dança, esportes radicais e cultura jovem. O PHN surgiu a partir da inspiração do missionário Dunga, então membro da Comunidade Canção Nova, e se espalhou pelo Brasil e pelo mundo com o lema: “Por hoje não vou mais pecar”. Em Montes Claros, o encontro é organizado pelo Grupo de Oração Dai-me Almas, que realiza desde 2008 eventos voltados à juventude e à vivência da fé.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Montes Claros será palco, nos dias 30 e 31 de agosto de 2025, do XVI PHN (Por Hoje Não), um dos maiores eventos católicos do Norte de Minas voltado à juventude, que deve reunir cerca de 8 mil participantes no Ginásio Poliesportivo Tancredo Neves. A iniciativa busca evangelizar de forma dinâmica, unindo fé, música, teatro, dança, esportes radicais e cultura jovem.</p>
<p style="text-align: justify;">O PHN surgiu a partir da inspiração do missionário Dunga, então membro da Comunidade Canção Nova, e se espalhou pelo Brasil e pelo mundo com o lema: “Por hoje não vou mais pecar”. Em Montes Claros, o encontro é organizado pelo Grupo de Oração Dai-me Almas, que realiza desde 2008 eventos voltados à juventude e à vivência da fé.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-192288" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-1229x1536.jpeg 1229w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-28-at-10.37.08.jpeg 1280w" width="320"/></p>
<p style="text-align: justify;">Ao longo das edições, o PHN Montes Claros cresceu significativamente. De reuniões com pouco mais de 100 jovens, o evento chegou a atrair quase 8 mil pessoas em 2014, ano que contou com a presença do próprio Dunga. Para a edição deste ano, as atrações principais serão a banda Rosa de Saron e o cantor Flávio Vitor (Colo de Deus), oferecendo ainda momentos de oração, pregação, adoração e partilha.</p>
<p style="text-align: justify;">“O PHN é uma experiência única de fé e alegria. Queremos mostrar aos jovens que é possível viver a radicalidade do Evangelho sem deixar de ser jovem. Cada edição é um verdadeiro derramamento de bênçãos em Montes Claros e no Norte de Minas”, destaca a coordenação do Grupo de Oração Dai-me Almas.</p>
<p style="text-align: justify;">A expectativa é que a XVI edição consolide ainda mais o evento como um espaço de encontro e transformação, levando esperança e fé a milhares de jovens da região.</p>
<p>O XVI PHN Montes Claros promete ser um marco na história do movimento, fortalecendo sua missão de levar esperança, fé e vida nova a milhares de jovens.</p>
<p>📌 Linha do Tempo – PHN Montes Claros e Região</p>
<p>Ano Edição / Cidade Público estimado Destaques</p>
<p>2008 I PHN Montes Claros 100 pessoas Primeiro encontro, na Escola Estadual Antônio Canela<br/>
2009 II PHN Montes Claros 100 pessoas Reconhecimento de Dunga na TV Canção Nova<br/>
2009 I PHN São Francisco 400 pessoas Primeiro fora de Montes Claros, com teatro de Cláudio Prates<br/>
2010 I PHN Pintópolis 600 pessoas Celebração presidida pelo Bispo de Januária<br/>
2011 III PHN Montes Claros 400 pessoas Inclusão de esportes radicais e Hip Hop<br/>
2011 II PHN Pintópolis 700 pessoas Grande participação regional<br/>
2012 IV PHN Montes Claros 700 pessoas Primeiras caravanas de outras cidades<br/>
2013 V PHN Montes Claros 3 mil pessoas Espaço do CAIC já não comportava o público<br/>
2014 VI PHN Montes Claros 8 mil pessoas Presença de Dunga; Poliesportivo lotado<br/>
2015 VII PHN Montes Claros 8 mil pessoas Atração: Eugênio Jorge<br/>
2016 VIII PHN Montes Claros 6–7 mil pessoas Atração: Walmir Alencar<br/>
2017 IX PHN Montes Claros 8 mil pessoas Atração: Eliana Ribeiro<br/>
2018 X PHN Montes Claros 4–5 mil pessoas Atração: Tony Alysson<br/>
2019 XI PHN Montes Claros 4–5 mil pessoas Atração: Thiago Brado<br/>
2022 XII PHN Montes Claros 3–4 mil pessoas Pós-pandemia, com Thiago Brado<br/>
2023 XIII PHN Montes Claros 5–6 mil pessoas Missionário Shalom e Fraternidade São João Paulo II<br/>
2024 XIV PHN Montes Claros 5–6 mil pessoas Atração: Flávio Vitor (Colo de Deus)<br/>
2025 XVI PHN Montes Claros 8 mil esperados Atrações: Rosa de Saron e Flávio Vitor (Colo de Deus)</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192281</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:33:54 +0000</pubDate></item></channel></rss>