<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 06:20:27 +0000</lastBuildDate><item><title>Conservatório Estadual de Música abre inscrições em Montes Claros e Bocaiuva</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/13/conservatorio-estadual-de-musica-abre-inscricoes-em-montes-claros-e-bocaiuva/</link><description>Inscrições podem ser feitas por meio de formulário online até o dia 18 de janeiro. Confira agora a relação de vagas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/x11703366_880649705305295_225165239197461751_n-e1768340590284.webp.pagespeed.ic.FvnoYJzh6n.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Conservatório Estadual de Música Lorenzo Fernândez lançou o <a href="https://www.lorenzofernandez.com.br/editais/2b4542b157b2482c95c991dea8ed8896.pdf" rel="noopener" target="_blank">Edital de ingresso</a> nos cursos de Musicalização e Educação Musical de 2026 nas cidades de Montes Claros e Bocaiuva, ambas no Norte de Minas. Conforme o Edital, crianças a partir dos seis anos podem se inscrever.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições podem ser feitas por meio de preenchimento e envio de formulário, disponível no<a href="https://www.lorenzofernandez.com.br/"> site</a> da instituição, até o dia 18 de janeiro. Cada candidato poderá se inscrever em apenas um curso, indicando o turno escolhido conforme a disponibilidade de vagas.</span></p>
<p>Segundo informações do Edital, a matrícula dos estudantes classificados na 1ª chamada para Musicalização está prevista para os dias 22 e 23 de janeiro, na secretaria da instituição. Para os estudantes classificados  na Educação Musical, nos dias 26 a 28 de janeiro.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora a relação de vagas:</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Montes Claros</span></h2>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Musicalização</span></em></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">6 anos: 35 vagas (manhã), 39 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">7 anos: 75 vagas (manhã), 42 (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">8 anos: 34 vagas (manhã), 19 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">9 anos: 80 vagas (manhã), 33 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">10 anos: 35 vagas(manhã)</span></li>
</ul>
<p><em>Educação Musical</em></p>
<ul>
<li>Acordeon: 8 vagas (manhã), 11 vagas (tarde), 20 vagas (noite)</li>
<li>Bateria: Não há vagas</li>
<li>Canto: 16 vagas (manhã), 51 vagas (tarde), 44 vagas (noite)</li>
<li>Cavaquinho: 3 vagas (manhã), 9 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Clarinete: 3 vagas (manhã), 9 vagas (tarde), 9 vagas (noite)</li>
<li>Contrabaixo Elétrico: 6 vagas (manhã), 7 vagas (tarde), 3 vagas (noite)</li>
<li>Contrabaixo acústico: 3 vagas (manhã), 5 vagas (tarde), 3 vagas (noite)</li>
<li>Flauta doce: 15 vagas em cada um dos três turnos</li>
<li>Flauta transversal: 3 vagas (manhã), 4 vagas (tarde), 3 vagas (noite)</li>
<li>Guitarra: Não há vagas</li>
<li>Piano: 10 vagas (tarde)</li>
<li>Saxofone: 09 vagas (manhã), 08 vagas (tarde), 08 vagas (noite)</li>
<li>Teclado: 24 vagas (manhã), 5 vagas (tarde), 35 vagas (noite)</li>
<li>Trompete: 09 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Viola caipira: 06 vagas (manhã), 04 vagas (tarde)</li>
<li>Violão: 119 vagas (manhã), 128 vagas (tarde), 81 vagas (noite)</li>
<li>Viola de orquestra: 4 vagas (noite)</li>
<li>Violino: Não há vagas</li>
<li>Violoncelo: 2 vagas (noite)</li>
<li>Ukulelê: 1 vaga (manhã), 3 vagas (tarde)</li>
</ul>
<h2>Bocaiuva</h2>
<p><em>Musicalização</em></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">6 anos: 18 vagas (manhã), 18 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">7 anos: 02 vagas (manhã), 08 (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">8 anos: 20 vagas (manhã), 12 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">9 anos:  08 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">10 anos: 07 vagas (manhã), 06 vagas (tarde)</span></li>
</ul>
<p><em>Educação Musical</em></p>
<ul>
<li>Guitarra: 6 vagas (tarde), 6 vagas (noite)</li>
<li>Piano: 08 vagas (tarde), 05 vagas (noite)</li>
<li>Teclado: 05 vagas (manhã), 12 vagas (tarde), 03 vagas (noite)</li>
<li>Viola caipira: 03 vagas (tarde), 03 vagas (noite)</li>
<li>Violão: 04 vagas (manhã), 10 vagas (tarde), 09 vagas (noite)</li>
<li>Violino: 10 vagas (tarde)</li>
<li>Acordeom: 4 vagas( tarde), 4 vagas (noite)</li>
<li>Bateria: 03 vagas (manhã), 03 vagas (noite)</li>
<li>Canto: 08 vgas (manhã), 08 vagas (noite)</li>
<li>Cavaquinho: 02 vagas (manhã), 04 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Flauta doce: 06 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Flauta transversal: 02 vagas (tarde), 03 vagas (noite)</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201352</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:13:29 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para médicos na Central de Regulação do SUS em MG são prorrogadas até 20 de janeiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/inscricoes-para-medicos-na-central-de-regulacao-do-sus-em-mg-sao-prorrogadas-ate-20-de-janeiro/</link><description>O edital, publicado no Diário Oficial de Minas Gerais, pela Secretaria de Estado de Saúde (SES-MG), prevê inicialmente três vagas para provimento imediato, além da formação de cadastro de reserva
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xIMG_7698-e1768384733594.jpeg.pagespeed.ic.wS4PTiFTqM.jpg" /><br><p style="text-align: left;">As inscrições do processo seletivo interno para médicos que irão atuar como Autoridade Sanitária da área de Regulação do Acesso na Central de Operações para Regulação Estadual, em Belo Horizonte, foram prorrogadas até a próxima terça (20/1). A medida vai reforçar as equipes responsáveis pela organização do fluxo de pacientes e gestão do acesso aos serviços do Sistema Único de Saúde (SUS) em Minas Gerais.</p>
<p>O edital, publicado no Diário Oficial de Minas Gerais, pela Secretaria de Estado de Saúde (SES-MG), prevê inicialmente três vagas para provimento imediato, além da formação de cadastro de reserva. Podem participar servidores públicos efetivos, lotados em órgão ou entidade municipal, estadual ou federal, com graduação em Medicina e registro ativo no Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais (CRM-MG).<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas até a próxima terça-feira (20/1), conforme orientações do edital e do sistema de Processos Seletivos da SES-MG. O prazo para envio da documentação permanece até o mesmo dia 20/1.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>De acordo com o subsecretário de Acesso a Serviços de Saúde da SES-MG, Renan Guimarães de Oliveira, os profissionais selecionados vão exercer papel estratégico no fortalecimento da regulação no estado. “O médico regulador é essencial para a organização da rede assistencial. Esses profissionais contribuem para decisões mais seguras, para o uso adequado dos recursos disponíveis e para garantir que os pacientes tenham acesso oportuno aos serviços de saúde”, afirma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201361</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros vai ferver em maio: “Cê Tá Doído Festival” promete noite histórica com grandes nomes do sertanejo</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/montes-claros-vai-ferver-em-maio-ce-ta-doido-festival-promete-noite-historica-com-grandes-nomes-do-sertanejo/</link><description>Ícaro &amp; Gilmar, Panda e Humberto &amp; Ronaldo se reúnem para mais de quatro horas de shows e grandes sucessos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-1-scaled-e1768401477592.jpeg" /><br><p data-end="817" data-start="487">Montes Claros será palco, no dia <strong data-end="534" data-start="520">23 de maio</strong>, de um dos eventos mais aguardados do calendário musical de 2026. O <strong data-end="629" data-start="603">“Cê Tá Doído Festival”</strong> chega à cidade prometendo uma noite histórica no <strong data-end="724" data-start="679">Parque de Exposições João Alencar Athayde</strong>, reunindo grandes nomes do sertanejo em uma experiência que vai além dos shows tradicionais.</p>
<p data-end="1181" data-start="819">O festival, que já percorreu diversas cidades brasileiras com ingressos esgotados, se consolidou como uma das maiores labels do sertanejo atual. A proposta é inovadora: os artistas se apresentam de forma integrada, em um mesmo palco e com um cenário temático, proporcionando <strong data-end="1142" data-start="1094">mais de quatro horas ininterruptas de música</strong>, interação e repertório compartilhado.</p>
<p data-end="1555" data-start="1183">Entre as atrações confirmadas estão <strong data-end="1237" data-start="1219">Ícaro &amp; Gilmar</strong>, naturais de Minas Gerais e responsáveis por sucessos como <em data-end="1309" data-start="1297">“Voltável”</em>, <em data-end="1326" data-start="1311">“M de Mulher”</em>, <em data-end="1341" data-start="1328">“Despedida”</em> e <em data-end="1359" data-start="1344">“Imperfeitos”</em>, músicas que figuram entre as mais tocadas do sertanejo contemporâneo. A dupla é conhecida pela forte conexão com o público e pelas apresentações marcadas por emoção e repertório cantado em coro.</p>
<p data-end="1853" data-start="1557">Outro destaque do festival é o cantor <strong data-end="1604" data-start="1595">Panda</strong>, artista que ganhou projeção nacional ao unir o sertanejo moderno a releituras de clássicos do gênero. Dono de hits como <em data-end="1742" data-start="1726">“Eu Te Seguro”</em>, <em data-end="1756" data-start="1744">“Baqueado”</em> e <em data-end="1767" data-start="1759">“1004”</em>, ele se tornou referência por sua identidade musical e presença de palco carismática.</p>
<p data-end="2181" data-start="1855">Completando o time principal, a dupla <strong data-end="1915" data-start="1893">Humberto &amp; Ronaldo</strong>, de Goiânia, leva ao festival uma trajetória consolidada e músicas que atravessaram gerações, como <em data-end="2032" data-start="2015">“Mente Poluída”</em>, <em data-end="2045" data-start="2034">“Romance”</em> e <em data-end="2074" data-start="2048">“Só Vou Beber Mais Hoje”</em>. Amigos de infância, os artistas são reconhecidos pela energia nos shows e pela proximidade com o público.</p>
<p data-end="2474" data-start="2183">Antes das atrações principais, o palco do “Cê Tá Doído Festival” também receberá <strong data-end="2278" data-start="2264">Pedro Lima</strong> e o grupo <strong data-end="2296" data-start="2289">CDB</strong>, que se destacam no cenário musical pelo <strong data-end="2350" data-start="2338">pagonejo</strong>, estilo que mistura o pagode tradicional com influências sertanejas e vem conquistando espaço em grandes eventos pelo país.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201390" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201390" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201390 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-400x267.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-1024x683.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-768x512.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-1536x1024.jpg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-2048x1366.jpg 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-780x520.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-1600x1067.jpg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/CREDITO-MARCEL-BIANCHI-4-scaled.jpg 1280w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201390">Foto: Marcel Bianchi / Divulgação</figcaption></figure>
<p data-end="2693" data-start="2476">As <strong data-end="2515" data-start="2479">vendas de ingressos já começaram</strong> e seguem tanto de forma online quanto presencial. Os interessados podem adquirir entradas pela plataforma <strong data-end="2651" data-start="2622"><a class="decorated-link" data-end="2649" data-start="2624" href="http://www.vaideingressos.com.br" rel="noopener" target="_new">www.vaideingressos.com.br</a></strong>, além de pontos físicos em Montes Claros.</p>
<p data-end="2796" data-start="2695">🎫 <strong data-end="2717" data-start="2698">Vendas físicas:</strong><br data-end="2720" data-start="2717"/>📍 <strong data-end="2741" data-start="2723">Subway Avenida</strong> – Avenida Sanitária, 616, Centro<br data-end="2777" data-start="2774"/>🕒 Das 10h às 18h</p>
<p data-end="2897" data-start="2798">📍 <strong data-end="2835" data-start="2801">Loja TDeB – Quarteirão do Povo</strong><br data-end="2838" data-start="2835"/>Rua Governador Valadares, 60, Centro<br data-end="2877" data-start="2874"/>🕒 Das 9h às 18h30</p>
<p data-end="2941" data-start="2899">📍 <strong data-end="2918" data-start="2902">Rodrigão Fox</strong><br data-end="2921" data-start="2918"/>📞 (38) 99940-3139</p>
<p data-end="3177" data-start="2943">Com uma turnê que passa por diversos estados brasileiros, o “Cê Tá Doído Festival” chega a Montes Claros com expectativa de grande público, movimentando a economia local e consolidando a cidade como rota dos grandes eventos nacionais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201388</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:39:54 +0000</pubDate></item><item><title>Candidatos do Enem já podem consultar as vagas disponíveis no Sisu</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/candidatos-do-enem-ja-podem-consultar-as-vagas-disponiveis-no-sisu/</link><description>Ministério da Educação disponibilizou informações sobre a oferta de vagas, cursos e instituições disponíveis no Sisu deste ano; inscrições começam dia 19/01
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-scaled.png" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Os candidatos que fizeram pelo menos uma das três últimas edições do <strong>Exame Nacional do Ensino Médio</strong> já podem consultar as vagas disponíveis no Sistema de Seleção Unificada(Sisu) deste ano. As informações foram disponibilizadas pelo <em>Ministério da Educação</em> no último domingo(11), no site do Sisu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao acessar o link  </span><a href="https://sisu.mec.gov.br/#/vagas"><span style="font-weight: 400;">https://sisu.mec.gov.br/#/vagas</span></a><span style="font-weight: 400;">, os candidatos vão poder realizar uma pesquisa sobre os cursos ofertados. Caso o candidato opte pela pesquisa de um curso específico, o site irá reunir todas as instituições de ensino que vão ofertá-lo, o total de vagas na modalidade de ampla concorrência e também se há ações afirmativas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também é possível selecionar uma instituição de ensino e se informar sobre o total de cursos oferecidos e distribuição das vagas no sistema universal e ações afirmativas.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201407" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201407" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201407" decoding="async" height="131" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-400x131.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-400x131.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-1024x336.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-768x252.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-450x148.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-780x256.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-150x49.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/print-vagas-sisu-scaled.png 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201407">No site do Sisu, candidatos podem fazer uma pesquisa prévia sobre vagas, cursos e instituições disponíveis.</figcaption></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que esta etapa é apenas uma<em> pesquisa prévia</em> para que os candidatos possam pesquisar a relação de vagas e instituições de ensino disponíveis no Sisu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os <strong>resultados do Enem 2025</strong> serão divulgados nesta sexta-feira(16) e somente na próxima segunda-feira, dia 19 de janeiro, é que as inscrições do Sisu vão começar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O período de <strong>inscrições no Sisu</strong> vai ocorrer do dia 19 ao dia 23 de janeiro. Podem participar candidatos que fizeram pelo menos uma das três últimas edições do Enem- 2023, 2024 e 2025.</span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201401</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:52:55 +0000</pubDate></item><item><title>Fies abre prazo para complementar inscrições</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/fies-abre-prazo-para-complementar-inscricoes/</link><description>Procedimento pode ser feito até esta sexta(16) e é destinado aos estudantes que tiveram as inscrições postergadas nos processos seletivos de 2025.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xFIES.webp.pagespeed.ic.GlPQ-z7fF1.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Fundo de Financiamento Estudantil (FIES) abriu o período de complementação das inscrições para o primeiro semestre de 2026. O procedimento, que poderá ser feito até esta sexta(16), é destinado aos estudantes que tiveram as inscrições postergadas nos processos seletivos de 2025.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que os alunos que tiveram as inscrições postergadas no Fies são aqueles aprovados em um processo seletivo que não iniciam as aulas de forma imediata, mas apenas no semestre seguinte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme o Edital nº1/2026, para fazer a complementação, os alunos pré-selecionados deverão acessar o </span><span style="font-weight: 400;"> </span><a href="https://fiesselecaoaluno.mec.gov.br/usuario-login" rel="noopener" target="_blank"><b>sistema Fies Seleção</b></a><span style="font-weight: 400;">, por meio do  CPF e senha cadastrados na conta </span><a href="https://www.gov.br/pt-br" rel="noopener" target="_blank"><b>gov.br</b></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> Além disso, é necessário validar a documentação exigida pela instituição de ensino superior para a qual o aluno foi pré-selecionado. A entrega deve ser feita para a Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento(CPSA), em até cinco dias úteis, seja de forma física ou eletrônica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ainda de acordo com o Fies, o estudante também precisará validar as informações junto a um agente financeiro em </span><span style="font-weight: 400;">até dez dias, contados após o terceiro dia útil da validação. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre requisitos, demais prazos e procedimentos relacionados à complementação das inscrições postergadas do FIES para o primeiro semestre de 2026, acesse: <a href="https://acessounico.mec.gov.br/fies" rel="noopener" target="_blank">https://acessounico.mec.gov.br/fies</a></span></p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201416</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:05:04 +0000</pubDate></item><item><title>Prazo para confirmar novas matrículas na rede estadual termina nesta quarta(14)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/prazo-para-confirmar-novas-matriculas-na-rede-estadual-termina-nesta-quarta14/</link><description>Segundo a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais, a confirmação presencial é obrigatória para garantir a vaga no ano letivo de 2026
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/a68315ef-cdee-48cf-b9df-1b1a4599c0bc-1.jpg.pagespeed.ce.gO2pQLxaMY.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O prazo de <strong>confirmação de matrículas da rede pública estadual de Minas Gerais</strong> termina nesta quarta-feira(14). Pais e responsáveis têm até o dia de hoje para realizar a </span><span style="font-weight: 400;">confirmação presencial de matrícula na rede estadual de ensino para a qual o estudante foi direcionado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para saber para qual escola o aluno foi encaminhado, basta acessar o site do <a href="https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/index.html" rel="noopener" target="_blank">Sistema Único de Cadastro Escolar de Minas Gerais</a>(Sucem).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SES-MG), a confirmação presencial é exigida </span><span style="font-weight: 400;">para quem solicitou <em>nova matrícula</em> ou <em>alteração</em> pelo Sucem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A confirmação presencial é obrigatória para garantir a <strong>vaga no ano letivo de 2026.</strong> No momento da matrícula, pais ou responsáveis legais devem apresentar a documentação exigida, como certidão de nascimento ou documento de identidade do estudante, CPF, comprovante de endereço e histórico escolar ou declaração de transferência, quando for o caso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que os</span><span style="font-weight: 400;"> estudantes que já estavam matriculados na rede estadual tiveram a vaga garantida automaticamente. </span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201430</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:49:57 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso do IBGE vai oferecer mais de 39 mil vagas temporárias; saiba mais</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/concurso-do-ibge-vai-oferecer-mais-de-39-mil-vagas-temporarias-saiba-mais/</link><description>Com base nas informações do Diário Oficial da União, os selecionados irão atuar na operacionalização de dois censos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/10/cidades-quilombolas-minas-gerais-ibge-1714805244-e1729870456226.jpg" /><br><div id="chunk-204l2">O governo publicou no Diário Oficial da União a autorização para mais de 39 mil vagas temporárias para atuação no Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).
<p>A contratação dos profissionais será para atender as necessidades temporárias, sendo essas de interesse público, com base na lei.</p></div>
<div class="wall protected-content">
<div id="chunk-dd6tn">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="6" data-block-type="unstyled" data-block-weight="34">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="10" data-block-type="raw" data-block-weight="7">
<div class="content-intertitle">
<h2>Mais de 39 mil vagas</h2>
</div>
</div>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="11" data-block-type="unstyled" data-block-weight="38">O alto número de oportunidades está ligado à dimensão dos censos que o IBGE terá que realizar. As pesquisas exigem  grande logística e estrutura operacional dinâmica.</div>
<div data-block-id="11" data-block-type="unstyled" data-block-weight="38"></div>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="11" data-block-type="unstyled" data-block-weight="38">As equipes serão espalhadas por todo o Brasil para coletar dados com a população.</div>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="12" data-block-type="unstyled" data-block-weight="34">A atuação será intensa, porém por tempo determinado. Ela é realizada em períodos específicos e, por esse motivo, o IBGE reforça o quadro de funcionários com contratações temporárias sempre que vai executar levantamentos dessa importância.</div>
<h2 id="chunk-ao93t" style="text-align: left;">Atuação</h2>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="15" data-block-type="unstyled" data-block-weight="13">Com base nas informações do Diário Oficial da União, os selecionados irão atuar na operacionalização de dois censos.</div>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="16" data-block-type="raw" data-block-weight="42">
<p><strong>Censo Agropecuário, Florestal e Aquícola: </strong>é voltado para a coleta de informações sobre a manufaturação no campo.<strong>Censo da População em Situação de Rua:</strong> é para mapear uma comunidade na qual necessita da aplicação de uma metodologia e abordagem próprias.</p>
<h2>Cargos</h2>
</div>
<div id="chunk-30vgv">
<p>Grande parte das oportunidades serão destinadas ao cargo de recenseador, que realiza a coleta de dados. Para esse trabalho, estão previstas 27.330 vagas. As outras oportunidades serão distribuídas entre funções operacionais e de apoio.</p>
<h2>Prazo</h2>
<p>O IBGE tem até seis meses, contados a partir da publicação da portaria no Diário Oficial, para soltar o edital com a abertura das inscrições.Até a publicação, que está prevista para o mês de maio de 2026, não há datas definidas para o início das inscrições, aplicação de provas ou divulgação de resultados.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201437</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:25:54 +0000</pubDate></item><item><title>Nova lei regulamenta exercício profissional da acupuntura no Brasil</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/brasil-regulamenta-exercicio-profissional-da-acupuntura/</link><description>Nova lei que regulamenta o exercícío da acupuntura no país foi publicada do Diário Oficial da União desta terça-feira(13).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/pontos-de-acupuntura-e1768421507142.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A profissão de <strong>acupunturista</strong> agora está regulamentada no Brasil. A <a href="https://in.gov.br/en/web/dou/-/lei-n-15.345-de-12-de-janeiro-de-2026-680677644" rel="noopener" target="_blank">Lei nº15.345</a>, que oficializa a decisão, foi publicada no <em>Diário Oficial da União</em> desta terça-feira(13), com a assinatura do presidente Lula e dos ministros Camilo Santana (Educação), Geraldo Alckmin (Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços) e Adriano Massuda, ministro em exercício da Saúde.</span></p>
<p>Com a nova legislação, o exercício desta prática profissional fica assegurado a quem possui diploma de graduação de nível superior em acupuntura, expedido por instituição de ensino devidamente reconhecida.</p>
<p>Também podem exercer a atividade:</p>
<ul>
<li>profissionais com diploma de graduação de nível superior em curso similar ou equivalente no exterior, desde que validado e registrado nos órgãos competentes;</li>
<li>e profissionais de saúde de nível superior que possuem título de especialista em acupuntura reconhecido pelos conselhos federais.</li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que diz a Lei</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme a nova legislação, a atividade é definida como “</span><span style="font-weight: 400;"><em>conjunto de técnicas e terapias que consiste na estimulação de pontos específicos do corpo humano por meio do uso de agulhas apropriadas, bem como na utilização de instrumentos e procedimentos próprios, com a finalidade de manter ou restabelecer o equilíbrio das funções físicas e mentais do corpo humano”</em>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dentre as <em>competências</em> exigidas do profissional  estão observar os sintomas e as síndromes energéticas; </span><span style="font-weight: 400;">consultar, avaliar e tratar os pacientes por meio da acupuntura; </span><span style="font-weight: 400;">prestar serviços de auditoria, consultoria e emissão de pareceres sobre a acupuntura, e</span><span style="font-weight: 400;"> auxiliar na educação, com vistas à melhoria da saúde da população.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201450</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>INSS adota fila nacional para reduzir tempo de espera por benefícios</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/14/inss-adota-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera-por-beneficios/</link><description>Mudanças no Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) têm o objetivo de acelerar a a análise de benefícios e reduzir o tempo de espera nas filas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xinss_filas_aposentadoria6dsc_7442a--e1768424335455.webp.pagespeed.ic.vfFlQZpPCy.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), publicou no Diário Oficial da União desta segunda-feira(13) uma portaria que traz mudanças no </span><span style="font-weight: 400;">Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) com o objetivo de</span><span style="font-weight: 400;"> acelerar a análise de benefícios e reduzir o tempo de espera nas filas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre as principais mudanças, conforme a</span> <a href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/portaria-pres/inss-n-1.919-de-12-de-janeiro-de-2026-680663816" rel="noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">PRES/INSS nº 1.919</span></a><span style="font-weight: 400;">, está a <strong>nacionalização da fila do INSS</strong>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para o presidente do órgão, Gilberto Waller, a medida vai trazer mais eficiência, “<em>Transformamos a fila que era regional em fila nacional, possibilitando assim uma maior igualdade, um maior número de pessoas atuando naqueles casos em que a fila é maior. A ideia é que a força de trabalho das regiões com melhores indicadores possam atuar nos processos daqueles que estão esperando mais tempo</em>”, informou.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que segundo o <strong>Relatório da Fila</strong> referente a outubro de 2025, o tempo médio para a concessão de benefícios foi reduzido para 35 dias. A redução foi registrada após alcançar um pico de espera com média de 64 dias, em março do mesmo ano.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com as mudança, o INSS espera tratar com prioridade os benefícios que possuem maior demanda, como o BPC (Benefício de Prestação Continuada) e os benefícios por incapacidade, que representam cerca de 80% da fila.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201458</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Líder Montes Claros Vôlei vence Araucária-PR fora de casa e segue 100% na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/15/lider-montes-claros-volei-vence-araucaria-pr-fora-de-casa-e-segue-100-na-superliga/</link><description>Invicto e absoluto, MOC conquista a sexta vitória consecutiva e mantém a liderança isolada da competição
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/x4e771601-6217-4309-a0bb-d9ad3095e7e8-1600x1067.jpeg.pagespeed.ic.LaY2siHRBI.jpg" /><br><p>Fora de casa, o Montes Claros Vôlei encarou o Araucária-PR, nesta quarta-feira (14), em um duelo equilibrado na Região Metropolitana de Curitiba, e saiu com mais uma vitória na Superliga B: 3 a 1, com parciais de 23/25, 25/21, 20/25 e 18/25.</p>
<p>Com o resultado, o MOC chega a 17 pontos, soma seis vitórias em seis jogos e mantém o 100% de aproveitamento, liderando de forma isolada a competição nacional.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201466" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201466" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201466 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-400x267.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-1024x683.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-1536x1024.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-2048x1366.jpeg 2048w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-1600x1067.jpeg 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cf15ad1f-75c5-40a0-a64f-b432314407c1-scaled.jpeg 1280w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201466">Fotos: Thaise Oliveira</figcaption></figure>
<p>O ponteiro Hiago foi o maior pontuador da partida, com 16 pontos. Após o triunfo, ele destacou a importância do resultado fora de casa.</p>
<p>“Um jogo muito difícil aqui em Araucária, mas, graças a Deus, conseguimos sair com os três pontos. Uma vitória muito importante para a sequência do campeonato. Continuamos invictos, jogar aqui na casa deles é muito difícil. Quero agradecer a todos que vieram aqui torcer pra gente”, afirmou.</p>
<p>O próximo compromisso montes-clarense será na terça-feira (20), às 20h, contra o Praia Grande-SP, diante da torcida, no Ginásio Tancredo Neves. Os<br/>
Ingressos são R$ 20 (inteira), R$ 10 (meia) e R$ 12 + 1kg de alimento (social).</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201464</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:39:54 +0000</pubDate></item></channel></rss>