<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 22:13:27 +0000</lastBuildDate><item><title>R$ 200 na conta: novo pagamento do Pé-de-Meia é liberado nesta semana</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/29/r-200-na-conta-novo-pagamento-do-pe-de-meia-e-liberado-nesta-semana/</link><description>Alunos do ensino médio da rede pública que cumpriram a exigência de, no mínimo, 80% de presença nas aulas receberão o repasse de R$ 200 diretamente em contas poupança digitais da Caixa Econômica Federal.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-29.png" /><br><p style="text-align: justify;">O Ministério da Educação iniciou nesta segunda-feira (28) o pagamento da quinta parcela do programa Pé-de-Meia, referente ao mês de julho. Alunos do ensino médio da rede pública que cumpriram a exigência de, no mínimo, 80% de presença nas aulas receberão o repasse de R$ 200 diretamente em contas poupança digitais da Caixa Econômica Federal.</p>
<p style="text-align: justify;">O benefício será depositado de forma escalonada, de acordo com o mês de nascimento dos estudantes. Confira o cronograma:</p>
<p style="text-align: justify;">– 28/7 – Nascidos em janeiro e fevereiro</p>
<p style="text-align: justify;">– 29/7 – Março e abril</p>
<p style="text-align: justify;">– 30/7 – Maio e junho</p>
<p style="text-align: justify;">– 31/7 – Julho e agosto</p>
<p style="text-align: justify;">– 1º/8 – Setembro e outubro</p>
<p style="text-align: justify;">– 4/8 – Novembro e dezembro</p>
<p style="text-align: justify;">As contas são abertas automaticamente em nome dos beneficiários. Para estudantes menores de idade, é necessário que o responsável legal autorize o uso da conta pelo aplicativo Caixa Tem ou presencialmente em uma agência da Caixa. Já os maiores de 18 anos têm o acesso liberado automaticamente.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Incentivo à permanência na escola</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O Pé-de-Meia é uma política pública do Governo Federal voltada à permanência de estudantes de baixa renda no ensino médio. O programa concede apoio financeiro mensal para reduzir a evasão escolar e estimular a conclusão dos estudos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Quem pode participar?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para ter direito ao benefício, o estudante deve:</p>
<p style="text-align: justify;">– Ter entre 14 e 24 anos;</p>
<p style="text-align: justify;">– Estar matriculado no ensino médio regular ou na Educação de Jovens e Adultos (EJA) em escola pública;</p>
<p style="text-align: justify;">– Estar inscrito no Cadastro Único (CadÚnico);</p>
<p style="text-align: justify;">– Possuir CPF válido, matrícula ativa e frequência mínima de 80%;</p>
<p style="text-align: justify;">– Participar do Sistema de Avaliação da Educação Básica (Saeb).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Como funciona o repasse dos valores?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O incentivo é dividido em diferentes etapas:</p>
<p style="text-align: justify;">– R$ 200 pela matrícula anual;</p>
<p style="text-align: justify;">– R$ 1.800 ao longo do ano letivo, pagos em nove parcelas mensais de R$ 200;</p>
<p style="text-align: justify;">– R$ 1.000 ao final do ano para quem for aprovado (valor só pode ser sacado após a conclusão do ensino médio);</p>
<p style="text-align: justify;">– R$ 200 adicionais para alunos do 3º ano que fizerem o Enem.</p>
<p style="text-align: justify;">Ao final dos três anos, o estudante pode acumular até R$ 9.200, caso cumpra todos os requisitos e seja aprovado nas etapas anuais.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Perda do benefício</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O pagamento mensal é condicionado à frequência escolar. Caso o aluno seja reprovado ou tenha presença inferior a 80%, pode perder parte dos incentivos, como o bônus de aprovação e o adicional do Enem. No entanto, os repasses mensais continuam enquanto a frequência mínima for mantida.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Como acompanhar os valores?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os créditos podem ser consultados no aplicativo Caixa Tem, onde o estudante acompanha o saldo e movimentações da poupança digital vinculada ao programa.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190401</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:47:56 +0000</pubDate></item><item><title>Docentes da rede pública mineira têm novo curso focado em práticas transformadoras</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/29/docentes-da-rede-publica-mineira-tem-novo-curso-focado-em-praticas-transformadoras/</link><description>Educadores da rede estadual de Minas Gerais já podem se inscrever para uma nova turma do curso Global Goals Educa – Conectando para Transformar Vidas, iniciativa gratuita voltada à capacitação em práticas pedagógicas alinhadas aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS), da Organização das Nações Unidas (ONU).
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/4k-stock-video-of-typing-on-laptop-1600x900.png" /><br><p data-end="403" data-start="81" style="text-align: justify;">Educadores da rede estadual de Minas Gerais já podem se inscrever para uma nova turma do curso Global Goals Educa – Conectando para Transformar Vidas, iniciativa gratuita voltada à capacitação em práticas pedagógicas alinhadas aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS), da Organização das Nações Unidas (ONU).</p>
<p data-end="692" data-start="405" style="text-align: justify;">Realizada pela NTICS Projetos em parceria com a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG), a formação conta com 44 horas de atividades, combinando aulas ao vivo, videoaulas gravadas e desafios práticos. Os participantes que concluírem todas as etapas recebem certificado.</p>
<p data-end="962" data-start="694" style="text-align: justify;">Com metodologia baseada na Política Nacional de Educação Ambiental, o curso estimula a criação de projetos escolares com foco em equidade, inovação e meio ambiente. Além disso, os educadores recebem apoio de tutores para aplicar os conteúdos em suas realidades locais.</p>
<p data-end="1230" data-start="964" style="text-align: justify;">Minas Gerais é o estado com maior número de inscritos no programa: mais de 10 mil professores da rede estadual já foram impactados. A nova turma amplia essa rede de educadores engajados com uma educação mais transformadora e conectada com os desafios contemporâneos.</p>
<p data-end="1594" data-start="1232" style="text-align: justify;">As aulas acontecem entre os dias 28 de agosto e 17 de outubro. Para apresentar os objetivos da formação e sua proposta metodológica, será realizada uma live no canal da SEE/MG no YouTube no dia 22 de agosto, às 15h. As inscrições ficam abertas até 26 de agosto, por meio da plataforma da Escola de Formação e Desenvolvimento Profissional de Educadores da SEE/MG, acesse <a href="https://escoladeformacao.educacao.mg.gov.br/">clicando aqui</a>.</p>
<p data-end="1785" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1596" style="text-align: justify;">Presente em diferentes estados do país, o <em data-end="1658" data-start="1638">Global Goals Educa</em> já alcançou mais de 24 mil professores em todo o Brasil, fortalecendo o papel do educador como agente de transformação social.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190421</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>Governo propõe fim da obrigatoriedade de autoescolas para tirar CNH</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/29/governo-propoe-fim-da-obrigatoriedade-de-autoescolas-para-tirar-cnh/</link><description>A proposta, que ainda aguarda aval da Casa Civil, prevê que os candidatos possam estudar por conta própria e contratar instrutores particulares devidamente credenciados, sem a necessidade de matrícula em um Centro de Formação de Condutores (CFC). No entanto, permanecem obrigatórias as provas teóricas e práticas aplicadas pelos Detrans estaduais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/image-30-e1753816646771.jpg" /><br><p data-end="537" data-start="194" style="text-align: justify;">O governo federal estuda uma proposta que pode acabar com a obrigatoriedade de frequentar autoescolas para obter a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) nas categorias A e B, voltadas a motocicletas e carros de passeio. A medida tem como objetivo tornar o processo mais acessível à população e reduzir os custos para quem deseja se habilitar.</p>
<p data-end="886" data-start="539" style="text-align: justify;">A proposta, que ainda aguarda aval da Casa Civil, prevê que os candidatos possam estudar por conta própria e contratar instrutores particulares devidamente credenciados, sem a necessidade de matrícula em um Centro de Formação de Condutores (CFC). No entanto, permanecem obrigatórias as provas teóricas e práticas aplicadas pelos Detrans estaduais.</p>
<p data-end="909" data-section-id="1l43ox3" data-start="888" style="text-align: justify;"><strong>Redução de custos</strong></p>
<p data-end="1166" data-start="911" style="text-align: justify;">Atualmente, o custo médio para tirar a CNH gira em torno de R$ 3.200, sendo mais de R$ 2.400 relativos às aulas em autoescolas. Com o novo modelo, o valor estimado para o processo pode cair para cerca de R$ 600, o que representaria uma redução de até 80%.</p>
<p data-end="1447" data-start="1168" style="text-align: justify;">A proposta busca democratizar o acesso à habilitação, especialmente entre jovens e trabalhadores que dependem da CNH para exercer atividades profissionais. Dados oficiais apontam que boa parte dos motoristas circula sem carteira por não conseguir arcar com os custos do processo.</p>
<p data-end="1489" data-section-id="1orakaz" data-start="1449" style="text-align: justify;"><strong>Formação alternativa com apoio legal</strong></p>
<p data-end="1785" data-start="1491" style="text-align: justify;">A iniciativa não elimina a necessidade de qualificação para dirigir, mas flexibiliza a forma como o conteúdo pode ser aprendido. Os candidatos ainda deverão passar pelos mesmos exames, mas poderão se preparar por meio de estudo autônomo ou com o auxílio de instrutores particulares autorizados.</p>
<p data-end="1960" data-start="1787" style="text-align: justify;">Modelos semelhantes são adotados em países como Estados Unidos, Canadá, Japão e Inglaterra, onde o processo de formação é menos burocrático e oferece mais opções ao cidadão.</p>
<p data-end="1983" data-section-id="cqd9mb" data-start="1962" style="text-align: justify;"><strong>Medida em análise</strong></p>
<p data-end="2277" data-start="1985" style="text-align: justify;">A proposta está sendo avaliada pelo Ministério dos Transportes e, se aprovada, será regulamentada pelo Conselho Nacional de Trânsito (Contran). O novo modelo ainda não tem prazo definido para entrar em vigor, mas já gera expectativa por parte da população e de entidades ligadas à mobilidade.</p>
<p data-end="2473" data-start="2279" style="text-align: justify;">A proposta também integra uma série de medidas voltadas à inclusão social, ao facilitar o acesso ao documento de habilitação e ampliar as oportunidades de inserção no mercado de trabalho formal.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190432</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 16:36:00 +0000</pubDate></item><item><title>Histórico! North garante vaga na Primeira Divisão do Campeonato Mineiro</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/29/historico-north-garante-vaga-na-primeira-divisao-do-campeonato-mineiro/</link><description>Com a vaga garantida, o clube também está na final do Módulo II e disputará o título contra a URT. A Federação Mineira de Futebol (FMF) ainda definirá data, horário e local da decisão
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/caee4b8a-2e95-4744-a879-be49cc600215-e1753835427702.jpeg" /><br><p><span class="Apple-converted-space"> </span>O North Esporte Clube garantiu o acesso à Primeira Divisão do Campeonato Mineiro após campanha consistente no Módulo II. A classificação histórica marca um novo capítulo para o futebol de Montes Claros, que volta a ter um representante na elite estadual.</p>
<p>Na primeira fase, a equipe fechou em 3º lugar na classificação geral, somando 16 pontos em 10 jogos. Foram quatro vitórias, quatro empates, duas derrotas e um saldo de quatro gols positivos, com 17 gols marcados. O desempenho foi suficiente para levar o time ao Triangular Final, fase decisiva da competição.</p>
<p>Já entre os três finalistas, o North manteve a regularidade e terminou com 8 pontos, assegurando matematicamente o acesso à Primeira Divisão. A campanha é reflexo de um projeto em crescimento, iniciado em 2019, que alia estrutura, desempenho técnico e envolvimento da comunidade.</p>
<p>Com a vaga garantida, o clube também está na final do Módulo II e disputará o título contra a URT. A Federação Mineira de Futebol (FMF) ainda definirá data, horário e local da decisão.</p>
<p>Agora, o foco da diretoria se volta ao planejamento para a temporada 2026, que inclui reforços no elenco, captação de investimentos e preparação para enfrentar os principais clubes de Minas Gerais.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190445</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 21:30:40 +0000</pubDate></item><item><title>Para agir com precisão é preciso ouvir</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/para-agir-com-precisao-e-preciso-ouvir/</link><description>A legitimidade da atuação pública está cada vez mais ligada à capacidade de compreender, com precisão e sensibilidade, as reais necessidades, expectativas e angústias da sociedade
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-29-at-22.57.37.jpeg" /><br><p>Em tempos de crescentes desafios sociais, políticos e econômicos, ser assertivo na leitura dos anseios da população deixou de ser uma habilidade desejável e passou a ser uma exigência fundamental para o gestor político. A legitimidade da atuação pública está cada vez mais ligada à capacidade de compreender, com precisão e sensibilidade, as reais necessidades, expectativas e angústias da sociedade. Isso significa ir além de promessas de campanha e escutar ativa e permanentemente a população, reconhecendo que a construção de políticas públicas efetivas começa com uma escuta qualificada da base social.</p>
<p>A assertividade na escuta social envolve não apenas a recepção direta de demandas por meio de audiências, conselhos e canais de participação popular, mas também a leitura contextualizada dos dados sociais, das mudanças nos territórios, das expressões culturais e dos movimentos populares. Muitas vezes, os anseios da população não são verbalizados diretamente, mas se revelam nas estatísticas da saúde, na evasão escolar, no desemprego, na mobilidade urbana precária ou mesmo na insegurança generalizada. Um gestor atento é aquele que consegue decodificar esses sinais e transformá-los em agenda política coerente e eficaz.</p>
<p>Ao interpretar corretamente os sinais vindos da sociedade, o gestor público ganha condições de propor políticas mais legítimas, sustentáveis e com maior potencial de aceitação e impacto. Trata-se de alinhar os instrumentos de governo com a realidade concreta das comunidades, respeitando as particularidades locais e evitando soluções genéricas ou desconectadas. É nesse ponto que a gestão pública se humaniza: quando deixa de tratar o cidadão como número e passa a enxergá-lo como sujeito de direitos.</p>
<p>Além disso, a assertividade na leitura dos anseios populares fortalece o princípio democrático, pois resgata a ideia de que o poder emana do povo e deve ser exercido em seu benefício. Essa postura também contribui para o fortalecimento institucional, a redução das tensões sociais e a construção de uma cultura de confiança entre população e governo. Quando o cidadão percebe que suas demandas são compreendidas e atendidas com responsabilidade, o senso de pertencimento e de corresponsabilidade cresce, favorecendo uma governança mais participativa e transparente.</p>
<p>Portanto, mais do que administrar recursos, o gestor político deve ser um mediador sensível entre o poder público e as demandas sociais. Sua principal ferramenta não é apenas o orçamento ou o plano de governo, mas a escuta ativa, a leitura correta da realidade e a capacidade de transformar aspirações legítimas em políticas públicas concretas. A escuta assertiva, portanto, é o primeiro passo para a boa gestão — e também o mais decisivo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190455</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:43:06 +0000</pubDate></item><item><title>Obra de drenagem interdita via importante no bairro Santo Inácio por 12 dias</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/obra-de-drenagem-interdita-via-importante-no-bairro-santo-inacio-por-12-dias/</link><description>Trecho será fechado totalmente a partir desta quarta (30); veja o período da interdição e rotas alternativas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-09.05.24-e1753877747785.jpeg" /><br><p data-end="572" data-start="272" style="text-align: justify;">A partir das 7h desta quarta-feira (30), uma importante via do bairro Santo Inácio, em Montes Claros, será totalmente interditada para a realização de uma obra de drenagem. A intervenção, coordenada pela MCTrans, ocorre na Rua Carlos David Alcântara, entre as ruas Geralda Monteiro e Rosângela Moura.</p>
<p data-end="760" data-start="574" style="text-align: justify;">A previsão é que o trecho permaneça fechado até às 17h do dia 10 de agosto. Durante esse período, motoristas devem buscar rotas alternativas e redobrar a atenção ao trafegar pela região.</p>
<p data-end="916" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="762" style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros agradece a compreensão dos moradores e reforça que a obra tem como objetivo melhorar a infraestrutura de drenagem da cidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190466</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:16:01 +0000</pubDate></item><item><title>Portal do Povo: Moradores do bairro Cintra denunciam descaso com córrego e acúmulo de lixo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/portal-do-povo-moradores-do-bairro-cintra-denunciam-descaso-com-corrego-e-acumulo-de-lixo/</link><description>Sem querer se identificar, muitos contam que convivem com maus odores, insetos e risco à saúde pública, já que o lixo acumulado favorece a proliferação de vetores de doenças.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-12.28.10-1600x900.png" /><br><p>Moradores do bairro Cintra, em Montes Claros, procuraram o Portal do Povo para denunciar o abandono de um trecho do córrego que corta a região. Segundo eles, o local está tomado por entulho, lixo doméstico e até restos de móveis, frequentemente descartados por carroceiros e por moradores de outros bairros.</p>
<p>Sem querer se identificar, muitos contam que convivem com maus odores, insetos e risco à saúde pública, já que o lixo acumulado favorece a proliferação de vetores de doenças. Em dias de chuva, a situação se agrava ainda mais: o lixo é arrastado pelas águas, trazendo ainda mais riscos à saúde da população.</p>
<p>“Aqui virou depósito de tudo quanto é tipo de lixo. Já cansei de ver sofá, geladeira velha, resto de obra… A gente já até parou de reclamar, porque ninguém aparece”, relatou um morador.</p>
<p>Outros moradores relatam que chegam a procurar gabinetes de vereadores para pedir a limpeza do local, por não conseguirem retorno direto dos canais oficiais.</p>
<p><strong>Nota da Prefeitura</strong></p>
<p>Em resposta, a Prefeitura de Montes Claros, por meio da Secretaria de Serviços Urbanos, informou que realiza limpezas periódicas no local a cada 10 dias, retirando várias toneladas de entulho. A administração afirmou, ainda, que o descarte irregular por parte da população é recorrente e prejudica a manutenção da área.</p>
<p>“Solicitamos a colaboração de todos para que evitem esse tipo de descarte, lembrando que o município conta com 10 pontos de coleta destinados a esses resíduos. A participação da comunidade é fundamental para mantermos nossos espaços limpos e saudáveis.”</p>
<p>A prefeitura também informou que o projeto de revitalização do Córrego do Cintra prevê urbanização, pavimentação e iluminação de toda a avenida. Atualmente, está sendo finalizado o projeto do trecho que vai da Avenida dos Militares até a Rua Claudionor Antônio de Brito. Assim que for concluído, a obra será licitada. A nota destaca ainda que há ocupações irregulares ao longo do trecho, que precisam ser resolvidas individualmente.</p>
<p><strong>Realidade diferente</strong></p>
<p>Apesar da nota, moradores afirmam que a situação descrita não condiz com a realidade. Muitos dizem que a limpeza não ocorre com a frequência informada e que o acúmulo de lixo permanece por semanas. “Se a prefeitura limpasse mesmo a cada 10 dias, não estava desse jeito. A gente precisa ir atrás de vereador pra ver se alguém resolve”, afirmou outro morador.</p>
<p>O Portal do Povo continuará acompanhando o caso e cobrando soluções efetivas para o problema.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190487</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:35:18 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para curso gratuito de empreendedorismo feminino</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/inscricoes-abertas-para-curso-gratuito-de-empreendedorismo-feminino/</link><description>Voltado ao fortalecimento da presença feminina no mundo dos negócios, o curso oferece uma trilha completa de conteúdos práticos e inspiradores, passando por temas como espírito empreendedor, autoconhecimento, gestão financeira, comunicação e vendas. A proposta é ajudar mulheres a darem os primeiros passos com segurança ou a aperfeiçoarem seus empreendimentos já existentes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/4910292-mulheres-usando-laptop-computador-e-anote-alguns-dados-no-bloco-de-notas-gratis-foto-1-e1753891676933.jpg" /><br><p data-end="698" data-start="273" style="text-align: justify;">Mulheres de diversas regiões de Minas Gerais terão a oportunidade de desenvolver habilidades essenciais para empreender, conquistar autonomia financeira e transformar suas próprias histórias por meio da nova edição do projeto Mulher Empreendedora, iniciativa da Cemig. A formação gratuita e on-line será realizada entre os dias 4 e 7 de agosto, das 18h30 às 21h30, e está com inscrições abertas até esta sexta-feira, 1º de agosto.</p>
<p data-end="1095" data-start="700" style="text-align: justify;">Voltado ao fortalecimento da presença feminina no mundo dos negócios, o curso oferece uma trilha completa de conteúdos práticos e inspiradores, passando por temas como espírito empreendedor, autoconhecimento, gestão financeira, comunicação e vendas. A proposta é ajudar mulheres a darem os primeiros passos com segurança ou a aperfeiçoarem seus empreendimentos já existentes.</p>
<p data-end="1412" data-start="1097" style="text-align: justify;">Mais do que uma capacitação, o projeto é uma porta de entrada para a autonomia e o bem-estar social. “Queremos que cada mulher se reconheça como protagonista do próprio futuro. Empreender é uma ferramenta poderosa de transformação pessoal e coletiva”, afirma Marina Oliveira, que atua como facilitadora no programa.</p>
<p data-end="1720" data-start="1414" style="text-align: justify;">A iniciativa já impactou a vida de mais de 300 mulheres em todo o estado, oferecendo não apenas conhecimentos técnicos, mas também um espaço de troca e acolhimento. Muitas das participantes utilizaram o que aprenderam para abrir pequenos negócios, melhorar sua renda familiar e aumentar sua autoestima.</p>
<p data-end="1744" data-start="1722" style="text-align: justify;"><strong>Apoio e sororidade</strong></p>
<p data-end="2034" data-start="1746" style="text-align: justify;">Além da formação, o projeto cria um ambiente colaborativo entre as alunas, fortalecendo laços de apoio entre mulheres que enfrentam desafios semelhantes. A rede formada durante o curso se estende para além das aulas, incentivando a construção de parcerias e a continuidade do aprendizado.</p>
<p data-end="2170" data-start="2036" style="text-align: justify;">Interessadas em participar devem se inscrever até o dia 1º de agosto, acesse <a href="https://forms.office.com/pages/responsepage.aspx?id=gFbW_veadkGZDn5Y9MyiPJnkoqAw9HpIgpkvuH7LLUFUNUxTMTFaWUg0SjlENFJDTlkzUVFENDIxWS4u&amp;origin=QRCode&amp;route=shorturl">clicando aqui</a>. O curso é totalmente on-line e não há custo de participação.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190492</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:08:36 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG abre inscrições para especialização gratuita em Energia Solar Fotovoltaica</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/ifnmg-abre-inscricoes-para-especializacao-gratuita-em-energia-solar-fotovoltaica/</link><description>A especialização é gratuita e oferece 40 vagas para profissionais formados em áreas técnicas e estratégicas. O prazo para se inscrever vai até o dia 3 de agosto, por meio de um formulário eletrônico disponível online.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/energia-solar-1673898886185_v2_900x506-e1753896161903.png" /><br><p data-end="610" data-start="216" style="text-align: justify;">O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG), campus Montes Claros, está com inscrições abertas para o curso de pós-graduação em Energia Solar Fotovoltaica. A especialização é gratuita e oferece 40 vagas para profissionais formados em áreas técnicas e estratégicas. O prazo para se inscrever vai até o dia 3 de agosto, por meio de um formulário eletrônico disponível online.</p>
<p data-end="923" data-start="612" style="text-align: justify;">A formação será realizada na modalidade ensino a distância (EaD), com encontros presenciais obrigatórios aos sábados para atividades práticas. O curso terá duração de 12 meses e o processo seletivo será feito com base na análise curricular dos candidatos, seguindo os critérios detalhados no edital.</p>
<p data-end="1035" data-start="925" style="text-align: justify;">Podem concorrer às vagas graduados em cursos das áreas de engenharia, tecnologia e computação, entre eles:</p>
<p data-end="1035" data-start="925" style="text-align: justify;">– Engenharia Elétrica, Eletrônica, de Energia, Civil, Mecânica, de Controle e Automação, Mecatrônica, de Sistemas, de Produção, Agrícola e Ambiental, Química e de Telecomunicações;</p>
<p data-end="1289" data-start="1221">– Ciência da Computação, Engenharia da Computação, Engenharia Física;</p>
<p data-end="1363" data-start="1292">– Arquitetura e Urbanismo, Ciência e Tecnologia, Sistemas da Informação;</p>
<p data-end="1553" data-start="1366">– Tecnólogos em Energias Renováveis, Sistemas Elétricos, Eletrotécnica Industrial, Automação Industrial, Eletrônica Industrial, Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Redes de Computadores.</p>
<p data-end="1890" data-start="1555" style="text-align: justify;">A pós-graduação busca capacitar profissionais para atuar no crescente mercado de energia solar, com foco em soluções sustentáveis e inovação tecnológica. A iniciativa do IFNMG visa atender à demanda por especialistas qualificados no setor de energias renováveis, com formação teórica e prática adaptada às exigências atuais do mercado.</p>
<p data-end="2008" data-start="1892" style="text-align: justify;">Mais informações, incluindo o edital completo e o link para inscrição, podem ser acessadas <a href="https://www.ifnmg.edu.br/mais-noticias-montes-claros/705-montes-claros-noticias-2025/37848-processo-seletivo-pgesf">clicando aqui</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190502</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:22:54 +0000</pubDate></item><item><title>Fies 2025: Pré-selecionados têm até sexta para complementar inscrição</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/30/fies-2025-pre-selecionados-tem-ate-sexta-para-complementar-inscricao/</link><description>O Fies 2025 recebeu mais de 270 mil inscrições para o segundo semestre. Dentre os mais de 111 mil candidatos habilitados, cada um pôde escolher até três opções de curso. Nesta etapa, estão sendo ofertadas cerca de 74,5 mil vagas, somando-se ao total de mais de 112 mil oportunidades ao longo do ano.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2022/03/fies-inscricao-1591224650613_v2_4x3-scaled-e1646818616834.jpg" /><br><article class="text-token-text-primary w-full focus:outline-none scroll-mt-[calc(var(--header-height)+min(200px,max(70px,20svh)))]" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-14" data-turn="assistant" dir="auto" tabindex="-1">
<div class="text-base my-auto mx-auto pb-10 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn" tabindex="-1">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="2ffa7e05-2a19-43df-8f30-7faa1e369080" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="397" data-start="166" style="text-align: justify;">Estudantes que foram pré-selecionados na chamada regular do Fies 2025 para o segundo semestre precisam ficar atentos: o prazo para complementar a inscrição vai até esta sexta-feira, dia 1º de agosto, às 23h59 (horário de Brasília).</p>
<p data-end="643" data-start="399" style="text-align: justify;">A lista com os nomes dos selecionados foi divulgada na última terça-feira, 29 de julho. Para continuar no processo, os candidatos devem acessar o sistema do Fies (<a href="https://fiesselecaoaluno.mec.gov.br/usuario-login">clicando aqui</a>) e preencher as informações complementares exigidas pelo programa.</p>
<p data-end="834" data-start="645" style="text-align: justify;">Para aqueles que concorreram a vagas destinadas a pessoas com deficiência, é necessário também anexar o laudo médico com o respectivo código da Classificação Internacional de Doenças (CID).</p>
<p data-end="1184" data-start="836" style="text-align: justify;">Depois do preenchimento online, o próximo passo é validar as informações junto à Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA) da instituição de ensino, o que deve ser feito em até cinco dias úteis. Em seguida, o contrato será analisado pelo banco responsável, que terá até dez dias úteis para autorizar a formalização do financiamento.</p>
<p data-end="1485" data-start="1186" style="text-align: justify;">O Fies 2025 recebeu mais de 270 mil inscrições para o segundo semestre. Dentre os mais de 111 mil candidatos habilitados, cada um pôde escolher até três opções de curso. Nesta etapa, estão sendo ofertadas cerca de 74,5 mil vagas, somando-se ao total de mais de 112 mil oportunidades ao longo do ano.</p>
<p data-end="1873" data-start="1487" style="text-align: justify;">Metade dessas vagas está reservada para o Fies Social, voltado para estudantes com renda familiar per capita de até meio salário mínimo e inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico). Para esse grupo, o financiamento pode chegar a 100% dos custos com mensalidade e não é necessário apresentar comprovante de renda, basta comparecer à instituição para validar os dados.</p>
<p data-end="2156" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1875" style="text-align: justify;">Quem não foi selecionado nesta chamada será incluído automaticamente na lista de espera. A convocação dos candidatos da lista ocorrerá entre os dias 5 de agosto e 19 de setembro. Caso sejam chamados, os estudantes terão até três dias úteis para complementar a inscrição no sistema.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
<div aria-hidden="true" class="pointer-events-none h-px w-px" data-edge="true" style="text-align: justify;"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190506</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:54:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>