<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 06:17:01 +0000</lastBuildDate><item><title>Vacinação contra o sarampo em crianças cai mais de 60% em Montes Claros em 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/25/vacinacao-contra-o-sarampo-em-criancas-cai-mais-de-60-em-montes-claros-em-2025/</link><description>A cobertura vacinal contra o sarampo entre crianças menores de dois anos apresentou uma queda em Montes Claros neste ano. Dados da Secretaria Municipal de Saúde mostram que, de janeiro a agosto de 2025, foram aplicadas 5.520 doses da vacina com componente contra o sarampo, número 61,6% menor que o registrado em 2024, quando foram aplicadas 14.362 doses.
A redução foi verificada tanto na primeira quanto na segunda dose do esquema vacinal. Na D1, o município aplicou 2.930 doses em 2025, contra 8.604 no ano passado, uma queda de 65,9%. Já na D2, foram 2.590 doses neste ano, frente a 5.758 em 2024, redução de 55%.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-25-at-11.54.51-e1756136441582.png" /><br><div style="text-align: justify;">A cobertura vacinal contra o sarampo entre crianças menores de dois anos apresentou uma queda em Montes Claros neste ano. Dados da Secretaria Municipal de Saúde mostram que, de janeiro a agosto de 2025, foram aplicadas 5.520 doses da vacina com componente contra o sarampo, número 61,6% menor que o registrado em 2024, quando foram aplicadas 14.362 doses.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A redução foi verificada tanto na primeira quanto na segunda dose do esquema vacinal. Na D1, o município aplicou 2.930 doses em 2025, contra 8.604 no ano passado, uma queda de 65,9%. Já na D2, foram 2.590 doses neste ano, frente a 5.758 em 2024, redução de 55%.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Cobertura vacinal em queda</strong></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Embora a primeira dose tenha alcançado 93,23% de cobertura em 2025, índice próximo ao de 2024 (94,17%), a situação da segunda dose preocupa: a cobertura caiu de 85,94% para 81,41%, quando o ideal seria atingir 95% para garantir a proteção coletiva.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O Ministério da Saúde alerta que apenas com as duas doses completas as crianças ficam totalmente imunizadas contra o sarampo, doença altamente contagiosa que pode provocar complicações graves, como pneumonia e encefalite.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Risco de reintrodução do vírus</strong></div>
<div style="text-align: justify;">A baixa adesão pode favorecer a circulação do vírus, principalmente diante da proximidade com países que ainda registram casos. A redução na vacinação representa um risco à saúde pública. Se não houver mobilização, Montes Claros pode voltar a registrar surtos da doença, algo que o Brasil já enfrentou em anos anteriores.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Mobilização para reverter cenário</strong></div>
<div style="text-align: justify;">Para tentar recuperar os índices, a Secretaria Municipal de Saúde informou que pretende ampliar as estratégias de vacinação, com campanhas em escolas, unidades de saúde e ações itinerantes em comunidades. Também serão realizadas campanhas educativas para conscientizar os pais sobre a importância da segunda dose.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>📌 Resumo dos dados em Montes Claros (menores de 2 anos, sarampo):</strong></div>
<div style="text-align: justify;">•2024: 14.362 doses aplicadas (D1 – 94,17% | D2 – 85,94%)</div>
<div style="text-align: justify;">•2025: 5.520 doses aplicadas (D1 – 93,23% | D2 – 81,41%)</div>
<div style="text-align: justify;">•Redução geral: –61,6%</div>
<div></div>
<div>
<p><em>Texto por: Ana Flávia Moreira</em></p>
<p><em>Supervisionado pela jornalista: Leila Santos</em></p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192032</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:46:47 +0000</pubDate></item><item><title>MEC inicia pagamento da 6ª parcela do Pé-de-Meia 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/25/mec-inicia-pagamento-da-6a-parcela-do-pe-de-meia-2025/</link><description>De acordo com a Caixa Econômica Federal, responsável pelos repasses, cerca de 3,4 milhões de estudantes devem receber o valor até o dia 1º de setembro. Nesta primeira data, os nascidos em janeiro e fevereiro já têm direito ao depósito de R$ 200, referente ao incentivo por frequência escolar, desde que mantenham presença mínima de 80% nas aulas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/pe-de-meia_mcamgo_abr_25032024-23-e1756155438195.png" /><br><p data-end="404" data-start="166" style="text-align: justify;">O Ministério da Educação (MEC) começou nesta segunda-feira (25) a liberar a sexta parcela do programa Pé-de-Meia 2025, voltado a alunos do ensino médio da rede pública e da Educação de Jovens e Adultos (EJA) que constam no CadÚnico.</p>
<p data-end="774" data-start="406" style="text-align: justify;">De acordo com a Caixa Econômica Federal, responsável pelos repasses, cerca de 3,4 milhões de estudantes devem receber o valor até o dia 1º de setembro. Nesta primeira data, os nascidos em janeiro e fevereiro já têm direito ao depósito de R$ 200, referente ao incentivo por frequência escolar, desde que mantenham presença mínima de 80% nas aulas.</p>
<p data-end="804" data-start="776" style="text-align: justify;"><strong>Calendário escalonado</strong></p>
<p data-end="887" data-start="805" style="text-align: justify;">O pagamento segue de forma escalonada conforme o mês de nascimento do estudante:</p>
<ul data-end="1105" data-start="889" style="text-align: justify;">
<li data-end="927" data-start="889">
<p data-end="927" data-start="891">Janeiro e fevereiro – 25 de agosto</p>
</li>
<li data-end="960" data-start="928">
<p data-end="960" data-start="930">Março e abril – 26 de agosto</p>
</li>
<li data-end="992" data-start="961">
<p data-end="992" data-start="963">Maio e junho – 27 de agosto</p>
</li>
<li data-end="1026" data-start="993">
<p data-end="1026" data-start="995">Julho e agosto – 28 de agosto</p>
</li>
<li data-end="1064" data-start="1027">
<p data-end="1064" data-start="1029">Setembro e outubro – 29 de agosto</p>
</li>
<li data-end="1105" data-start="1065">
<p data-end="1105" data-start="1067">Novembro e dezembro – 1º de setembro</p>
</li>
</ul>
<p data-end="1231" data-start="1107" style="text-align: justify;">Na modalidade EJA, os concluintes aprovados no semestre também recebem no mesmo período uma parcela única de R$ 1.000.</p>
<p data-end="1258" data-start="1233" style="text-align: justify;"><strong>Depósitos e acesso</strong></p>
<p data-end="1614" data-start="1259" style="text-align: justify;">Os valores são depositados em contas poupança da Caixa abertas automaticamente em nome dos beneficiários. O saque ou movimentação pode ser feito de imediato pelo aplicativo Caixa Tem, desde que o estudante tenha 18 anos ou mais. Para menores de idade, é necessário que o responsável autorize a movimentação da conta, seja pelo app ou em uma agência.</p>
<p data-end="1791" data-start="1616" style="text-align: justify;">A consulta sobre pagamentos e regras do programa pode ser feita tanto no aplicativo Jornada do Estudante, do MEC, quanto nos apps Caixa Tem e Benefícios Sociais.</p>
<p data-end="1818" data-start="1793" style="text-align: justify;"><strong>Tipos de incentivo</strong></p>
<p data-end="1881" data-start="1819" style="text-align: justify;">O Pé-de-Meia oferece quatro modalidades de apoio financeiro:</p>
<ul data-end="2255" data-start="1883" style="text-align: justify;">
<li data-end="1952" data-start="1883">
<p data-end="1952" data-start="1885">Matrícula – R$ 200 pagos uma vez por ano no ato da matrícula.</p>
</li>
<li data-end="2045" data-start="1953">
<p data-end="2045" data-start="1955">Frequência – nove parcelas anuais de R$ 200, condicionadas à presença mínima de 80%.</p>
</li>
<li data-end="2158" data-start="2046">
<p data-end="2158" data-start="2048">Conclusão – R$ 3 mil por aprovação ao fim de cada série do ensino médio, com participação em avaliações.</p>
</li>
<li data-end="2255" data-start="2159">
<p data-end="2255" data-start="2161">Enem – R$ 200 pagos em parcela única pela participação nos dois dias do exame no 3º ano.</p>
</li>
</ul>
<p data-end="2352" data-start="2257" style="text-align: justify;">Com todos os incentivos, o estudante pode acumular até R$ 9,2 mil durante o ensino médio.</p>
<p data-end="2377" data-start="2354" style="text-align: justify;"><strong>Sobre o programa</strong></p>
<p data-end="2695" data-start="2378" style="text-align: justify;">Criado pelo governo federal, o Pé-de-Meia funciona como uma poupança educativa para estimular a permanência e conclusão do ensino médio entre jovens de baixa renda. A adesão é automática: todo aluno da rede pública que se enquadra nos critérios estabelecidos é incluído no programa sem necessidade de inscrição.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192075</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:57:40 +0000</pubDate></item><item><title>Prova eletrônica de legislação da CNH passa a ser aplicada na UAI de Porteirinha</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/26/prova-eletronica-de-legislacao-da-cnh-passa-a-ser-aplicada-na-uai-de-porteirinha/</link><description>Segundo a coordenação da unidade, a capacidade inicial será de 25 provas por dia, totalizando 500 atendimentos mensais. Além da prova de legislação, a UAI também aplicará exames de reciclagem e provas especializadas, voltadas a diferentes categorias do processo de habilitação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9885.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Moradores de Porteirinha e cidades vizinhas não precisam mais se deslocar até Janaúba para realizar a prova de legislação do processo de habilitação. A partir desta segunda-feira (25), o exame passa a ser aplicado de forma eletrônica na Unidade de Atendimento Integrado (UAI) de Porteirinha.</p>
<p>A novidade traz mais praticidade para os candidatos à Carteira Nacional de Habilitação (CNH), que antes faziam a avaliação de maneira escrita em outro município. Com a mudança, cerca de 159 mil pessoas de oito cidades da região serão beneficiadas. Nesta primeira etapa, o serviço já atende os moradores de Pai Pedro, Porteirinha, Riacho dos Machados, Serranópolis de Minas e Catuti. Em seguida, também estarão contemplados os cidadãos de Janaúba, Verdelândia e Nova Porteirinha.</p>
<p>Segundo a coordenação da unidade, a capacidade inicial será de 25 provas por dia, totalizando 500 atendimentos mensais. Além da prova de legislação, a UAI também aplicará exames de reciclagem e provas especializadas, voltadas a diferentes categorias do processo de habilitação.</p>
<p>A unidade de Porteirinha já oferece outros serviços, como emissão da nova Carteira de Identidade Nacional, atestado de antecedentes criminais, carteira de identificação da pessoa com Transtorno do Espectro Autista (Ciptea), além de serviços da Junta Militar e do Sine.</p>
<p>O atendimento é feito por agendamento, que pode ser realizado gratuitamente pelo Portal MG (www.mg.gov.br), pelo aplicativo MG App Cidadão ou nos totens de autoatendimento disponíveis na própria unidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192090</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:21:48 +0000</pubDate></item><item><title>Brasil em círculo vicioso: desconfiança, estagnação e falta de futuro</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/26/brasil-em-circulo-vicioso-desconfianca-estagnacao-e-falta-de-futuro/</link><description>“A perda de confiança do mercado mina a eficácia das políticas econômicas, compromete investimentos e impede que famílias em vulnerabilidade avancem rumo à independência financeira.”
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-25-at-16.17.01-1.jpeg" /><br><p>A confiança é um dos principais ativos de qualquer governo no campo econômico. Sem ela, mesmo medidas estruturalmente corretas tendem a ser recebidas com ceticismo ou rejeição pelos agentes de mercado. O Brasil, nas últimas décadas, tem vivido diferentes ciclos políticos em que a percepção de previsibilidade e responsabilidade fiscal foi fator determinante para atrair investimentos, sustentar o crescimento e ampliar as condições de bem-estar social.</p>
<p>No cenário atual, observa-se um desgaste significativo da credibilidade governamental. Ainda que algumas iniciativas apresentem coerência técnica, o ambiente de desconfiança limita sua eficácia, criando um efeito de círculo vicioso: políticas não encontram respaldo, o mercado reage negativamente, e a população sente de forma imediata os impactos, seja pela retração de investimentos privados, seja pela redução das oportunidades de ascensão social.</p>
<p>Esse quadro atinge diferentes segmentos de maneira distinta, mas igualmente nociva. Grandes empresários, responsáveis por investimentos de vulto e geração de empregos em larga escala, retraem-se diante da insegurança institucional e regulatória. Ao mesmo tempo, famílias de baixa renda, dependentes de programas de transferência, enfrentam um ambiente em que as perspectivas de emancipação econômica se tornam cada vez mais remotas. O resultado é uma sociedade que se move em círculos, sem alcançar a necessária mobilidade social.</p>
<p>Do ponto de vista estrutural, o modelo vigente mostra sinais claros de esgotamento. A insistência em práticas que já não produzem resultados concretos aprofunda a sensação de estagnação. O país demanda, portanto, uma revisão de estratégias, com foco em previsibilidade fiscal, segurança jurídica, estímulo à produtividade e políticas sociais que, além da assistência, favoreçam a transição para a autonomia financeira.</p>
<p>Em síntese, a falta de confiança não é apenas um problema de mercado: é um entrave ao desenvolvimento nacional. Romper esse ciclo exige mais do que medidas pontuais; requer a reconstrução de um pacto de credibilidade entre governo, setor produtivo e sociedade.</p>
<p>Portanto, não há necessidade desse embate odioso, até porque a expectativa da população brasileira é exatamente essa, inclusive com um movimento já estabelecido. Basta a “nova política, atender o anseio popular</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192100</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Gestão de Icaraí de Minas pagou benefícios indevidos; prefeito e ex-secretária terão que devolver R$52 mil reais</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/26/gestao-de-icarai-de-minas-pagou-beneficios-indevidos-prefeito-e-ex-secretaria-terao-que-devolver-r52-mil-reais/</link><description>O prefeito de Icaraí de Minas, Gonçalo Antônio Mendes Magalhães (PT), e a ex-secretária de Finanças, Débora Cristiane de Almeida, foram condenados pela Justiça a ressarcir os cofres públicos. Cada um deverá devolver mais de R$ 26 mil, totalizando mais de R$ 52 mil em valores corrigidos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/maxresdefault-e1756240449202.png" /><br><p style="text-align: justify;">O prefeito de Icaraí de Minas, Gonçalo Antônio Mendes Magalhães (PT), e a ex-secretária de Finanças, Débora Cristiane de Almeida, foram condenados pela Justiça a ressarcir os cofres públicos. Cada um deverá devolver mais de R$ 26 mil, totalizando mais de R$ 52 mil em valores corrigidos.</p>
<p style="text-align: justify;">A decisão foi tomada após ação civil pública do Ministério Público, que apontou pagamentos irregulares à ex-secretária. Segundo o órgão, ela recebeu duas gratificações indevidas: uma pelo nível de instrução e outra criada por lei municipal que, de acordo com a legislação, só poderia ser aplicada a servidores concursados.</p>
<p style="text-align: justify;">Mesmo depois de alertada sobre o problema, a prefeitura manteve os repasses. Pela Constituição Federal, secretários municipais devem receber apenas remuneração única, sem adicionais.</p>
<p style="text-align: justify;">Como os acusados não apresentaram defesa dentro do prazo legal, o processo correu à revelia. Uma contestação chegou a ser protocolada, mas já fora do período permitido, e foi desconsiderada pelo juiz. Além da devolução dos valores com juros e correção, ambos foram condenados a pagar as custas processuais. Não haverá cobrança de honorários, já que a ação foi movida pelo MP.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Reação dos envolvidos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Por meio de nota, o prefeito e a ex-secretária disseram receber a decisão com tranquilidade. Gonçalo afirmou que vai recorrer, defendendo que os pagamentos tinham respaldo em lei municipal vigente e foram justificados pelas atividades desempenhadas por Débora.</p>
<p style="text-align: justify;">Na mesma nota, o gestor citou que uma das gratificações estava relacionada ao credenciamento do município junto ao INCRA, tarefa que teria sido assumida pela ex-secretária além das funções normais da pasta. A defesa acredita que o Tribunal de Justiça de Minas Gerais poderá reformar a decisão em instâncias superiores.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Contexto do caso</strong></p>
<p style="text-align: justify;">As gratificações foram pagas durante o primeiro mandato de Gonçalo Mendes Magalhães, que terminou em dezembro de 2024. Após recomendação do Ministério Público para interromper os repasses, Débora deixou a secretaria e retornou ao seu cargo efetivo na prefeitura.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Eleição no Cisrun/SAMU</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Mesmo diante da condenação, o prefeito assumiu, em janeiro deste ano, a presidência do Consórcio Intermunicipal de Saúde da Rede de Urgência do Norte de Minas (Cisrun/SAMU Macronorte). Ele foi eleito com 38 votos, contra 27 do prefeito de Montes Claros, Guilherme Guimarães.</p>
<p style="text-align: justify;">A votação foi realizada na sede da OAB, em Montes Claros, com a presença dos representantes dos 65 municípios consorciados aptos a participar.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192144</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:34:39 +0000</pubDate></item></channel></rss>