<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 06:20:36 +0000</lastBuildDate><item><title>Concurso da Câmara dos Deputados oferece 70 vagas com salários de até R$ 30,8 mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/30/concurso-da-camara-dos-deputados-oferece-70-vagas-com-salarios-de-ate-r-308-mil/</link><description>Vagas são para os cargos de analista e técnico legislativo, ambos com exigência de nível superior. Confira agora mais informações sobre o processo seletivo
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/f12e240a-concurso-camara-federal-1-e1767120349739.jpg" /><br><p data-end="522" data-start="166">O primeiro edital do concurso da Câmara dos Deputados foi publicado no <em data-end="262" data-start="237">Diário Oficial da União</em> nesta terça-feira (30). Ao todo, são oferecidas <strong data-end="323" data-start="311">70 vagas</strong> para dois cargos : <strong data-end="384" data-start="360">Analista Legislativo</strong>, na especialidade <em data-end="434" data-start="403">Processo Legislativo e Gestão</em>, e <strong data-end="461" data-start="438">Técnico Legislativo</strong>, na especialidade <em data-end="521" data-start="480">Assistente Legislativo e Administrativo</em>.</p>
<p data-end="699" data-start="524">Segundo o<a href="https://www2.camara.leg.br/transparencia/recursos-humanos/concursos/arquivos/arquivos-2025/edital-1-30-dez"> Edital</a>, <strong data-end="583" data-start="542">ambos os cargos exigem nível superior</strong>, com diploma de graduação em qualquer área, devidamente registrado e reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC).</p>
<p data-end="823" data-start="701">As <strong>inscrições</strong> devem ser feitas exclusivamente pelo site do Cebraspe, a partir das 10h do dia 5 de janeiro de 2026.</p>
<p data-end="1015" data-start="825">Ainda de acordo com o edital, as <strong>provas objetivas e discursivas</strong> estão previstas para o dia 8 de março de 2026 e serão aplicadas nas 26 capitais brasileiras e no Distrito Federal.</p>
<h3 data-end="1015" data-start="825">Remuneração</h3>
<p data-end="1180" data-start="1017">Para o cargo de Analista Legislativo – especialidade Processo Legislativo e Gestão, a remuneração é de R$ 30.853,99, para jornada de 40 horas semanais.</p>
<p data-end="1347" data-start="1182">Já o cargo de Técnico Legislativo – especialidade Assistente Legislativo e Administrativo- oferece salário de R$ 21.008,19, também para 40 horas semanais.</p>
<p data-end="1403" data-start="1349">Do total de vagas, 35 são destinadas a cada cargo.</p>
<h3 data-end="1403" data-start="1349">Prova Objetiva</h3>
<ul>
<li>Para Técnico Legislativo – especialidade Assistente Legislativo e Administrativo</li>
</ul>
<p><em>Conhecimentos Gerais (90 questões)</em></p>
<p>-Língua Portuguesa; Inglês; Raciocínio Lógico; Direito Administrativo e Administração Pública.</p>
<p><em>Conhecimentos Específicos (90 questões)</em></p>
<p>-Noções de Direito Constitucional e Regimento Interno; Administração Geral; Licitações e Contratos; Tecnologia, dados e estatística; e Noções de AFO.</p>
<ul>
<li>Para Analista Legislativo – especialidade Processo Legislativo e Gestão</li>
</ul>
<p><em>Conhecimentos Gerais (90 questões)</em></p>
<p>-Língua Portuguesa; Inglês; Raciocínio Lógico e Analítico; Direito Administrativo e Administração Pública.</p>
<p><em>Conhecimentos Específicos (90 questões)</em></p>
<p>-Regimento Interno, Regimento Comum e Ética; Direito Constitucional e Proc. Legislativo; Ciência Política; Governança, Estratégia e Gestão e Noções de TI e Dados.</p>
<h3>Prova Discursiva</h3>
<p>a) Duas questões na área de Conhecimentos Específicos, até 20 linhas (20 pontos)</p>
<p>b) Uma peça de natureza técnica, na área de Conhecimentos Específicos, até 50 linhas (30 pontos)</p>
<h3 data-end="1428" data-start="1405">Cronograma previsto</h3>
<ul data-end="1607" data-start="1429">
<li data-end="1477" data-start="1429">
<p data-end="1477" data-start="1431">Inscrições: de 5 a 26 de janeiro de 2026</p>
</li>
<li data-end="1548" data-start="1478">
<p data-end="1548" data-start="1480">Prazo final para pagamento da inscrição: 28 de janeiro de 2026</p>
</li>
<li data-end="1607" data-start="1549">
<p data-end="1607" data-start="1551">Provas objetivas e discursivas: 8 de março de 2026</p>
</li>
</ul>
<p>Para mais informações, acesse o<a href="https://www2.camara.leg.br/transparencia/recursos-humanos/concursos/arquivos/arquivos-2025/edital-1-30-dez"> Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200659</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:52:35 +0000</pubDate></item><item><title>Confira a previsão do tempo para a véspera de Réveillon e programe as festividades em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/31/confira-a-previsao-do-tempo-para-a-vespera-de-reveillon-e-programe-as-festividades-em-montes-claros/</link><description>Montes Claros deve ter um dia de céu nublado nesta quarta-feira (31); veja como ficará o clima durante todo o dia 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/48055202-826c-4ff9-9c1f-a0e8a14ae3cc-1600x2842.jpeg" /><br><p>Montes Claros (MG) deve registrar um dia de céu nublado nesta quarta-feira (31), véspera de Réveillon. A previsão é do Instituto Nacional de Meteorologia (INMET) e serve de alerta para quem pretende sair de casa para confraternizações, eventos públicos ou viagens durante o feriado de Ano-Novo.</p>
<p>As temperaturas na cidade devem variar entre 22°C e 35°C, com sensação de calor ao longo do dia e clima mais ameno durante a madrugada e à noite. A orientação é que a população acompanhe as condições climáticas para organizar melhor as festividades e compromissos de fim de ano.</p>
<p><strong>Como será o tempo ao longo do dia em Montes Claros?</strong></p>
<p>A madrugada começa com temperaturas em torno de 22°C, proporcionando um clima agradável nas primeiras horas do dia. Pela manhã, os termômetros sobem gradualmente, alcançando 35°C, temperatura que deve se manter durante a tarde. À noite, o clima volta a ficar mais ameno, com mínima prevista novamente de 22°C.</p>
<p><strong>Umidade relativa do ar</strong></p>
<p>A umidade relativa do ar em Montes Claros deve variar bastante ao longo do dia. Os índices podem chegar a 80% nas primeiras horas da manhã e cair para cerca de 40% nos períodos mais secos, especialmente durante a tarde.</p>
<p><strong>Ventos e posição do sol</strong></p>
<p>Os ventos devem soprar de forma fraca, predominando do leste para o sudeste. O nascer do sol está previsto para 05h26, enquanto o pôr do sol ocorre às 18h32.</p>
<p>Previsão para os próximos dias</p>
<p>Quem pretende aproveitar os feriados prolongados deve ficar atento à mudança no tempo nos próximos dias:</p>
<ul>
<li>Quinta-feira (01/01/2026): céu totalmente nublado pela manhã e à tarde, com tempo úmido à noite. Temperaturas entre 22°C e 35°C.</li>
<li>Sexta-feira (02/01/2026): mínima de 20°C e máxima de 31°C, com muitas nuvens e pancadas de chuva.</li>
<li>Sábado (03/01/2026): temperaturas entre 21°C e 32°C, com muitas nuvens, pancadas de chuva e possibilidade de queda de granizo.</li>
<li>Domingo (04/01/2026): mínima de 20°C e máxima de 30°C, com céu totalmente fechado.</li>
</ul>
<p>A recomendação é que moradores e visitantes se programem, principalmente para eventos ao ar livre, acompanhando as atualizações meteorológicas.</p>
<p>Esta reportagem foi produzida com dados fornecidos pelo Instituto Nacional de Meteorologia (INMET).</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200708</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:51:24 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes publica edital do Sisu 2026 com 409 vagas</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/31/unimontes-publica-edital-do-sisu-2026-com-409-vagas/</link><description>Ao todo, estão sendo ofertadas 258 vagas para o primeiro semestre e 151 vagas para o segundo semestre. As inscrições começam em 19 de janeiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xVestibular_Unimontes_2647901-1-e1767203931776.jpeg.pagespeed.ic._Y_uXdLAfz.jpg" /><br><p>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) publicou o<a href="https://drive.google.com/file/d/1KNPrMPe45cV-UP0SId54ya4-w0znxNq_/view"> Edital</a> do processo seletivo do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026, com a oferta de 409 vagas em cursos presenciais de graduação.</p>
<p>As inscrições serão feitas exclusivamente pela internet, no período de 19 a 23 de janeiro, por meio do Portal Acesso Único do Ministério da Educação (MEC).</p>
<p>As vagas estão distribuídas nos campi de Almenara, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Montes Claros, Paracatu, São Francisco, Pirapora e Salinas.</p>
<h3>Novidade no Sisu 2026</h3>
<p>A partir de 2026, o Sisu passará a considerar as notas das três últimas edições do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem): 2023, 2024 e 2025. Para cada curso, será utilizada a edição em que o candidato obteve a melhor média, conforme os pesos definidos pela instituição.</p>
<p>Em caso de empate, será considerada a edição em que o estudante obteve a maior nota em uma das disciplinas, seguindo critérios de prioridade previstos no edital.</p>
<p>Poderão se inscrever no Sisu 2026 apenas os candidatos que tenham participado de pelo menos uma dessas edições do Enem, com nota superior a zero na redação, e que não tenham realizado a prova na condição de treineiro.</p>
<p><strong>Distribuição das vagas</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o edital, o processo seletivo do </span>Sisu/Unimontes 2026<span style="font-weight: 400;"> contará com </span>uma única etapa de inscrição<span style="font-weight: 400;">, contemplando cursos com início das aulas tanto no </span>primeiro<span style="font-weight: 400;"> quanto no </span>segundo semestre letivo<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao todo, estão sendo ofertadas </span>258 vagas para o primeiro semestre<span style="font-weight: 400;"> e </span>151 vagas para o segundo semestre<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As vagas ofertadas pelo Sisu/Unimontes correspondem aos </span>20% restantes<span style="font-weight: 400;"> do total e estão em conformidade com a </span>Lei Estadual nº 22.570. Segundo a instituição, 80% das vagas foram oferecidas no vestibular próprio da Unimontes, <span style="font-weight: 400;">que prevê a distribuição de </span>30% das vagas no sistema universal<span style="font-weight: 400;"> e </span>50% no sistema de reserva de vagas<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><strong>Cronograma</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora os principais prazos do processo seletivo:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Inscrições: 19 a 23 de janeiro</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Resultado da primeira chamada do Sisu 2026: 29 de janeiro</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pré-matrícula dos candidatos selecionados: 2 a 5 de fevereiro de 2026</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lista de espera para candidatos não selecionados na chamada regular: entre 29 de janeiro e 2 de fevereiro</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200711</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Confira o calendário oficial de feriados nacionais e pontos facultativos de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/31/confira-o-calendario-oficial-de-feriados-nacionais-e-pontos-facultativos-de-2026/</link><description>Dos 10 feriados nacionais, nove cairão em dias úteis, segundo portaria publicada pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Foto_JPG_4_7d50df8464.webp" /><br><p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou, nesta terça-feira (30), uma <a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-mgi-n-11.460-de-29-de-dezembro-de-2025-678388627">portaria</a> que estabelece os feriados nacionais e os dias de ponto facultativo para o ano de 2026.</p>
<p>Ao todo, serão<strong> 10 feriados nacionais</strong> e <strong>nove dias de ponto facultativo</strong>, incluindo datas tradicionais do calendário cívico e religioso brasileiro, além de períodos destinados à organização do funcionamento administrativo, como o Carnaval e as vésperas de Natal e Ano Novo.</p>
<p>Dos 10 feriados nacionais, nove cairão em dias úteis.</p>
<p>Segundo o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, as datas ‘’devem ser observadas pelos órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, sem comprometimento das atividades públicas consideradas como serviços essenciais à população”, informou o órgão.</p>
<h3>Confira agora o calendário de feriados nacionais e pontos facultativos de 2026</h3>
<p>I – 1º de janeiro, Confraternização Universal (feriado nacional);</p>
<p>II – 16 de fevereiro, Carnaval (ponto facultativo);</p>
<p>III – 17 de fevereiro, Carnaval (ponto facultativo);</p>
<p>IV – 18 de fevereiro, Quarta-Feira de Cinzas (ponto facultativo até as 14 horas);</p>
<p>V – 3 de abril, Paixão de Cristo (feriado nacional);</p>
<p>VI – 20 de abril (ponto facultativo);</p>
<p>VII – 21 de abril, Tiradentes (feriado nacional);</p>
<p>VIII – 1º de maio, Dia Mundial do Trabalho (feriado nacional);</p>
<p>IX – 4 de junho, Corpus Christi (ponto facultativo);</p>
<p>X – 5 de junho (ponto facultativo);</p>
<p>XI – 7 de setembro, Independência do Brasil (feriado nacional);</p>
<p>XII – 12 de outubro, Nossa Senhora Aparecida (feriado nacional);</p>
<p>XIII – 28 de outubro, Dia do Servidor Público federal (ponto facultativo);</p>
<p>XIV – 2 de novembro, Finados (feriado nacional);</p>
<p>XV – 15 de novembro, Proclamação da República (feriado nacional);</p>
<p>XVI – 20 de novembro, Dia Nacional de Zumbi e da Consciência Negra (feriado nacional);</p>
<p>XVII – 24 de dezembro, Véspera do Natal (ponto facultativo após as 13 horas);</p>
<p>XVIII – 25 de dezembro, Natal (feriado nacional); e</p>
<p>XIX – 31 de dezembro, Véspera do Ano Novo (ponto facultativo após as 13 horas).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200714</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:36:49 +0000</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde reforça cuidados durante período de calor</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/31/ministerio-da-saude-reforca-cuidados-durante-periodo-de-calor/</link><description>Recomendações incluem hidratação, uso de protetor solar e redução de esforço físico nos períodos de calor intenso.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/idoso-bebendo-agua-1520363414781_v2_900x506-e1767212995567.jpg" /><br><p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) voltou a emitir alerta para ondas de calor no país. Nesta terça-feira (30), o aviso de <strong>calor de grande perigo</strong>, a categoria mais alta da escala do órgão, foi ampliado e passou a abranger áreas de São Paulo, Minas Gerais, Distrito Federal, Rio de Janeiro, Espírito Santo e Mato Grosso do Sul.</p>
<p>No Norte de Minas, a cidade de <em>Nova Porteirinha</em> registrou a maior temperatura do Brasil nesta terça-feira (30). Segundo o Inmet, os termômetros marcaram 39°C no município até as 15h. Já <em>Salinas</em>, também na região Norte do estado, ficou entre as cidades mais quentes, com 38,7°C.</p>
<p>O alerta do Inmet aponta ainda para uma<em> trégua no calor</em> a partir desta quarta-feira (31), com redução das temperaturas e possibilidade de chuva em algumas regiões do país. A expectativa é que as chuvas interrompam a onda de calor e deem lugar a temperaturas típicas do verão — altas, porém sem extremos.</p>
<h3>Cuidados com o calor</h3>
<p>Mesmo com a possibilidade de chuva em algumas regiões, o <a href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/noticias/2025/dezembro/saiba-como-se-proteger-de-altas-temperaturas-e-da-baixa-umidade-do-ar-no-pais">Ministério da Saúde</a> reforça que o calor ainda exige atenção, e os cuidados com a saúde devem ser mantidos.</p>
<p>Diante das altas temperaturas, é fundamental seguir orientações para garantir o bem-estar. Confira agora as medidas de proteção reforçadas pelo órgão:</p>
<ul>
<li aria-level="1">Evite exposição ao sol entre 10h e 16h;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Use roupas leves, de cores claras e que não fiquem apertadas ao corpo;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Utilize óculos de sol e chapéu;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Aplique protetor solar com fator de proteção (FPS) acima de 30;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Beba líquidos ao longo do dia, dando preferência à água, água de coco e sucos naturais;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Evite o consumo excessivo de bebidas alcoólicas, que podem causar desidratação;</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1">Reduza a prática de atividades físicas nos períodos de calor intenso.</li>
</ul>
<p>A recomendação do Ministério da Saúde é procurar a Unidade Básica de Saúde(UBS) mais próxima caso surjam sintomas como transpiração excessiva, fraqueza, tontura, náuseas, dor de cabeça, cãibras musculares ou diarreia.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200719</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:34:45 +0000</pubDate></item><item><title>Caixa adia sorteio da Mega da Virada após falha técnica causada por excesso de apostas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/01/caixa-adia-sorteio-da-mega-da-virada-apos-falha-tecnica-causada-por-excesso-de-apostas/</link><description>Durante cerca de uma hora e meia, milhares de apostadores aguardaram o início do sorteio no canal oficial da Caixa no YouTube. Em transmissões paralelas, a audiência chegou a registrar picos de até 600 mil espectadores.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xIMG_6652-e1767271546684.png.pagespeed.ic.suRRIICG6U.jpg" /><br><p>A Caixa Econômica Federal adiou o sorteio da Mega da Virada 2025, previsto para as 22h desta quarta-feira (31), devido a problemas técnicos provocados pelo grande volume de apostas virtuais. O sorteio, que envolve o maior prêmio da história das loterias no país, foi remarcado para a manhã desta quinta-feira (1º).</p>
<p>Segundo a Caixa, outras modalidades de loterias que também teriam sorteios realizados na mesma data foram igualmente adiadas em razão das falhas operacionais no sistema.</p>
<p>Durante cerca de uma hora e meia, milhares de apostadores aguardaram o início do sorteio no canal oficial da Caixa no YouTube. Em transmissões paralelas, a audiência chegou a registrar picos de até 600 mil espectadores.</p>
<p>Por volta das 23h30, o banco informou oficialmente que os sorteios seriam realizados às 10h desta quinta-feira, primeiro dia do ano. Ainda não foi divulgado se a Mega-Sena será a primeira modalidade a ter o resultado anunciado ou se o sorteio começará por outras loterias.</p>
<p>O prêmio da Mega da Virada está acumulado em mais de R$ 1 bilhão. Conforme as regras, caso ninguém acerte as seis dezenas, o valor será dividido entre os apostadores que fizerem a quina.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200733</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:49:25 +0000</pubDate></item><item><title>Governo de Minas nomeia 16 servidores administrativos aprovados em concurso da Unimontes</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/01/governo-de-minas-nomeia-16-servidores-administrativos-aprovados-em-concurso-da-unimontes/</link><description>Os cargos nomeados estavam vagos em razão da não manifestação de interesse de candidatos anteriormente convocados, além de exonerações ocorridas ao longo da vigência do certame
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/unimontes2-e1765296505414.avif" /><br><p>O Governo do Estado de Minas Gerais publicou, nesta quarta-feira (31/12), no Diário Oficial do Estado, a nomeação de 16 servidores da carreira administrativa da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), aprovados no concurso público regido pelo Edital nº 001/2018.</p>
<p>A nomeação foi autorizada pelo Comitê de Orçamento e Finanças (Cofin), vinculado à Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag), e integra a etapa final de aproveitamento do concurso, cujo prazo de validade se encerra em 1º de janeiro de 2026.</p>
<p>Os cargos nomeados estavam vagos em razão da não manifestação de interesse de candidatos anteriormente convocados, além de exonerações ocorridas ao longo da vigência do certame. Após levantamento realizado pela Diretoria de Desenvolvimento de Recursos Humanos (DDRH) da Unimontes, foram identificados 16 cargos desocupados entre as vagas ofertadas no concurso, o que possibilitou esta última nomeação dentro do prazo legal.</p>
<p>O reitor da Unimontes, professor Wagner de Paulo Santiago, destacou que a publicação representa o encerramento responsável de um concurso relevante para a instituição. “Essas nomeações permitem que cargos que permaneciam vagos possam, finalmente, ser ocupados, contribuindo para o fortalecimento da estrutura administrativa e para o funcionamento das atividades acadêmicas e institucionais”, afirmou.</p>
<p>O reitor também agradeceu ao Governo do Estado de Minas Gerais pelo apoio às demandas da universidade ao longo da vigência do concurso. Segundo ele, a articulação com o governador Romeu Zema, o vice-governador professor Mateus Simões, o secretário de Estado de Governo, Marcelo Aro, o secretário-geral do Governo, Marcel Dornas Beghini, e a secretária de Estado de Planejamento e Gestão, Silvia Listgarten, foi fundamental para viabilizar as nomeações autorizadas.</p>
<p>“Registramos nosso reconhecimento ao Governo de Minas, que atendeu às solicitações da Unimontes e possibilitou o aproveitamento máximo das vagas dentro do prazo legal”, completou.</p>
<p>A relação completa dos cargos e dos candidatos nomeados pode ser consultada no Diário Oficial do Estado de Minas Gerais, edição de 31 de dezembro de 2025.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200746</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>MEC publica edital do programa Bolsa Permanência com 1.500 vagas para estudantes de Medicina</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/01/mec-publica-edital-da-bolsa-permanencia-com-1-500-vagas-para-estudantes-de-medicina/</link><description>Programa, voltado a alunos do Mais Médicos, oferece bolsas de R$ 700 e prioriza estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/bab99bfb-5706-4233-b6ec-00f19b17852e.jpeg" /><br><p>O Ministério da Educação (MEC) publicou, nesta quarta-feira (31), o<a href="https://sisbp.mec.gov.br/docs/Edital-8_2025.pdf"> edital</a> do <strong>Programa Bolsa Permanência</strong>, voltado para estudantes de graduação em Medicina que participam do Programa Mais Médicos. O Edital nº 8/2025 prevê a oferta de 1.500 bolsas, no valor de R$ 700 mensais.</p>
<p>Do total de bolsas disponibilizadas, 25% serão destinadas a estudantes de universidades federais e 75% a alunos bolsistas integrais de instituições privadas de ensino superior.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que o programa tem como objetivo contribuir para a permanência de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Segundo o MEC, a distribuição das bolsas vai priorizar </span>municípios com maiores índices de vulnerabilidade<span style="font-weight: 400;">, conforme dados do </span>Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea)<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A adesão das instituições de ensino superior ao programa ocorrerá entre </span>12 de janeiro e 3 de fevereiro<span style="font-weight: 400;">, por meio do </span>Sistema de Gestão da Bolsa Permanência (SISBP)<span style="font-weight: 400;">. Após essa etapa, os estudantes poderão se cadastrar entre </span>4 e 20 de fevereiro<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ainda de acordo com o órgão, a </span>seleção dos estudantes<span style="font-weight: 400;"> será realizada pelas instituições participantes no período de </span>6 a 13 de março<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><b>Requisitos para receber a bolsa</b></h3>
<p>Para ser contemplado, o estudante deve atender aos seguintes critérios:</p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Ter renda familiar bruta per capita de até um salário mínimo e meio;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Estar inscrito no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico);</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Ter matrícula ativa no curso de Medicina em instituição participante do Programa Mais Médicos;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Não possuir diploma de outro curso superior;</li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;">Não ser beneficiário da Bolsa Permanência em outra modalidade.</li>
</ul>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://sisbp.mec.gov.br/docs/Edital-8_2025.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">200749</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:02:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>