<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 22:13:38 +0000</lastBuildDate><item><title>Nova tecnologia promete mamografia sem dor e com resultado em 1 minuto</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/23/nova-tecnologia-promete-mamografia-sem-dor-e-com-resultado-em-1-minuto/</link><description>O método está sendo testado por pesquisadores da Universidade de Buffalo e já demonstrou precisão na identificação de tumores em fase inicial. Diferente da mamografia tradicional, que envolve compressão do seio e exposição à radiação, o novo equipamento funciona sem nenhum desses elementos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/mamografia-1b-e1753294214317.png" /><br><div>Uma nova tecnologia desenvolvida nos Estados Unidos pode transformar a forma como o câncer de mama é diagnosticado. O sistema utiliza ultrassom fotoacústico, pulsos de laser e inteligência artificial para gerar imagens detalhadas da mama, sem causar dor ou desconforto. O processo é rápido e o resultado pode ser obtido em cerca de um minuto.</div>
<div></div>
<div>O método está sendo testado por pesquisadores da Universidade de Buffalo e já demonstrou precisão na identificação de tumores em fase inicial. Diferente da mamografia tradicional, que envolve compressão do seio e exposição à radiação, o novo equipamento funciona sem nenhum desses elementos.</div>
<div></div>
<div><strong>Como funciona o exame</strong></div>
<div>• A paciente posiciona o seio contra uma superfície de vidro;</div>
<div>• Pulsos de laser são disparados para gerar ondas ultrassônicas dentro do tecido mamário;</div>
<div>• As ondas captam a distribuição dos vasos sanguíneos, o que ajuda a identificar padrões suspeitos;</div>
<div>• Um sistema de inteligência artificial processa os dados e classifica automaticamente as imagens, permitindo uma triagem rápida e eficaz.</div>
<div></div>
<div><strong>Comparativo entre o novo exame e a mamografia tradicional:</strong></div>
<div></div>
<div><em>Compressão do seio:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Sim, comumente causa desconforto ou dor;</div>
<div>• Nova tecnologia: Não exige compressão, o exame é indolor.</div>
<div></div>
<div><em>Uso de radiação:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Utiliza radiação ionizante;</div>
<div>• Nova tecnologia: Utiliza laser e ultrassom, sem radiação.</div>
<div></div>
<div><em>Tempo de exame e laudo:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Pode levar minutos para realização e mais tempo para análise;</div>
<div>• Nova tecnologia: Aproximadamente 1 minuto entre exame e resultado.</div>
<div></div>
<div><em>Precisão em mamas densas:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Pode ter dificuldade de detecção em mamas densas;</div>
<div>• Nova tecnologia: Tem potencial para identificar alterações com maior clareza.</div>
<div></div>
<div><em>Conforto e acessibilidade:</em></div>
<div>• Mamografia convencional: Nem sempre confortável, especialmente para mulheres com maior sensibilidade;</div>
<div>• Nova tecnologia: Mais confortável e com possibilidade de ser aplicada em diferentes contextos, como áreas com acesso limitado à saúde.</div>
<div></div>
<div><strong>Próximos passos</strong></div>
<div>A tecnologia ainda está em fase de testes, mas os resultados iniciais são promissores. Com a popularização, ela pode se tornar uma alternativa mais confortável e eficiente para rastreamento do câncer de mama, principalmente em regiões onde o acesso a exames de imagem é limitado.</div>
<div></div>
<div>Pesquisadores também destacam que essa inovação pode complementar os exames existentes, oferecendo uma nova forma de triagem rápida, segura e sem dor. O objetivo é tornar o diagnóstico precoce mais acessível e menos traumático para as pacientes.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190053</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:10:28 +0000</pubDate></item><item><title>2ª Corrida Movimente-se reúne mais de 150 atletas em Brasília de Minas- MG e se consagra como um dos maiores eventos esportivos da região</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/24/2a-corrida-movimente-se-reune-mais-de-150-atletas-em-brasilia-de-minas-mg-e-se-consagra-como-um-dos-maiores-eventos-esportivos-da-regiao/</link><description>O evento não apenas movimentou corredores de todo Norte de Minas mas também o público local, que compareceu em peso para prestigiar e apoiar os atletas. A energia contagiante tomou conta das ruas e reforçou a força do esporte como ferramenta de transformação social e promoção da saúde.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49.jpeg" /><br><p>Brasília de Minas foi palco, neste fim de semana, de um dos eventos esportivos mais marcantes do ano: a 2ª edição da Corrida Movimente-se. Com largada no tradicional Mercado Municipal, mais de 150 participantes se reuniram para percorrer os 5 km de percurso, demonstrando garra, superação e muita determinação.</p>
<p>O evento não apenas movimentou corredores de todo Norte de Minas mas também o público local, que compareceu em peso para prestigiar e apoiar os atletas. A energia contagiante tomou conta das ruas e reforçou a força do esporte como ferramenta de transformação social e promoção da saúde.</p>
<p>Um dos grandes atrativos desta edição foi a premiação, considerada uma das mais expressivas da região. O campeão geral faturou R$ 1.000, enquanto o segundo lugar levou R$ 500 e o terceiro, R$ 300, além de brindes especiais que valorizaram ainda mais a conquista dos atletas.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-190093 aligncenter" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-820x1024.jpeg 820w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-768x959.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-450x562.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-780x974.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-150x187.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49.jpeg 1230w" width="320"/></p>
<p>Outro ponto alto do evento foi a corrida infantil, realizada pela primeira vez na cidade. Voltada para crianças de 2 a 12 anos, a iniciativa encantou o público com a alegria, energia e entusiasmo dos pequenos corredores. A prova mirim reforçou o compromisso da organização com o incentivo ao esporte desde a infância, plantando sementes de hábitos saudáveis e espírito esportivo para as novas gerações.</p>
<p>Com estrutura bem organizada, clima de festa e um público vibrante, a Corrida Movimente-se se firma como um dos grandes destaques do calendário esportivo de Brasília de Minas. E, pelo sucesso desta edição, a expectativa para a próxima já começa a crescer entre atletas e comunidade.</p>
<p>O Colunista Júnior Maia recebeu inúmeras mensagens de atletas parabenizando a Corrida em Brasília de Minas . Fica registrado os nossos parabéns a toda equipe organizadora deste evento fantástico.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190090</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:50:35 +0000</pubDate></item></channel></rss>