<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 22:26:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes lança edital de musicalização para crianças e bebês com inscrições em 11 de fevereiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/07/unimontes-publica-edital-para-cursos-de-musicalizacao-infantil-inscricoes-comecam-em-11-de-fevereiro/</link><description>O processo seletivo prevê 17 vagas imediatas e 200 para cadastro de reserva, destinadas a crianças de 6 meses a 6 anos; confira agora
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-06-at-22.50.24-e1770429207355.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), por meio da Pró-Reitoria de Ensino, lançou edital para cursos de <strong>Musicalização para Bebês e Musicalização Infantil.</strong> O processo seletivo prevê 17 vagas imediatas e 200 para cadastro de reserva, destinadas a crianças de 6 meses a 6 anos.</p>
<p style="text-align: left;">As atividades serão realizadas em dois períodos: de 27 de fevereiro a 27 de junho, no primeiro semestre, e de 7 de agosto a 27 de novembro, no segundo semestre de 2026. A iniciativa é do Grupo Programa de Educação Tutorial (PET) Artes/Música, vinculado à Assessoria de Projetos Especiais da PrE.<br/>
Inscrições</p>
<p style="text-align: left;">Segundo a instituição, as inscrições deverão ser feitas no dia 11 de fevereiro, das 08h às 12h, pelo preenchimento de formulário disponível no link abaixo:</p>
<p style="text-align: left;"><a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/02/Edital-PET_-Curso-de-musicalizacao-para-bebe%CC%82s-e-Curso-de-Musicalizaccao-Infantil_2026_v2.pdf" rel="noopener" target="_blank">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/02/Edital-PET_-Curso-de-musicalizacao-para-bebe%CC%82s-e-Curso-de-Musicalizaccao-Infantil_2026_v2.pdf</a></p>
<p style="text-align: left;">A divulgação do resultado das inscrições está prevista para 12 de fevereiro no site da Unimontes e também pelo e-mail coletado no formulário da inscrição.</p>
<h2 style="text-align: left;">Vagas</h2>
<p style="text-align: left;">Confira agora a relação de vagas, conforme a faixa etária:</p>
<ul style="text-align: left;">
<li>a) Candidatos para a Turma Algodão Doce (6 a 11 meses) : Crianças nascidas entre 01/04/2025 e 01/09/2025; <strong>8 vagas imediatas</strong>, <strong>20 para reserva de vagas;</strong></li>
<li style="text-align: left;">b) Candidatos para a Turma 1 (2 a 3 anos): Crianças nascidas entre 01/03/2023 e 29/02/2024; <strong>apenas 20 para reserva de vagas;</strong></li>
<li style="text-align: left;">c) Candidatos para a Turma 2(3 a 4 anos) : Crianças nascidas entre 01/03/2022 e 28/02/2023;<strong> 3 vagas imediatas e 20 para reserva de vagas;</strong></li>
<li style="text-align: left;">d) Candidatos para a Turma 3(5 a 5 anos): Crianças nascidas entre 01/03/2021 e 28/02/2022; <strong>5 vagas imediatas e 20 para reserva de vagas;</strong></li>
<li style="text-align: left;">e) Candidatos para a Turma 4(5 a 6 anos): Crianças nascidas entre 01/03/2020 e 28/02/2021;<strong> 1 vaga imediata e 20 para reserva de vagas.</strong></li>
</ul>
<p style="text-align: left;">Segundo informações da instituição, as vagas regulares são para a turma Algodão Doce do Curso de Musicalização para Bebês. Já as vagas remanescentes são para as Turmas 2, Turma 3 e Turma 4 do Curso de Musicalização Infantil.</p>
<blockquote><p><em>“O Curso de Musicalização Infantil é subsequente ao Curso de Musicalização para bebês. De forma que as crianças matriculadas no Curso de Musicalização para Bebês têm prioridade nas vagas da Turma 1, que recebe, a cada semestre, oito crianças da última turma do curso de Musicalização para Bebês. Isso explica o fato de não haver vagas imediatas para a Turma 1”, informou a Unimontes.</em></p></blockquote>
<h2>Sobre o curso</h2>
<p style="text-align: left;">Ainda de acordo a Unimontes, o curso de Musicalização para Bebês terá duração total de três semestres. As crianças matriculadas poderão permanecer nas atividades durante todo esse período, sem necessidade de nova inscrição a cada semestre. Já a lista de espera terá validade para os três semestres do curso.</p>
<p style="text-align: left;">A Musicalização Infantil terá duração total de quatro anos. As crianças selecionadas poderão continuar no projeto durante todo esse tempo, também sem necessidade de nova inscrição anual. Nesse caso, a lista de espera será válida apenas para o ano de 2026. Se a criança não for chamada, será necessário participar de uma nova seleção em 2027.</p>
<h2 style="text-align: left;">Matrícula</h2>
<blockquote><p><em>“A matrícula dos candidatos aprovados será realizada após o envio dos documentos para o e-mail petartesmusica@gmail.com, a partir das 8h do dia 19 de fevereiro até às 12h do dia 20”, ressaltou a instituição.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">No ato da matrícula, pais e/ou responsáveis pelos candidatos classificados para as vagas regulares deverão enviar os seguintes documentos digitalizados:</p>
<ul>
<li style="text-align: left;">Carteira de identidade ou Certidão de Nascimento;</li>
<li style="text-align: left;">Cópia legível do comprovante de endereço;</li>
<li style="text-align: left;">Foto 3×4;</li>
<li style="text-align: left;">Termo de responsabilidade e termo de autorização para uso de imagem devidamente preenchido.</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203260</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:51 +0000</pubDate></item><item><title>Abono Salarial PIS/Pasep 2026: saiba se você tem direito e como consultar</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/07/abono-salarial-pis-pasep-2026-saiba-se-voce-tem-direito-e-como-consultar/</link><description>Ao todo, o governo federal irá liberar R$ 32,3 bilhões, com depósitos organizados conforme o mês de nascimento do beneficiário.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/carteira-de-trabalho-digital_mcamgo_abr_240620211818-5-e1770383088695.webp" /><br><p>Os trabalhadores já podem consultar, a partir desta <strong>quinta-feira (5)</strong>, se têm direito ao <strong>Abono Salarial PIS/Pasep 2026</strong>, referente ao <strong>ano-base 2024</strong>. A verificação deve ser feita pelo <strong>aplicativo da Carteira de Trabalho Digital</strong> ou pelo <strong>portal Gov.br</strong>.</p>
<p>Nesta etapa, cerca de <strong>1,8 milhão de trabalhadores da iniciativa privada</strong>, inscritos no <strong>PIS</strong>, receberão os valores por meio da <strong>Caixa Econômica Federal</strong>, totalizando <strong>R$ 2,29 bilhões</strong>. Já os <strong>217,2 mil servidores públicos</strong>, vinculados ao <strong>Pasep</strong>, terão os pagamentos realizados pelo <strong>Banco do Brasil</strong>, somando <strong>R$ 301,9 milhões</strong>.</p>
<p>Ao todo, o governo federal irá liberar <strong>R$ 32,3 bilhões</strong>, com depósitos organizados conforme o <strong>mês de nascimento do beneficiário</strong>.</p>
<h4>Como consultar</h4>
<p>Para acessar as informações, o trabalhador deve:</p>
<ul>
<li>Baixar ou atualizar o aplicativo da <strong>Carteira de Trabalho Digital</strong>;</li>
<li>Fazer login com a conta <strong>Gov.br</strong>;</li>
<li>Acessar o menu <strong>“Benefícios”</strong> e, em seguida, <strong>“Abono Salarial”</strong>.</li>
</ul>
<p>Na plataforma, é possível conferir <strong>valor a receber, banco responsável pelo pagamento e data do depósito</strong>.</p>
<h4>Valores e calendário</h4>
<p>O valor do benefício é calculado proporcionalmente ao tempo trabalhado em 2024, com base no salário mínimo vigente. Neste ano, o abono varia de <strong>R$ 136 a R$ 1.621</strong>.</p>
<p>O <strong>primeiro lote será pago em 16 de fevereiro</strong>, destinado aos trabalhadores <strong>nascidos em janeiro</strong>, com liberação inicial de <strong>R$ 2,5 bilhões</strong>. Os valores ficarão disponíveis para saque até <strong>30 de dezembro de 2026</strong>.</p>
<h4>Quem tem direito</h4>
<p>Pode receber o Abono Salarial quem:</p>
<ul>
<li>Está inscrito no <strong>PIS/Pasep há pelo menos cinco anos</strong>;</li>
<li>Teve <strong>renda média mensal de até R$ 2.766</strong> no período trabalhado;</li>
<li>Atuou com carteira assinada por <strong>no mínimo 30 dias em 2024</strong>;</li>
<li>Teve os dados corretamente informados pelo empregador no <strong>eSocial</strong>.</li>
</ul>
<h4>Dúvidas</h4>
<p>Em caso de dúvidas, os trabalhadores podem procurar os canais oficiais do <strong>Ministério do Trabalho e Emprego</strong>, as superintendências regionais ou ligar para a central <strong>Alô Trabalho, pelo telefone 158</strong>.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203207</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:00:11 +0000</pubDate></item><item><title>North é derrotado pelo Uberlândia em jogo movimentado no Juvenção</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/07/north-e-derrotado-pelo-uberlandia-em-jogo-movimentado-no-juvencao/</link><description>Mesmo com maior volume de jogo e posse de bola, equipe de Montes Claros perde por 3 a 2 e segue na liderança do Grupo C
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/IMG_1368.jpeg.webp" /><br><p>Em Montes Claros, na Arena Credinor, neste sábado (7), o North foi derrotado pelo Uberlândia por 3 a 2 no duelo pelo Campeonato Mineiro. Ingro, Luis Felipe e Marquinhos Calazans marcaram para o Uberlândia, enquanto Bruno Bispo e Wellisson descontaram para os donos da casa.</p>
<p>O próximo compromisso será longe de seus domínios: no sábado (14), às 19h, contra o América-MG, na Arena Independência.</p>
<p>O North começou melhor, com mais posse e volume ofensivo, criando chances logo no início do primeiro tempo com Evanderson e Tiago Marques, mas parou na defesa e no goleiro adversário.</p>
<p>Mesmo dominante, quem abriu o placar foi o Uberlândia. Ingro marcou de cabeça aos 17 minutos. Aos 22, Luis Felipe fez jogada individual e ampliou.</p>
<p>O técnico Kleberson Pereira fez um balanço do duelo.</p>
<p>“Mais um jogo difícil. Uma equipe que estava precisando do resultado, e a gente também. Tivemos a nossa oportunidade no começo do jogo, infelizmente não conseguimos aproveitar. Eles tiveram e marcaram os gols deles. Tentamos algumas situações para empatar o jogo, mas não conseguimos. A equipe lutou até o final. Mas, infelizmente não fizemos uma boa partida”, disse.</p>
<h3>Como foi o jogo?</h3>
<p>O maior volume de jogo na primeira etapa, sendo 69% de posse, mais finalizações (10 a 5) e mais escanteios (5 a 3), mas não foi suficiente, e o North foi para o intervalo perdendo por 2 a 0.</p>
<p>No segundo tempo, o Rei do Norte mexeu na equipe e partiu para cima, criando oportunidades de reação. Aos 23, em cobrança rápida de escanteio, Fumaça cruzou, o goleiro rebateu, e Bruno Bispo aproveitou para estufar as redes e diminuir.</p>
<p>O banho de água fria veio aos 30 minutos, quando Marquinhos Calazans recebeu em profundidade e tocou por cobertura para marcar o terceiro do Verdão em Montes Claros.</p>
<p>Cinco minutos depois, em cobrança de falta ensaiada, o North voltou a diminuir com Wellisson, que acertou um pombo sem asa para encostar no placar.</p>
<h3>Situação do Grupo C</h3>
<p>No Grupo C do Campeonato Mineiro Módulo I 2026, o North lidera com 11 pontos em sete jogos e saldo +4. O Cruzeiro aparece em segundo lugar, com 9 pontos e o mesmo saldo, porém com uma partida a menos.</p>
<p>O Itabirito é o terceiro colocado, com 7 pontos e saldo -2, enquanto o Athletic fecha o grupo em quarto, com 6 pontos e saldo -6. O cenário mantém o North na ponta, ainda pressionado pelo Cruzeiro, com Itabirito e Athletic tentando se aproximar da zona de classificação nas rodadas finais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203292</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura lança Programa Montesclarear e autoriza início das obras do Estádio Humberto Souto e do Hospital Municipal em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/09/prefeitura-lanca-programa-montesclarear-e-autoriza-inicio-das-obras-do-estadio-humberto-souto-e-do-hospital-municipal-em-montes-claros/</link><description>Com quase R$ 1 bilhão em investimentos, iniciativa contempla obras estruturantes em todas as regiões da cidade e marca um novo ciclo de desenvolvimento urbano
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-scaled.jpeg" /><br><p>A Prefeitura de Montes Claros realizou, nesta segunda-feira (9), a cerimônia oficial de lançamento do <strong>Programa Montesclarear</strong>, o maior pacote de investimentos em obras da história recente do município. O programa prevê <strong>quase R$ 1 bilhão em investimentos</strong>, com intervenções em todas as regiões da cidade. Na mesma solenidade, foram autorizadas as ordens de serviço para o início das obras do <strong>Estádio Municipal Humberto Souto</strong>, do <strong>Complexo Esportivo Antônio Lafetá Rebelo</strong> e do <strong>Hospital Municipal Geral de Montes Claros</strong>, empreendimentos considerados marcos históricos para o desenvolvimento local.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-203369" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-400x267.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-400x267.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-768x512.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-450x300.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-780x520.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-150x100.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-scaled.jpeg 1280w"}' decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-400x267.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-400x267.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-1024x682.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-768x512.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-1536x1023.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-450x300.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-780x520.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-150x100.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/25f3b333-9a4c-4ddf-9df4-865b6d78f22c-scaled.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p>O Programa Montesclarear reúne ações estruturantes nas áreas de <strong>saúde, cultura, esporte, lazer, infraestrutura, mobilidade urbana e urbanização</strong>, com impacto direto na qualidade de vida da população e no crescimento econômico do município.</p>
<p>De acordo com a administração municipal, a <strong>previsão é que as obras estruturais do Estádio Humberto Souto tenham início dentro de aproximadamente oito meses</strong>. No entanto, os <strong>serviços de urbanização no entorno do empreendimento começam já a partir de março</strong>, com máquinas e equipes atuando na preparação da área, drenagem, pavimentação e adequações viárias.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-203365" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-400x267.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-400x267.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-768x512.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-450x300.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-780x520.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-150x100.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-scaled.jpeg 1280w"}' decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-400x267.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-400x267.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-1024x682.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-768x512.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-1536x1023.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-450x300.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-780x520.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-150x100.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/b8860d58-17eb-47d7-a705-5d049767d5ac-scaled.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p>Durante o evento, o prefeito <strong>Guilherme Guimarães</strong> destacou que o pacote de investimentos representa um novo ciclo de desenvolvimento para Montes Claros.</p>
<p>“Estamos lançando o maior programa de obras da história recente do município. São quase R$ 1 bilhão em investimentos, contemplando todas as áreas: saúde, cultura, esporte, lazer e infraestrutura. A partir de março, as máquinas já estarão trabalhando no entorno dos empreendimentos. Esse é um projeto pensado para transformar Montes Claros e melhorar a vida das pessoas”, afirmou.</p>
<h3>Complexo esportivo e homenagens históricas</h3>
<p>O prefeito também anunciou que o <strong>complexo esportivo e o campo receberão o nome de Antônio Lafetá Rebelo</strong>, enquanto o <strong>Estádio Municipal passará a se chamar Humberto Souto</strong>, em homenagem a duas personalidades marcantes da história local.</p>
<p>Segundo ele, os novos equipamentos esportivos irão <strong>fortalecer o esporte, o lazer e a inclusão social</strong>, além de <strong>impulsionar o turismo esportivo, movimentar a economia local e ampliar as oportunidades para atletas e projetos sociais</strong>.</p>
<h3><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-203367" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-400x267.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-400x267.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-768x512.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-450x300.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-780x520.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-150x100.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-scaled.jpeg 1280w"}' decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-400x267.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-400x267.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-1024x682.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-768x512.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-1536x1023.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-450x300.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-780x520.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-150x100.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/b0d5501a-3231-4649-84aa-14ec2ae286c9-scaled.jpeg 1280w" width="400"/><br/>
Novo Hospital Municipal</h3>
<p>Na área da saúde, o <strong>secretário municipal Eduardo Luiz</strong> <strong>da Silva</strong> explicou que o novo Hospital Municipal passará por etapas técnicas de habilitação junto ao <strong>Ministério da Saúde</strong>, garantindo suporte financeiro para o seu funcionamento pleno.</p>
<p>“O hospital precisará passar por processos de habilitação para receber financiamento. O SUS é tripartite, envolvendo União, Estado e municípios, e Montes Claros tem cumprido sua função com responsabilidade. O hospital vai funcionar de forma adequada, ampliando o atendimento e oferecendo mais dignidade à população”, explicou.</p>
<p>O novo hospital é considerado uma das <strong>maiores demandas históricas do município</strong> e deve contribuir para a <strong>redução das filas</strong>, ampliação de <strong>cirurgias eletivas</strong> e fortalecimento da <strong>rede pública de saúde</strong>.</p>
<h3>Investimentos e desenvolvimento</h3>
<p>Além do estádio, do complexo esportivo e do hospital, o Programa Montesclarear contempla <strong>pavimentação e recapeamento de centenas de ruas</strong>, abertura e urbanização de novas avenidas, obras de drenagem pluvial, construção e ampliação de <strong>unidades básicas de saúde</strong>, implantação de praças esportivas, quadras poliesportivas em escolas, melhorias no acesso às áreas rurais e revitalização de espaços públicos e culturais.</p>
<p>Segundo a Prefeitura, o conjunto de investimentos deve <strong>gerar milhares de empregos diretos e indiretos</strong>, além de <strong>impulsionar significativamente a economia local</strong>, fortalecendo setores como construção civil, comércio, serviços e indústria.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-203366" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-400x267.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-400x267.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-768x512.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-450x300.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-780x520.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-150x100.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-scaled.jpeg 1280w"}' decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-400x267.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-400x267.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-1024x682.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-768x512.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-1536x1023.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-450x300.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-780x520.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-150x100.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/2304ee22-8c64-435f-8d15-26b337e407c1-scaled.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<h3>Autoridades presentes</h3>
<p>Estiveram presentes na cerimônia o <strong>prefeito Guilherme Guimarães</strong>, o <strong>vice-prefeito Otávio Rocha</strong>, secretários municipais, vereadores, além dos deputados <strong>Gil Pereira</strong>, <strong>Delegado Marcelo Freitas</strong>, <strong>Dr. Arlen Santiago</strong> e <strong>Oscar Teixeira</strong>, bem como representantes de <strong>entidades importantes da cidade</strong>, lideranças comunitárias, empresários, dirigentes de instituições sociais e membros da sociedade civil organizada.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203337</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:56:53 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições para vagas remanescentes do Sucem terminam nesta segunda-feira (9)</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/09/inscricoes-para-vagas-remanescentes-do-sucem-terminam-nesta-segunda-feira-9/</link><description>Candidatos que desejam ingressar na rede pública estadual, mudar de escola ou que perderam o prazo da etapa regular do Sucem podem participar desta etapa; confira agora como se inscrever
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/sucem_2-e1770667822440.jpg" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Termina nesta segunda-feira (9) o prazo de<strong> inscrições nas vagas remanescentes </strong></span><strong> da rede pública estadual de ensino. </strong></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Pais, responsáveis e estudantes maiores de idade que não participaram do período regular do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem) podem se inscrever, por meio do endereço <a href="https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/</a></span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Agência Minas Gerais, o </span><span style="font-weight: 400;"> aluno será encaminhado conforme a disponibilidade de vagas nas escolas da zona correspondente ao endereço informado.</span></p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em><span style="font-weight: 400;">“Considerando que o ano letivo de 2026 já foi iniciado, a confirmação da matrícula deve ser imediata. Excepcionalmente para os inscritos entre os dias 7 e 9/2, o prazo para comparecimento à escola com a documentação necessária será um dia útil após a emissão do encaminhamento pelo Sucem.</span></em></p>
<p style="text-align: left;"><em><span style="font-weight: 400;">Para o período de vagas remanescentes, a participação dos municípios é facultativa, ficando restrita às vagas efetivamente disponibilizadas no sistema”, informou.</span></em></p>
</blockquote>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Quem pode se inscrever?</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Alunos que desejam ingressar na rede pública estadual, mudar de escola ou que perderam o prazo da etapa regular do Suem podem participar desta etapa.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que, no momento do cadastro, é obrigatório informar o CPF do candidato, endereço, filiação, tipo e nível de ensino- ensino regular, integral, integral profissional, EJA ou profissional-  e a etapa pretendida.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203382</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:10:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>