<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 22:11:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Pausa de uma semana nas redes sociais melhora autoestima de mulheres jovens, indica estudo</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/18/pausa-de-uma-semana-nas-redes-sociais-melhora-autoestima-de-mulheres-jovens-indica-estudo/</link><description>Um estudo realizado pela Universidade de York, em Toronto (Canadá), aponta que uma interrupção no uso das redes sociais por sete dias pode resultar em melhorias significativas na autoestima e na percepção da imagem corporal de mulheres jovens.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/mulher-redes-sociais-e1752866754328.png" /><br><p>Um estudo realizado pela Universidade de York, em Toronto (Canadá), aponta que uma interrupção no uso das redes sociais por sete dias pode resultar em melhorias significativas na autoestima e na percepção da imagem corporal de mulheres jovens.</p>
<p>A pesquisa envolveu 66 estudantes universitárias, com idades entre 17 e 24 anos, usuárias diárias de plataformas como Instagram, TikTok, Facebook e Twitter. As participantes foram divididas em dois grupos: uma parte delas ficou uma semana sem acessar redes sociais, enquanto a outra manteve seus hábitos normalmente.</p>
<p>Após o período de abstinência digital, o grupo que se desconectou apresentou melhora na satisfação com a própria imagem e redução nas comparações sociais negativas, que costumam contribuir para baixa autoestima e transtornos relacionados à imagem corporal. Os efeitos foram mais evidentes entre aquelas que internalizam padrões rígidos de magreza.</p>
<p>Segundo os pesquisadores, a exposição constante a conteúdos idealizados nas redes sociais pode reforçar expectativas irreais e gerar impactos negativos na saúde mental, principalmente em jovens mulheres. A pausa digital permite uma reavaliação mais realista e positiva da autoimagem, além de incentivar práticas que beneficiam o bem-estar emocional.</p>
<p>O estudo reforça a importância de estratégias para o uso equilibrado das redes sociais, destacando que o “detox digital” pode ser uma ferramenta eficaz para a promoção da saúde mental e da autoestima.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189762</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:26:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>