<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 06:21:36 +0000</lastBuildDate><item><title>Prêmio “Mulheres em Destaque na Ciência” da Unimontes está com inscrições abertas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/12/premio-mulheres-em-destaque-na-ciencia-da-unimontes-esta-com-inscricoes-abertas/</link><description>Mulheres pesquisadoras da instituição podem se inscrever até 13 de fevereiro; confira os requisitos do regulamento
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/12-1-1.png" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Estão abertas as inscrições para o prêmio<strong> “Mulheres em Destaque na Ciência”</strong>, promovido pela Pró-Reitoria de Pesquisa da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes). As inscrições podem ser feitas até 13 de fevereiro, por meio do formulário disponibilizado no endereço </span><span style="font-weight: 400;">https://unimontes.br/pro-reitoria-de- pesquisa/premios</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esta é a 5ª edição do prêmio, que tem o lema “</span><span style="font-weight: 400;">valorizando e divulgando as pesquisadoras da Unimontes”. Segundo a instituição, a premiação visa reconhecer e dar visibilidade às mulheres envolvidas na produção científica da universidade.</span></p>
<blockquote><p><span style="font-weight: 400;">“O prêmio visa inspirar a comunidade científica nas diferentes áreas do conhecimento e contribuir para mitigar as desigualdades de gênero na ciência”, destacou a instituição.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-201246" class="wp-caption alignnone" id="attachment_201246" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-201246 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/mulheres-capa-768x512-1-1-400x267.jpg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/mulheres-capa-768x512-1-1-400x267.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/mulheres-capa-768x512-1-1-450x300.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/mulheres-capa-768x512-1-1-150x100.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/mulheres-capa-768x512-1-1.jpg 768w" decoding="async" height="267" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/267;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-201246">Pesquisadoras vencedoras da última edição do prêmio (Foto: Divulgação/Unimontes)</figcaption></figure></blockquote>
<h2><span style="font-weight: 400;">Regulamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O prêmio </span><span style="font-weight: 400;">“Mulheres em Destaque na Ciência” possui duas categorias. Na categoria <em>Pesquisadora Jovem</em> poderão concorrer mulheres pesquisadoras que ingressaram na Unimontes a partir de 1º de janeiro de 2016. Já a categoria <em>Pesquisador Sênior</em> contempla mulheres que ingressaram na universidade até 31/12/2015.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conforme regulamento estabelecido pelo Conselho Nacional do Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), a premiação será concedida a apenas uma mulher em cada uma das seguintes áreas do conhecimento: Ciências Exatas e da Terra e Engenharias, Ciências Biológicas, Ciências da Saúde, Ciências Agrárias, Ciências Sociais Aplicadas e Ciências Humanas e Linguística, Letras e Artes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a instituição, o prêmio será entregue durante evento comemorativo do Dia Internacional das Mulheres, previsto para dia 6 de março de 2026.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cronograma</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora as principais datas da premiação:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Período de inscrições: 12 de janeiro a 13 de fevereiro de 2026</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Seleção da Comissão Julgadora: 16 de fevereiro a 20 de fevereiro de 2026</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Divulgação das selecionadas: até 20 de fevereiro de 2026</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Gravação do vídeo (produção presencial) 23 de fevereiro a 27 de março de 2026</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Cerimônia de entrega do prêmio: 06 de março de 2026</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201239</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:11:42 +0000</pubDate></item><item><title>ALEMS está com inscrições abertas para vagas com salário de R$ 8 mil</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/12/alems-esta-com-inscricoes-abertas-para-vagas-com-salario-de-r-8-mil/</link><description>Os interessados podem se inscrever até às 22h59 do dia 2 de fevereiro.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/10/concurso-publico-edital-processo-seletivo-2024-2-e1728655623864.webp" /><br><p>O II Concurso Público da Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul (ALEMS) abriu as inscrições para o certame nesta segunda-feira (12).</p>
<p>Segundo o edital, serão cerca de 80 vagas disponibilizadas para cargos efetivos, além da formação de cadastro reserva. As oportunidades são para o nível médio e superior, com jornadas de 40 horas semanais.</p>
<p>Os vencimentos iniciais variam de R$ 4.912,20 a R$ 8.030,65, de acordo com o cargo e a escolaridade escolhida.</p>
<h2 style="text-align: left;">Inscrições</h2>
<p>Os interessados podem se <a href="https://www.concursosfcc.com.br/" rel="noopener" target="_blank"><strong>inscrever pela internet até às 22h59 do dia 2 de fevereiro,</strong></a> no horário do Mato Grosso do Sul (MS). A taxa de inscrição é no valor de R$ 140 para cargos de nível médio e R$ 180 para cargos de nível superior.</p>
<p>As oportunidades são para o nível médio e superior, com jornadas de 40 horas semanais.</p>
<p>A previsão é que a prova seja aplicada no dia 29 de março de 2026, em Campo Grande (MS).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201250</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:13:10 +0000</pubDate></item><item><title>Líder da Superliga B, MOC Vôlei enfrenta o Araucária-PR fora de casa nesta quarta (14)</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/13/lider-da-superliga-b-moc-volei-enfrenta-o-araucaria-pr-fora-de-casa-nesta-quarta-14/</link><description>Duelo será às 19h, com transmissão ao vivo pelo Canal Vôlei Brasil
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0073-1600x1067.jpg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei volta à quadra nesta quarta-feira (14), para mais um importante compromisso pela Superliga B. A equipe enfrenta o Araucária Vôlei, às 19h, no Paraná, em partida válida pela 6ª rodada da fase de classificação. O jogo terá transmissão ao vivo pelo Canal Vôlei Brasil.</p>
<p>A equipe norte-mineira chega ao duelo embalada pela vitória na última quinta-feira (8), quando derrotou o Mogi Vôlei-SP, por 3 sets a 0. no Ginásio Tancredo Neves, em Montes Claros, com parciais de 25/21, 25/20 e 28/26.</p>
<p>Com o resultado, o MOC Vôlei manteve os 100% de aproveitamento e assumiu a liderança da competição. O time soma 14 pontos, mesma pontuação do Norde Vôlei-CE, mas leva vantagem no critério sets average, que considera a proporção entre sets vencidos e perdidos, índice superior ao do adversário cearense.</p>
<p>O Araucária Vôlei, por sua vez, ocupa a 9ª posição, com 6 pontos e duas vitórias em cinco partidas. Jogando em casa, a equipe paranaense tenta aproveitar o mando de quadra para encostar no pelotão intermediário da tabela.</p>
<p>O MOC Vôlei, no entanto, busca manter a invencibilidade e se manter na liderança da competição nacional.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201308</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre banco de dados para vagas de estágio remunerado não obrigatório</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/13/unimontes-abre-banco-de-dados-para-vagas-de-estagio-remunerado-nao-obrigatorio/</link><description>Iniciativa é de caráter contínuo e conforme a disponibilidade de vagas da instituição; estudantes regularmente matriculados podem realizar o cadastro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xUnimontes_-_pp-e1768329398389.jpg.pagespeed.ic.qYvUKeoml8.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://webterra.com.br/tag/unimontes/" rel="noopener" target="_blank">Universidade Estadual de Montes Claros </a>(Unimontes) abriu um <strong>banco de dados para vagas de estágio remunerado não obrigatório.</strong> Os estudantes interessados em concorrer</span><span style="font-weight: 400;"> deverão realizar o cadastro no formulário disponível no endereço: <a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdN1fZhAaEJV_MjQKrcgJFvNB--cqR1AmWP9jgV3ZWk1uejDg/viewform" rel="noopener" target="_blank">https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdN1fZhAaEJV_MjQKrcgJFvNB–cqR1AmWP9jgV3ZWk1uejDg/viewform</a></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A iniciativa da <strong>Coordenadora de Apoio ao Estudante (CAE)</strong> busca selecionar os acadêmicos para concorrer às vagas de estágio extracurricular, promovendo a vivência prática profissional para que eles desenvolvam habilidades e estejam mais preparados para o mercado de trabalho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a instituição, o banco de dados tem caráter <em>contínuo</em> e será utilizado conforme a disponibilidade de vagas na universidade. Dessa maneira, estudantes regularmente matriculados poderão se cadastrar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que a CAE é responsável por integrar e acolher os estudantes da Unimontes. No âmbito dos estágios, o setor analisa as propostas de estágio extracurricular e busca ampliar a vivência prática profissional dos acadêmicos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, entre em contato com o setor pelo telefone (38) 3229-8163 e (38) 3229-8164 ou pelo e-mail </span><a href="mailto:cae@unimontes.br"><span style="font-weight: 400;">cae@unimontes.br</span></a><span style="font-weight: 400;">. O atendimento presencial </span><span style="font-weight: 400;">funciona de segunda a sexta-feira, das 7h às 21h, em frente à Secretaria Geral, no Campus Universitário Professor Darcy Ribeiro.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201335</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:44:58 +0000</pubDate></item><item><title>Conservatório Estadual de Música abre inscrições em Montes Claros e Bocaiuva</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/13/conservatorio-estadual-de-musica-abre-inscricoes-em-montes-claros-e-bocaiuva/</link><description>Inscrições podem ser feitas por meio de formulário online até o dia 18 de janeiro. Confira agora a relação de vagas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/11703366_880649705305295_225165239197461751_n-e1768340590284.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Conservatório Estadual de Música Lorenzo Fernândez lançou o <a href="https://www.lorenzofernandez.com.br/editais/2b4542b157b2482c95c991dea8ed8896.pdf" rel="noopener" target="_blank">Edital de ingresso</a> nos cursos de Musicalização e Educação Musical de 2026 nas cidades de Montes Claros e Bocaiuva, ambas no Norte de Minas. Conforme o Edital, crianças a partir dos seis anos podem se inscrever.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições podem ser feitas por meio de preenchimento e envio de formulário, disponível no<a href="https://www.lorenzofernandez.com.br/"> site</a> da instituição, até o dia 18 de janeiro. Cada candidato poderá se inscrever em apenas um curso, indicando o turno escolhido conforme a disponibilidade de vagas.</span></p>
<p>Segundo informações do Edital, a matrícula dos estudantes classificados na 1ª chamada para Musicalização está prevista para os dias 22 e 23 de janeiro, na secretaria da instituição. Para os estudantes classificados  na Educação Musical, nos dias 26 a 28 de janeiro.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora a relação de vagas:</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Montes Claros</span></h2>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Musicalização</span></em></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">6 anos: 35 vagas (manhã), 39 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">7 anos: 75 vagas (manhã), 42 (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">8 anos: 34 vagas (manhã), 19 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">9 anos: 80 vagas (manhã), 33 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">10 anos: 35 vagas(manhã)</span></li>
</ul>
<p><em>Educação Musical</em></p>
<ul>
<li>Acordeon: 8 vagas (manhã), 11 vagas (tarde), 20 vagas (noite)</li>
<li>Bateria: Não há vagas</li>
<li>Canto: 16 vagas (manhã), 51 vagas (tarde), 44 vagas (noite)</li>
<li>Cavaquinho: 3 vagas (manhã), 9 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Clarinete: 3 vagas (manhã), 9 vagas (tarde), 9 vagas (noite)</li>
<li>Contrabaixo Elétrico: 6 vagas (manhã), 7 vagas (tarde), 3 vagas (noite)</li>
<li>Contrabaixo acústico: 3 vagas (manhã), 5 vagas (tarde), 3 vagas (noite)</li>
<li>Flauta doce: 15 vagas em cada um dos três turnos</li>
<li>Flauta transversal: 3 vagas (manhã), 4 vagas (tarde), 3 vagas (noite)</li>
<li>Guitarra: Não há vagas</li>
<li>Piano: 10 vagas (tarde)</li>
<li>Saxofone: 09 vagas (manhã), 08 vagas (tarde), 08 vagas (noite)</li>
<li>Teclado: 24 vagas (manhã), 5 vagas (tarde), 35 vagas (noite)</li>
<li>Trompete: 09 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Viola caipira: 06 vagas (manhã), 04 vagas (tarde)</li>
<li>Violão: 119 vagas (manhã), 128 vagas (tarde), 81 vagas (noite)</li>
<li>Viola de orquestra: 4 vagas (noite)</li>
<li>Violino: Não há vagas</li>
<li>Violoncelo: 2 vagas (noite)</li>
<li>Ukulelê: 1 vaga (manhã), 3 vagas (tarde)</li>
</ul>
<h2>Bocaiuva</h2>
<p><em>Musicalização</em></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">6 anos: 18 vagas (manhã), 18 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">7 anos: 02 vagas (manhã), 08 (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">8 anos: 20 vagas (manhã), 12 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">9 anos:  08 vagas (tarde)</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">10 anos: 07 vagas (manhã), 06 vagas (tarde)</span></li>
</ul>
<p><em>Educação Musical</em></p>
<ul>
<li>Guitarra: 6 vagas (tarde), 6 vagas (noite)</li>
<li>Piano: 08 vagas (tarde), 05 vagas (noite)</li>
<li>Teclado: 05 vagas (manhã), 12 vagas (tarde), 03 vagas (noite)</li>
<li>Viola caipira: 03 vagas (tarde), 03 vagas (noite)</li>
<li>Violão: 04 vagas (manhã), 10 vagas (tarde), 09 vagas (noite)</li>
<li>Violino: 10 vagas (tarde)</li>
<li>Acordeom: 4 vagas( tarde), 4 vagas (noite)</li>
<li>Bateria: 03 vagas (manhã), 03 vagas (noite)</li>
<li>Canto: 08 vgas (manhã), 08 vagas (noite)</li>
<li>Cavaquinho: 02 vagas (manhã), 04 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Flauta doce: 06 vagas (tarde), 06 vagas (noite)</li>
<li>Flauta transversal: 02 vagas (tarde), 03 vagas (noite)</li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201352</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:13:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>