<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 06:18:57 +0000</lastBuildDate><item><title>Casamento comunitário: inscrições estão abertas em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/04/casamento-comunitario-inscricoes-estao-abertas-em-montes-claros/</link><description>Conforme o órgão, para realizar a inscrição, as pessoas devem comparecer presencialmente na rua Espírito Santo, n° 110, no bairro Ibituruna. A unidade funciona das 8h às 17h.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2020/02/São-Gonçalo-promoverá-Casamento-Comunitário-947x538-1.jpg" /><br><p style="text-align: left;">Para quem está querendo casar, esse é momento certo! As inscrições para o casamento comunitário em Montes Claros foram abertas e os interessados podem se inscrever até o dia 8 de agosto; vagas são limitadas.</p>
<p style="text-align: left;">Os enlaces serão realizados no dia 20 de setembro,  no Campus Darcy Ribeiro da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes).</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com a Defensoria Pública de Minas Gerais (DPMG), a iniciativa para fazer a cerimônia é uma forma de garantir direitos e proteção de diversas famílias.</p>
<p style="text-align: left;">Conforme o órgão, para realizar a inscrição, as pessoas devem comparecer presencialmente na rua Espírito Santo, n° 110, no bairro Ibituruna. A unidade funciona das 8h às 17h.</p>
<p style="text-align: left;">O que é preciso para participar?</p>
<p style="text-align: left;">-O casal precisa morar em Montes Claros;<br/>
-Possuir renda mensal individual de até três salários-mínimos (R$ 4.527,00);<br/>
-Ou ter renda mensal familiar de até quatro salários-mínimos (R$ 6.036,00).</p>
<p style="text-align: left;">É necessário também apresentar a documentação dos noivos para realizar a inscrição. A lista completa dos documentos pode ser acessada no site da DPMG.</p>
<h2 style="text-align: left;">Confira alguns dos documentos:</h2>
<p style="text-align: left;">-CPF dos noivos – original e cópia<br/>
-RG dos noivos – original e cópia<br/>
-Comprovante de endereço dos noivos – original e cópia<br/>
-Comprovante de renda dos noivos<br/>
-Para pessoas solteiras: Certidão de nascimento atualizada dos noivos<br/>
-Para pessoas viúvas: Certidão de casamento anterior atualizada, certidão do cônjuge falecido.<br/>
-Para pessoas divorciadas: Certidão de casamento atualizada dos noivos com a averbação do divórcio</p>
<p style="text-align: left;">Para tirar dúvidas ou solicitar outras informações, os noivos devem entrar em contato através dos telefones: (38) 3222-1361 ou (38) 3216-9871.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188883</guid><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:28:36 +0000</pubDate></item><item><title>Sua Casa Conta uma História: Como Projetar Ambientes com Identidade e Sofisticação</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/05/sua-casa-conta-uma-historia-como-projetar-ambientes-com-identidade-e-sofisticacao/</link><description>Na arquitetura residencial projetar um lar não é apenas criar um espaço bonito, mas sim construir uma narrativa: a história de quem mora ali.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Muito além de paredes, móveis e acabamentos, a casa é um reflexo silencioso de quem a habita. Cada escolha — do tecido da poltrona à tonalidade da madeira — carrega intenções, memórias e personalidade. Na arquitetura residencial projetar um lar não é apenas criar um espaço bonito, mas sim construir uma narrativa: a história de quem mora ali.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188916" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0-450x451.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f59f32d2-d05e-4eb3-aaf2-655fcb9019b0.jpeg 670w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Muitas vezes, na busca por tendências, acabamos esquecendo o essencial: o conforto que fala conosco, os objetos que contam nossas vivências, o layout que respeita o nosso estilo de vida. A verdadeira sofisticação nasce justamente dessa harmonia entre estética e autenticidade.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188917" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f93983fc-a0f2-4b93-b689-379324d26eb4-283x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f93983fc-a0f2-4b93-b689-379324d26eb4-283x400.jpeg 283w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f93983fc-a0f2-4b93-b689-379324d26eb4-450x635.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f93983fc-a0f2-4b93-b689-379324d26eb4-150x212.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/f93983fc-a0f2-4b93-b689-379324d26eb4.jpeg 671w" width="283"/></p>
<p style="text-align: justify;">Um projeto bem-feito deve ouvir antes de propor. Ouvir as rotinas, os sonhos e até as ausências. Uma casa com identidade não precisa ser exagerada, mas sim coerente: um ambiente de leitura com luz natural generosa; uma cozinha que acolhe a família nos fins de semana; uma varanda que convida a contemplar o entardecer.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188914" decoding="async" height="259" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-400x259.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-400x259.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-1024x662.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-768x497.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-1110x721.jpeg 1110w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-450x291.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-780x504.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8-150x97.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/cc8f99e5-64a4-4ca0-8cf8-4b42c83f13e8.jpeg 1115w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">A decoração, por sua vez, é a camada sensível dessa arquitetura: livros antigos herdados, obras de arte garimpadas em viagens, lembranças de infância ou ainda móveis com memórias afetivas que podem ser herdados em família. Tudo isso agrega valor — não só ao imóvel, mas à experiência de habitar.</p>
<p style="text-align: justify;">
No mercado imobiliário de alto padrão, a personalização consciente é cada vez mais valorizada. Imóveis que revelam alma, propósito e cuidado tendem a se destacar. Porque luxo, hoje, não está apenas no mármore ou na automação — está na sensação de pertencimento.</p>
<p style="text-align: justify;">Lembre-se: a casa ideal é aquela que traduz o seu modo de viver. E o papel do arquiteto é justamente transformar essa essência em forma, função e beleza.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188912</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 10:24:54 +0000</pubDate></item><item><title>Planos de saúde agora são obrigados a explicar por escrito negativas de cobertura</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/05/planos-de-saude-agora-sao-obrigados-a-explicar-por-escrito-negativas-de-cobertura/</link><description>Segundo a ANS, todas as negativas de cobertura devem ser justificadas em linguagem compreensível, com informações detalhadas sobre os motivos da recusa. A explicação deve estar disponível em meio digital, com possibilidade de impressão, e o consumidor deve ser orientado sobre onde e como acessar o conteúdo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/plano-de-saude-sami2-e1751657522277.png" /><br><div>Desde o dia 1º de julho, planos de saúde passaram a ser obrigados a informar, por escrito e de forma clara, os motivos de qualquer negativa de cobertura de procedimentos, mesmo que o beneficiário não solicite essa explicação. A medida está em vigor com a publicação da Resolução Normativa nº 623/2024, da Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS).</div>
<div></div>
<div>Além da exigência de justificativas formais, a norma estabelece outras obrigações para tornar o atendimento mais ágil, transparente e acessível ao consumidor.</div>
<div></div>
<div><strong>O que muda na prática?</strong></div>
<div>Segundo a ANS, todas as negativas de cobertura devem ser justificadas em linguagem compreensível, com informações detalhadas sobre os motivos da recusa. A explicação deve estar disponível em meio digital, com possibilidade de impressão, e o consumidor deve ser orientado sobre onde e como acessar o conteúdo.</div>
<div></div>
<div>A diretora-presidente da ANS, Carla Soares, afirmou que a nova resolução “fortalece os direitos dos consumidores e traz mais previsibilidade nas interações com as operadoras”.</div>
<div></div>
<div><strong>Atendimento digital e prazos definidos</strong></div>
<div>A resolução também determina que todas as operadoras devem oferecer canais de atendimento digital 24 horas por dia, todos os dias da semana, por meio de site, aplicativo ou outras plataformas. O atendimento presencial e por telefone continua obrigatório.</div>
<div></div>
<div>Além disso, foram estabelecidos prazos máximos para respostas às solicitações dos beneficiários:</div>
<div>• Casos de urgência e emergência: resposta imediata</div>
<div>• Procedimentos de alta complexidade ou internações eletivas: até 10 dias úteis</div>
<div>• Outras solicitações de cobertura: até 5 dias úteis</div>
<div>• Demandas administrativas (como cancelamento ou reajuste): até 7 dias úteis</div>
<div></div>
<div>Esses prazos se referem à resposta definitiva (autorizado ou não), e não ao tempo necessário para realização do procedimento.</div>
<div></div>
<div><strong>Mais transparência e fiscalização</strong></div>
<div>As operadoras também devem informar claramente todos os canais de atendimento disponíveis, inclusive a Ouvidoria, que agora passa a ter papel mais ativo. Caberá a ela reavaliar casos de negativa e acompanhar a qualidade do atendimento prestado.</div>
<div></div>
<div>A ANS também adotou um novo modelo de fiscalização, chamado “fiscalização responsiva”, que busca prevenir falhas e reconhecer boas práticas. Operadoras com bom desempenho poderão ter benefícios, como reconhecimento público ou redução de multas.</div>
<div></div>
<div><strong>Como reclamar?</strong></div>
<div>Caso a operadora descumpra qualquer uma das regras, o beneficiário pode registrar uma reclamação no site oficial da ANS, <a href="https://www.gov.br/ans/pt-br">acesse clicando aqui</a>.</div>
<div></div>
<div>Segundo a Agência, o objetivo da nova resolução é melhorar o relacionamento entre consumidores e operadoras, garantir mais transparência e reduzir conflitos no setor.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188888</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 11:45:07 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros celebra sucesso da Fase Zonal G do Campeonato Mineiro de Handebol Cadete</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/07/montes-claros-celebra-sucesso-da-fase-zonal-g-do-campeonato-mineiro-de-handebol-cadete/</link><description>A equipe masculina montes-clarense sagrou-se campeã, e a feminina ficou com a prata
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/9e51a5ff-d990-409a-9155-e37b5d6095b0.jpeg" /><br><p>A Fase Zonal G do Campeonato Mineiro de Handebol – Categoria Cadete (Masculino e Feminino) chegou ao fim neste domingo (6), no Ginásio Ana Lopes, em Montes Claros, com jogos eletrizantes e resultados que encheram de orgulho a comunidade local.</p>
<p>O evento, que destacou a força do handebol de base, consagrou campeões e reforçou o potencial dos jovens atletas.</p>
<p>A equipe Montes Claros Handebol – AEESB brilhou em quadra, conquistando resultados expressivos:</p>
<p>Resultados dos Jogos Finais:</p>
<p>Feminino: Montes Claros Handebol – AEESB 33 x 42 Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa<br/>
Masculino: Montes Claros Handebol – AEESB 37 x 28 Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa<br/>
Classificação Final da Fase Zonal G:<br/>
Feminino:</p>
<p>1º lugar – Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa</p>
<p>2º lugar – Montes Claros Handebol – AEESB</p>
<p>3º lugar – Prefeitura Municipal de Paracatu</p>
<p>4º lugar – Prefeitura Municipal de Pirapora</p>
<p>Masculino:</p>
<p>1º lugar – Montes Claros Handebol – AEESB</p>
<p>2º lugar – Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa</p>
<p>3º lugar – Prefeitura Municipal de Paracatu</p>
<p>4º lugar – Prefeitura Municipal de Pirapora</p>
<p>O professor Matheus Nagem, técnico das equipes do Montes Claros Handebol – AEESB, avaliou o torneio.</p>
<p>“O nível técnico da competição foi fantástico. Nossos atletas desempenharam com afinco seu papel durante toda a disputa. Já tínhamos a certeza de que o adversário, a equipe da Prefeitura Municipal de Virgem da Lapa, proporcionaria um jogo de excelente nível e muito vigor físico. Estamos muito orgulhosos do que foi apresentado”, disse.</p>
<p>A Federação Mineira de Handebol (FMH) também teve um grande motivo para comemorar, quando o campeonato deste ano contou com 64 equipes inscritas, consolidando-se como o maior campeonato estadual de handebol do Brasil.</p>
<p>Um feito que demonstra a crescente paixão e o investimento contínuo na modalidade em Minas Gerais.</p>
<p>A professora Francis Almeida, coordenadora do time, destacou o sucesso do evento.</p>
<p>“Quando se entra em um evento como o zonal que realizamos aqui em Montes Claros, existem muitos encargos que envolvem uma logística minuciosa e, graças a Deus, conseguimos cumprir todos eles com excelência. Já na parte técnica, no que tange ao desempenho das nossas equipes na competição, estou muito feliz com os resultados. Nossos atletas estão de parabéns pelo desempenho”, comentou.</p>
<p>Agora, as atenções se voltam para a realização das demais fases zonais, que definirão as equipes classificadas para a grande final do Campeonato Mineiro.</p>
<p>A equipe Montes Claros Handebol – AEESB expressa alegria e gratidão a todos os parceiros e patrocinadores que tornaram este evento possível, com destaque especial e reconhecimento à Prefeitura de Montes Claros e às Secretarias de Saúde, Educação, Esportes, Lazer e Juventude, cujo apoio incondicional foi fundamental para o sucesso e a grandiosidade desta competição.</p>
<p>O Clube reforça o compromisso com o desenvolvimento do esporte e com a formação de cidadãos em Montes Claros. O sucesso da Fase Zonal G é reflexo do trabalho conjunto e da paixão de todos os envolvidos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188943</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:30:44 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei anuncia a chegada do central Frank Bastos</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/07/montes-claros-volei-anuncia-a-chegada-do-central-frank-bastos/</link><description>O meio de rede estava no Brasília Vôlei na última temporada
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O paredão está na área! O Montes Claros Vôlei fecha a contratação do central Frank Bastos para a temporada 2025/26. Natural de Ilhabela-SP, o atleta de 27 anos, 2,05m de altura e 95kg, chega para reforçar o bloqueio e dar ainda mais potência à equipe mineira.</p>
<p style="text-align: justify;">Com passagens por diversos clubes do cenário nacional, Frank acumula experiência. Na última temporada, defendeu o Brasília Vôlei, sendo peça importante no elenco.</p>
<p style="text-align: justify;">Em 2022/23, atuou tanto pelo Rede Cuca Vôlei quanto pelo Timbó Vôlei Clube, além de já ter vestido as camisas de Araucária Vôlei, São José Vôlei (2020/21 e 2017/18).</p>
<p style="text-align: justify;">Reconhecido pela sua força de bloqueio, presença de rede e espírito de equipe, Frank Bastos promete ser um dos pilares do MOC Vôlei nesta nova temporada.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“Estou muito feliz por fazer parte desse projeto. Não vejo a hora de chegar em MOC para começar os trabalhos, os jogos e, juntos, conquistas coisas grandes mais à frente”</em>, declarou o central.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188970" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 266px) 100vw, 266px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-266x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-266x400.jpeg 266w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-681x1024.jpeg 681w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-768x1155.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-1021x1536.jpeg 1021w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-450x677.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-780x1173.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28-150x226.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-10.21.28.jpeg 1064w" width="266"/></p>
<p><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p>Nome completo: Frank Bastos da Silva<br/>
Data de Nascimento: 17/09/97<br/>
Idade: 27 anos<br/>
Local de Nascimento: Ilhabela-SP<br/>
Posição: Central<br/>
Altura: 2,05m<br/>
Peso: 95kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2023/25 | Brasília Vôlei<br/>
2022/23 | Rede Cuca Vôlei<br/>
2022/23 | Timbó Vôlei Clube<br/>
2021/22 | Araucária Vôlei<br/>
2020/21 | São José Vôlei<br/>
2017/18 | São José Vôlei</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188968</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 10:58:30 +0000</pubDate></item><item><title>UNESCO poderá reconhecer o Peruaçu como Patrimônio Natural da Humanidade</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/07/unesco-podera-reconhecer-o-peruacu-como-patrimonio-natural-da-humanidade/</link><description>O Parque Nacional Cavernas do Peruaçu, localizado nos municípios de Januária, Itacarambi e São João das Missões, será avaliado entre os dias 10 e 13 deste mês, durante a 47ª Sessão do Comitê do Patrimônio Mundial da UNESCO, em Paris. Caso aprovado, o Peruaçu será oficialmente incluído na Lista do Patrimônio Mundial Natural.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58.png" /><br><p>O reconhecimento oficial pode acontecer no próximo final de semana. Um dos maiores patrimônios naturais e arqueológicos do Brasil está prestes a conquistar o merecido reconhecimento internacional. O Parque Nacional Cavernas do Peruaçu, localizado nos municípios de Januária, Itacarambi e São João das Missões, será avaliado entre os dias 10 e 13 deste mês, durante a 47ª Sessão do Comitê do Patrimônio Mundial da UNESCO, em Paris. Caso aprovado, o Peruaçu será oficialmente incluído na Lista do Patrimônio Mundial Natural.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188984" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188984" style="width: 320px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188984" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-320x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-320x400.png 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-450x563.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-150x188.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58.png 767w" width="320"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188984">Imagem: internet</figcaption></figure>
<p>Com mais de 200 cavernas catalogadas e outras mil já prospectadas, o parque abriga paredões calcários monumentais, sítios arqueológicos milenares e uma biodiversidade ímpar. O Peruaçu reúne paisagens cênicas e registros da presença humana que remontam a 12 mil anos. A área abriga ecossistemas típicos da Mata Atlântica, do Cerrado e da Caatinga, além de conter a maior estalactite conhecida no mundo — a “Perna da Bailarina”, com impressionantes 28 metros de altura.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188981" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188981" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188981" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-400x300.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-400x300.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-768x576.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-280x210.png 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-560x420.png 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-450x338.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-780x585.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1-150x113.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-1-1.png 960w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188981">Imagem: Internet</figcaption></figure>
<p> </p>
<p>Resultado de uma jornada de quase três décadas, a candidatura brasileira é fruto de 27 anos de estudos, articulação técnica e mobilização política. O primeiro reconhecimento internacional da importância do Peruaçu ocorreu em 1998, quando a região foi incluída na Tentative List da UNESCO, graças à articulação do professor José Ayrton Labegallini — principal responsável pela divulgação do Peruaçu junto à comunidade científica e espeleológica mundial.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188986" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188986" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188986" decoding="async" height="268" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-400x268.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-400x268.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-450x301.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-640x431.png 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57-150x100.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.57.png 644w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188986">Imagem: Internet</figcaption></figure>
<p>A possível inclusão do Peruaçu como Patrimônio Mundial simboliza o reconhecimento internacional da riqueza natural e cultural do Brasil profundo. É fruto de um trabalho técnico rigoroso, da dedicação das comunidades locais e da persistência do povo norte-mineiro, que há décadas luta por esse momento — e que certamente trará benefícios para diversos municípios do eixo médio do Rio São Francisco.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188983" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188983" style="width: 282px"><img alt="" class="size-medium wp-image-188983" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-282x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-282x400.png 282w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-450x639.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2-150x213.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-07-at-13.30.58-2.png 532w" width="282"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188983">Imagem: Internet</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188979</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:41:26 +0000</pubDate></item></channel></rss>