<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 15:22:53 +0000</lastBuildDate><item><title>INSS prorroga até 20 de março o prazo para contestar descontos indevidos</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/27/inss-prorroga-ate-20-de-marco-o-prazo-para-contestar-descontos-indevidos/</link><description>Decisão considera instabilidades registradas no Meu INSS e paralisação dos sistemas da Dataprev nos próximos dias; saiba agora como solicitar a devolução de cobranças irregulares.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) prorrogou, até 20 de março, o prazo para aposentados e pensionistas solicitarem o <strong>ressarcimento de descontos indevidos</strong>. Antes, o prazo terminaria em 14 de fevereiro.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O prazo foi ampliado devido a instabilidades que estão sendo registradas no Meu INSS, desde a última segunda-feira (19). O presidente da autarquia, Gilberto Waller, também explicou que a decisão considera a paralisação dos sistemas da Dataprev, que vai ocorrer nos próximos três dias:</span></p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em><span style="font-weight: 400;">“Estava previsto para a gente terminar 14 de fevereiro. Seria o último dia para que os nossos aposentados e pensionistas pudessem requerer. Tendo em vista que tivemos problemas de sistema na semana passada e teremos uma paralisação dos sistemas da Dataprev agora, dias 28, 29 e 30. Para não prejudicar ninguém, vamos prorrogar esse prazo até 20 de março”, explicou o presidente do INSS, Gilberto Waller.</span></em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;">Segundo balanço mais recente do INSS, cerca de 4,2 milhões de beneficiários já foram ressarcidos, em valores que somam R$ 2,8 bilhões. Com a prorrogação do prazo, cerca de 850 mil aposentados e pensionistas, que ainda não solicitaram o ressarcimento, terão mais tempo para contestar cobranças irregulares.</p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Como solicitar a devolução?</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo é fazer a contestação pelo aplicativo Meu INSS, Central 135 (</span><span style="font-weight: 400;"> atendimento gratuito de segunda a sábado, das 7h às 22h)</span><span style="font-weight: 400;"> ou presencialmente nas agências dos Correios.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A entidade terá o prazo de até 15 dias úteis para responder a solicitação. Caso não haja resposta, o sistema vai liberar automaticamente a opção de adesão ao acordo.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Para aderir ao acordo, o beneficiário deverá ir até a agência do Correio mais próxima ou então acessar o aplicativo Meu INSS.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">No app, será solicitado o CPF e a senha no login. Depois, vá em “Consultar Pedidos” e depois em “Cumprir Exigência”. Em seguida, role até o último comentário, selecione “Sim” em “Aceito receber” e depois envie o termo.</span></p>
<p style="text-align: left;">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202386</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura cancela carnaval 2026 após alagamentos em Várzea da Palma</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/27/prefeitura-cancela-carnaval-2026-apos-alagamentos-em-varzea-da-palma/</link><description>A Prefeitura Municipal emitiu uma nota anunciando sobre o cancelamento do Palma Folia 2026 devido às fortes chuvas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-14.52.12.jpeg" /><br><p>A Prefeitura Municipal emitiu uma nota anunciando sobre o cancelamento do Palma Folia 2026 devido às fortes chuvas e alagamentos em Várzea da Palma, no Norte de Minas.</p>
<p>As tempestades que atingiram a região geraram impacto direto às famílias que ficaram desabrigadas. O cancelamento tem o intuito de focar os esforços e recursos financeiros em ajudar e atender às demandas mais urgentes dos moradores.</p>
<p>Segundo informações da administração municipal, a prioridade em casos como esses de desastres naturais que afetam a população, é preciso garantir que haja acolhimento das famílias afetadas, além de oferecer um suporte rápido e fortalecer ações de assistência social aos mais necessitados.</p>
<p>O Município pediu, ainda, que a população compreenda o cancelamento do carnaval e que pratique a união e a solidariedade uns com os outros neste período delicado.</p>
<p>As equipes de segurança urbana e social seguem trabalhando em prol dos moradores atingidos pelas chuvas intensas e para minimizar os danos ocorridos na cidade.</p>
<h2 style="text-align: left;">Veja nota emitida pela Prefeitura</h2>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202407" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202407" style="width: 291px"><img alt="Prefeitura Municipal emitiu nota avisando sobre o cancelamento do carnaval" class="size-medium wp-image-202407" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 291px) 100vw, 291px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-14.52.12-291x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-14.52.12-291x400.jpeg 291w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-14.52.12-450x618.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-14.52.12-150x206.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-14.52.12.jpeg 531w" width="291"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202407">Nota fala sobre o cancelamento do Palma Folia – Foto: ASCOM Prefeitura Municipal/Divulgação</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202405</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:56:54 +0000</pubDate></item><item><title>Fapemig lança Chamada Universal com R$ 105 milhões para projetos envolvendo IA em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/27/fapemig-lanca-chamada-universal-com-r-105-milhoes-para-projetos-com-ia-em-minas-gerais/</link><description>Ao todo, 150 projetos são selecionados; inscrições começam em 3 de fevereiro e vão até 20 de março.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig) publicou, nesta terça-feira (27), a<a href="https://fapemig.br/oportunidades/chamadas-e-editais/10765" rel="noopener" target="_blank"> Chamada 01/2026 – Demanda Universal</a>, que destina R$ 105 milhões para pesquisas mineiras que envolvam o uso de Inteligência Artificial (IA).</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A chamada é vinculada à Secretaria de Estado de Desenvolvimento Econômico (Sede-MG) e tem o objetivo de contribuir com o desenvolvimento científico e econômico do estado. Podem participar pe</span><span style="font-weight: 400;">squisadores doutores que tenham vínculo empregatício (celetista, estatutário ou contratual) com ICTs-MG.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">As inscrições vão começar em 3 de fevereiro e vão até 20 de março, por meio da plataforma Everest da Fapemig. A divulgação do resultado parcial está previsto para 8 de julho de 2026.</span></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Bolsas</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A edição deste ano é voltada para projetos que envolvam o uso de Inteligência Artificial (IA). As bolsas serão concedidas aos 50 projetos mais bem avaliados na categoria A (projetos individuais) e aos cem projetos mais bem avaliados na categoria B (projeto em grupo).</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Fapemig, a bolsa mensal será de R$ 1.275 e terá duração máxima de 24 meses.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre os requisitos para submissão e critérios de avaliação, acesse a <a href="https://fapemig.br/oportunidades/chamadas-e-editais/10765" rel="noopener" target="_blank">Chamada Fapemig 01/2026- Demanda Universal</a> na íntegra.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202412</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:10:38 +0000</pubDate></item><item><title>Na liderança da Superliga B, Montes Claros Vôlei encara o Araguari fora de casa</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/27/na-lideranca-da-superliga-b-montes-claros-volei-encara-o-araguari-fora-de-casa/</link><description>Equipe reforça foco na regularidade e no desempenho coletivo na luta pelo acesso
</description><content:encoded><![CDATA[<p>O Montes Claros Vôlei segue como um dos destaques da Superliga B 2025/2026 e se prepara para o duelo diante do Araguari, nesta terça-feira (27), às 19h30, fora de casa, no Ginásio Mário Brum Negreiros.</p>
<p>A semana, após a vitória sobre Praia Grande, foi marcada por treinos técnicos e táticos. A comissão técnica também estudou o adversário, para neutralizar os principais pontos do Araguari e potencializar as virtudes do MOC.</p>
<p>Sobre o confronto diante dos araguarinos, o técnico Walner Santos reforçou o foco na preparação e da concentração do elenco.</p>
<p>“Será um jogo difícil, fora de casa, contra um adversário que também busca os objetivos na competição. Trabalhamos forte durante a semana, ajustamos os detalhes, e fizemos uma boa análise do Araguari. A equipe está preparada, confiante e concentrada para buscar mais um grande resultado”, disse.</p>
<h2>Números do confronto</h2>
<p>O MOC chega para o duelo como líder isolado da Superliga B, com 20 pontos e 100% de aproveitamento, enquanto o Araguari ocupa a quinta colocação, com 12 pontos.</p>
<p>São sete jogos e sete vitórias do Pequi Atômico, o único invicto da competição. Já o rival do Triângulo Mineiro venceu quatro das seis partidas.</p>
<p>As equipes se enfrentaram recentemente pelo Campeonato Mineiro, com vitória do time norte-mineiro, por 3 sets a 1. O confronto, no entanto, reúne duas das principais campanhas da competição e pode ser decisivo na disputa pelas primeiras posições da tabela.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202421</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:25:30 +0000</pubDate></item><item><title>Corpo de Bombeiros intensifica ações preventivas após aumento do nível do Rio São Francisco em Januária</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/27/corpo-de-bombeiros-intensifica-acoes-preventivas-apos-aumento-do-nivel-do-rio-sao-francisco-em-januaria/</link><description>Militares realizam vistorias e monitoramento aéreo para identificar animais de criação nas ilhas; medida busca garantir a segurança das populações ribeirinhas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06.jpeg" /><br><p>O aumento do nível do Rio São Francisco, provocado pelas chuvas recentes na região, levou o Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais a intensificar <em>ações preventivas</em> em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/januaria/" rel="noopener" target="_blank">Januária</a>. A medida tem o objetivo de garantir a segurança das populações ribeirinhas.</p>
<p>Além do monitoramento diário do nível do rio, a corporação está realizando vistorias nas ilhas e comunidades vazanteiras para avaliar os riscos, repassar orientações de segurança e antecipar possíveis situações de emergência.</p>
<blockquote><p><em>“Durante as ações, os militares orientam os moradores para que permaneçam atentos às condições climáticas e à elevação do nível do rio, reforçando a necessidade de buscarem locais seguros em caso de chuvas intensas ou sinais de inundação”, informou o 7º Pelotão de Bombeiros Militar em Januária.</em></p></blockquote>
<blockquote>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202434" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202434" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202434" decoding="async" height="300" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-16.49.06.jpeg 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202434">Foto: Divulgação/ Corpo de Bombeiros Militar</figcaption></figure></blockquote>
<p>A ação também conta com monitoramento aéreo para identificar animais de criação que permanecem nas ilhas. <em>“Nos casos em que não for possível realizar a remoção por meios próprios, a população é orientada a acionar o Corpo de Bombeiros para avaliação e apoio nas ações de resgate”, orienta.</em></p>
<p>A orientação da corporação é que a população ribeirinha acompanhe o nível do rio e evite transitar em áreas sujeitas a alagamentos. Também é recomendado que a população providencie com antecedência a retirada de animais e bens de áreas de risco. Em caso de emergência, acione 193.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202431</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:54:07 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei vence Araguari, chega à oitava vitória seguida e mantém liderança da Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/moc-volei-vence-araguari-chega-a-oitava-vitoria-seguida-e-mantem-lideranca-da-superliga/</link><description>As parciais do duelo foram 19/25, 20/25 e 17/25
</description><content:encoded><![CDATA[<p>No Triângulo Mineiro, o MOC Vôlei venceu, nesta terça (27), o clássico pela Superliga B contra o Araguari por 3 a 0 (19/25, 20/25 e 17/25) e chegou ao oitavo triunfo seguido na competição nacional, mantendo a invencibilidade e a liderança.</p>
<p>Responsável pela boa distribuição na partida, o levantador Juninho frisou a parte dos estudos do adversário para a conquista do resultado positivo.</p>
<p>“A gente conseguiu imprimir o nosso ritmo de jogo do começo ao final. Entramos forte o tempo todo, com o saque e a defesa. Os estudos caíram bem, conseguimos imprimir o nosso ritmo de jogo. Agora, é pensar no próximo jogo contra Apade, em casa, e que a torcida contribua lá com a gente”, falou.</p>
<p>Com 18 pontos anotados, o oposto Paulo Victor foi o maior pontuador do confronto.</p>
<p>NO CALDEIRÃO! O próximo compromisso montes-clarense é diante da torcida, na quinta-feira (5), às 20h, contra a equipe da Apade-PA, no Ginásio Tancredo Neves.</p>
<p>Os ingressos já estão disponíveis em https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-apade-pa. Os bilhetes custam R$ 20,00 (inteira) e R$ 10,00 (meia-entrada).</p>
<p>A outra opção é a entrada social, no valor de R$ 12,00, mediante a doação de 1 kg de alimento não-perecível.</p>
<p><strong>Resumo do duelo</strong></p>
<p>Os times começaram equilibrados, com os times aproveitando as oportunidades. O MOC apurou na frente e passou a ter a vantagem no placar. O Araguari, por sua vez, não deixou os norte-mineiros escaparem. Coube ao time comandado por Walner assegurar o bom momento para fechar em 25 a 19.</p>
<p>O Montes Claros manteve o nível na parcial seguinte, controlando as ações para assumir a vantagem no escore. Em seguida, aproveitou para aperfeiçoar os fundamentos e garantir o 2 a 0 ao vencer por 25 a 20.</p>
<p>Mais uma vez, o time do Norte de Minas fez valer a força do elenco e das peças em destaque para administrar o terceiro período e faturar em 25 a 17, vencendo por 3 a 0.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202445</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:01:01 +0000</pubDate></item><item><title>Vagas remanescentes para quem ainda não se matriculou seguem abertas até 6 de fevereiro em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/vagas-remanescentes-para-quem-ainda-nao-se-matriculou-seguem-abertas-ate-6-de-fevereiro-em-minas-gerais/</link><description>De acordo com o calendário da rede estadual, o ano letivo de 2026 terá início em 4 de fevereiro. O recesso escolar está previsto para o período de 20 a 31 de julho, enquanto o recesso da Semana do Professor ocorre entre 13 e 16 de outubro. O encerramento do ano letivo está marcado para 18 de dezembro de 2026
</description><content:encoded><![CDATA[<p>Pais, responsáveis e estudantes maiores de idade que não participaram do período regular do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem) já podem se inscrever nas <strong>vagas remanescentes da rede pública estadual de ensino</strong> para o ano letivo de 2026. O prazo para inscrições segue até o <strong>dia 6 de fevereiro</strong>.</p>
<p>As vagas disponibilizadas nesta etapa são aquelas que não foram preenchidas durante o processo regular de cadastro. A inscrição deve ser feita <strong>exclusivamente pela internet</strong>, por meio do site <a href="http://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br">cadastroescolar.educacao.mg.gov.br</a>, com encaminhamento imediato para a unidade escolar, de acordo com a disponibilidade de vagas na região informada.</p>
<p>Diferente do período regular do Sucem, em que o candidato podia indicar até três escolas dentro do zoneamento, nas vagas remanescentes o sistema já informa, no momento da inscrição, <strong>qual escola possui vaga disponível</strong>. Após concluir o cadastro, o estudante ou responsável tem o prazo de <strong>até dois dias</strong> para comparecer presencialmente à escola indicada e confirmar a matrícula, apresentando a documentação exigida.</p>
<h3>Quem pode participar</h3>
<p>Podem se inscrever estudantes que desejam ingressar na rede estadual, mudar de escola ou que perderam o prazo da etapa regular do Sucem. As vagas abrangem diferentes modalidades e etapas de ensino, conforme a oferta existente em cada localidade.</p>
<p>No ato da inscrição, é obrigatório informar o <strong>CPF do candidato</strong>, além de dados pessoais como endereço, filiação, tipo e nível de ensino e a etapa pretendida. Entre as modalidades ofertadas estão o ensino regular, ensino integral, ensino integral profissional, ensino regular profissional, Educação de Jovens e Adultos (EJA) e educação profissional.</p>
<h3>Participação dos municípios</h3>
<p>A participação dos municípios no período de vagas remanescentes é facultativa e ocorre apenas quando há vagas efetivamente disponibilizadas no sistema.</p>
<h3>Calendário Escolar 2026</h3>
<p>De acordo com o calendário da rede estadual, o <strong>ano letivo de 2026 terá início em 4 de fevereiro</strong>. O recesso escolar está previsto para o período de <strong>20 a 31 de julho</strong>, enquanto o recesso da Semana do Professor ocorre entre <strong>13 e 16 de outubro</strong>. O encerramento do ano letivo está marcado para <strong>18 de dezembro de 2026</strong>.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202463</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:07:50 +0000</pubDate></item><item><title>Deputado estadual Arlen Santiago via Prefeitura de Montes Claros destina R$ 400 mil para apoiar retorno do Ateneu Futebol</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/28/deputado-estadual-arlen-santiago-via-prefeitura-de-montes-claros-destina-r-400-mil-para-apoiar-retorno-do-ateneu-futebol/</link><description>Recursos vão reforçar retomada do clube ao cenário esportivo
</description><content:encoded><![CDATA[<p>O deputado estadual Arlen Santiago destinou, por meio da Prefeitura de Montes Claros, R$ 400 mil para apoiar o retorno do Ateneu Futebol, tradicional Clube da cidade que passa por um processo de recuperação e reestruturação. O anúncio foi feito nesta quarta-feira (28) por meio das redes sociais.</p>
<p>Durante o anúncio do recurso, o gestor Andrey Souza agradeceu o apoio do parlamentar e destacou a importância do investimento para a retomada das atividades esportivas do Clube.</p>
<blockquote><p>“Estou aqui com o deputado Arlen Santiago, apoiador do esporte norte-mineiro, que está destinando uma emenda de R$ 400 mil ao Ateneu nesse momento de recuperação e retorno desse clube. Agradecemos ao deputado por incentivar a causa esportiva”, afirmou.</p></blockquote>
<p>Arlen ressaltou que a destinação do recurso foi articulada há cerca de dois anos, e que, agora, com a nova gestão, a aplicação tende a gerar resultados mais efetivos.</p>
<blockquote><p>“O pessoal do Ateneu esteve comigo há dois anos, com o Osmar Cunha, e colocamos R$ 400 mil. Este dinheiro está na prefeitura há mais ou menos dois anos. Agora, tenho certeza que vai ser muito melhor aplicado, com eles trabalhando com boa vontade e utilizando essa capacidade. Ateneu, pra frente”, declarou o parlamentar.</p></blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202477</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:17:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>