<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 06:20:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Comércio de Montes Claros funciona em horário especial a partir desta segunda-feira(8)</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/08/comercio-de-montes-claros-funciona-em-horario-especial-a-partir-desta-segunda8/</link><description>Lojas terão expediente maior durante o período natalino; veja como fica o funcionamento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/comercio_natal_ravena_rosa_agencia_brasil6.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A partir desta segunda-feira (8), o comércio de Montes Claros passa a funcionar em horário especial devido ao período natalino.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL) de Montes Claros, a ampliação do horário das lojas foi definida em acordo entre o Sindicato dos Empregados do Comércio e o Sindicato do Comércio Varejista do município.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nas duas primeiras semanas, de </span><b>8 a 19 de dezembro</b><span style="font-weight: 400;">, o comércio funcionará das </span><b>8h às 20h</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Nos sábados </span><b>13, 20 e 27</b><span style="font-weight: 400;"> as lojas abrirão das </span><b>8h às 16h</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">No </span><b>domingo(14),</b><span style="font-weight: 400;"> não haverá expediente. Já no domingo seguinte</span><b> (21)</b><span style="font-weight: 400;">, o funcionamento será das </span><b>8h às 14h</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos dias </span><b>22, 23 e 24 de dezembro</b><span style="font-weight: 400;">, o comércio abrirá das </span><b>9h às 22h</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">No </span><b>dia 25</b><span style="font-weight: 400;">, não haverá expediente.</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Na </span><b>sexta-feira (26)</b><span style="font-weight: 400;">, as lojas funcionam das </span><b>8h às 18h</b><span style="font-weight: 400;">, e no </span><b>sábado (27)</b><span style="font-weight: 400;">, das </span><b>8h às 16h</b><span style="font-weight: 400;">. No domingo<strong>(28)</strong>, o comércio não vai funcionar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já nos dias </span><b>29, 30 e 31 de dezembro</b><span style="font-weight: 400;">, o horário será das </span><b>8h às 18h</b><span style="font-weight: 400;">. E no dia<strong> 1º de janeiro</strong> não haverá expediente.</span></p>
<p>Confira, a seguir, a tabela elaborada pela CDL de Montes Claros:</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-199345" class="wp-caption alignnone" id="attachment_199345" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-199345 lazyload" data-sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" data-src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-400x279.jpeg" data-srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-400x279.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-450x314.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29-150x105.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-14.03.29.jpeg 561w" decoding="async" height="279" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB3aWR0aD0iMSIgaGVpZ2h0PSIxIiB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciPjwvc3ZnPg==" style="--smush-placeholder-width: 400px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 400/279;" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-199345">Foto: Reprodução/ CDL de Montes Claros</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199343</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:12:48 +0000</pubDate></item><item><title>Norte de Minas vai receber mais de 5 mil doses de vacina contra o Vírus Sincicial Respiratório</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/08/norte-de-minas-recebe-mais-de-5-mil-doses-de-vacina-contra-o-virus-sincicial-respiratorio/</link><description>Imunizante é destinado a mulheres a partir da 28ª semana de gestação para reduzir casos de bronquiolite em recém-nascidos. Confira os municípios mineiros que vão começar a receber a primeira remessa da vacina.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/FOTO-DIRCEU-AURELIO-IMPRENSA-MG.jpg-1-ok-1232x694-1-e1765225047848.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A partir desta segunda-feira(8), 86 cidades do norte de Minas começam a receber a primeira remessa da vacina contra o <strong>Vírus Sincicial Respiratório</strong>(VSR), destinada a mulheres a partir da 28ª semana de gestação, com o objetivo de reduzir casos de bronquiolite em recém-nascidos. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES-MG), 5.455 doses serão disponibilizadas gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</span></p>
<p>Os municípios que receberão os maiores quantitativos de vacinas são: Montes Claros (1.473); Janaúba (279); Januária (233); Pirapora (208); São Francisco (185); Bocaiúva (161); Jaíba (149); Salinas (138); Brasília de Minas (125); Várzea da Palma (117); Porteirinha (116); Taiobeiras (111) e Rio Pardo de Minas (102).</p>
<p>Para a superintendente da Regional de Saúde de Montes Claros, Dhyeime Thauanne Pereira Marques, a chegada da nova vacina representa um avanço significativo na saúde materno-infantil, pois garante “que todas as gestantes, a partir da 28ª semana de gestação, tenham acesso a essa proteção ainda durante o pré-natal”.</p>
<p>Agora, além dos cuidados já recomendados, como atenção com a higiene, evitar aglomerações e contato com pessoas doentes, a imunização contra o VSR, pelo SUS, passa a ser mais uma medida essencial de prevenção para as gestantes do norte de Minas.</p>
<p>De acordo com a SES-MG, estudos clínicos mostram que a vacinação de gestantes apresenta eficácia de 81,8% na prevenção de doenças respiratórias graves nos bebês, incluindo bronquiolite e pneumonia, durante os três primeiros meses de vida.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199365</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:00:59 +0000</pubDate></item><item><title>Provas do PAES foram aplicadas domingo: gabarito já está disponível</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/provas-do-paes-foram-aplicadas-domingo-gabarito-ja-esta-disponivel/</link><description>Os testes foram aplicados em Montes Claros e mais 11 cidades que contam com campi da Unimontes:  Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas, São Francisco e Unaí
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/xIMG_4508.jpeg.pagespeed.ic.KIH8kot1Gl.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div>
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title"><span style="font-size: 16px;">As provas do Processo de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES) da Universidade Estadual de Montes Claros foram aplicadas neste domingo (7/12), envolvendo 11.650 inscritos na primeira etapa do triênio 2025/2027, a segunda etapa do triênio 2024/2026 e a terceira etapa do biênio 2024/2025. O gabarito oficial das provas foi divulgado pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos e pode ser acessado no site: www.coteps.unimontes.br</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-376890 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-em-destaque" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p>Os testes foram aplicados em Montes Claros e mais 11 cidades que contam com campi da Unimontes:  Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas, São Francisco e Unaí.</p>
<p>O vestibular seriado foi retomado pela atual gestão superior da Unimontes em 2024, sendo organizado pela Coteps e realizado pela Fundação de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas (Fadenor).</p>
<p>Pela manhã, das 8 às 12 horas, foram aplicadas as provas da primeira etapa, com 6.006 inscritos. No período da tarde, das 15 às 19 horas, realizaram os testes referentes à segunda etapa (3.309 candidatos) e à terceira etapa (2.335 estudantes).</p>
<p><strong>Cigarro eletrônico no tema de redação</strong></p>
<p>Apenas os candidatos da terceira etapa fizeram a prova de redação, que teve como tema “Os impactos do uso de vape (cigarro eletrônico) na saúde dos jovens brasileiros: riscos, dependência e desafios para a prevenção”.</p>
<p><strong>Divulgação do resultado da terceira etapa</strong></p>
<p>Agora, os estudantes devem ficar atentos em relação ao resultado final, especialmente, da terceira etapa do biênio 2024/2025, cujos aprovados vão ingressar na universidade em 2026. Os candidatos da terceira etapa concorrem a 826 vagas distribuídas em 68 cursos de graduação, entre os quais os cursos de Engenharia Elétrica/Eletrônica e Inteligência Artificial, criados neste ano.</p>
<p>Pelas regras do vestibular seriado, a escolha do curso é feita somente na terceira etapa, cuja divulgação do resultado está prevista para o dia 26 de janeiro. O extrato de notas da primeira etapa do triênio 2025/2027 e da segunda etapa do triênio 2024/2026 será liberado até o dia 31 de março de 2026.</p>
<p><strong>Êxito na aplicação das provas</strong></p>
<p>A organização do PAES envolveu um amplo contingente operacional, numa ação integrada entre a Fadenor e a Coteps. Cerca de 1.500 colaboradores atuaram na aplicação das provas, logística, segurança, atendimento e suporte técnico, assegurando um processo seletivo seguro, transparente e eficiente.</p>
<p>A presidente da Coteps, professora Jussara Maria de Carvalho Guimarães, destaca que as provas do PAES foram realizadas dentro da total normalidade, com baixo índice de desistência, apesar da chuva registrada em Montes Claros em outros municípios da área de abrangência da Unimontes no último fim de semana. “Tudo transcorreu dentro do planejado”, assegura a professora Jussara Guimarães.</p>
<p>Por sua vez, a presidente da Fadenor, professor Versiani Sindeaux, também enaltece o êxito da aplicação do processo seletivo. “O trabalho integrado entre a Coteps, a Fadenor e a Unimontes garantem mais uma edição realizada com responsabilidade e compromisso com o futuro acadêmico dos participantes”, destaca</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199374</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:06:50 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes lança edital para mestrado e doutorado em Produção Vegetal no Semiárido com 8 vagas para 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/unimontes-abre-edital-para-mestrado-e-doutorado-em-producao-vegetal-no-semiarido-com-8-vagas-para-2026/</link><description>Ao todo, são ofertadas quatro vagas para Mestrado e quatro para Doutorado, todas com possibilidade de bolsa.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/unimontes2-e1765296505414.avif" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O edital do processo seletivo para ingresso nos cursos de </span>Mestrado e Doutorado do Programa de Pós-Graduação em Produção Vegetal no Semiárido (PPGPVS)<span style="font-weight: 400;"> da </span>Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes)<span style="font-weight: 400;"> foi publicado nesta semana. As inscrições começam no </span>dia 15 de dezembro<span style="font-weight: 400;"> e seguem até </span>1º de fevereiro de 2026<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao todo, são ofertadas </span>oito vagas<span style="font-weight: 400;">, com início das aulas previsto para o </span>primeiro semestre letivo de 2026, s<span style="font-weight: 400;">endo </span>quatro para o Mestrado<span style="font-weight: 400;"> e </span>quatro para o Doutorado<span style="font-weight: 400;">, todas com possibilidade de bolsa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições são gratuitas e devem ser efetuadas via formulário disponível no link </span><a href="https://producaovegetal.com.br/formulario-de-inscricao/"><span style="font-weight: 400;">https://producaovegetal.com.br/formulario-de-inscricao/</span></a><span style="font-weight: 400;">, com envio dos documentos exigidos no <a href="https://producaovegetal.com.br/wp-content/uploads/2025/12/EDITAL-_PS-05-2025-OFICIAL-1.pdf">edital</a> </span><span style="font-weight: 400;">em até dez arquivos, com tamanho máximo de 20 megabytes (MB) cada um, nomeados como &lt;nome-do-candidato_numero-do-arquivo.pdf&gt;. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Unimontes, das quatro vagas de </span>Mestrado, três serão de ampla concorrência e uma será reservada para candidatos autodeclarados negros, indígenas ou pessoas com deficiência, além de uma vaga suplementar destinada a servidores técnico-administrativos da instituição. Para o Doutorado, três vagas são de ampla concorrência e uma é reservada para candidatos autodeclarados negros, indígenas ou pessoas com deficiência.</p>
<p>De acordo com o <strong>Edital nº 05/2025,</strong> podem se inscrever no Mestrado os graduados ou graduandos das áreas de Ciências Agrárias, Ciências Biológicas ou Ciências Florestais, devendo os graduandos comprovar a previsão de conclusão da graduação até um dia antes do término do período de matrícula.<br/>
Graduados ou graduandos de outras áreas poderão se inscrever, mas estarão sujeitos à análise da Comissão de Seleção, que avaliará a compatibilidade entre a formação do candidato e as linhas de pesquisa do Programa.</p>
<p>Para o Doutorado, podem se inscrever mestres ou mestrandos das áreas de Ciências Agrárias, Ciências Biológicas ou Ciências Florestais, devendo os mestrandos comprovar a previsão de defesa até um dia antes do término do período de matrícula. Mestres ou mestrandos de outras áreas também podem se inscrever, mas estarão sujeitos à análise da Comissão de Seleção.</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://producaovegetal.com.br/wp-content/uploads/2025/12/EDITAL-_PS-05-2025-OFICIAL-1.pdf">Edital</a> na íntegra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199415</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:12:13 +0000</pubDate></item><item><title>Governo oficializa novas regras para tirar a CNH</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/governo-oficializa-novas-regras-para-tirar-a-cnh/</link><description>A medida busca reduzir em até 80% o custo da carteira de habilitação. Confira agora as principais mudanças.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/cnh_digital_abr1305223952-e1765304261419.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O governo federal oficializou, nesta terça-feira (9), as novas regras para a obtenção da Carteira Nacional de Habilitação (CNH). Durante cerimônia de regulamentação do Conselho Nacional de Trânsito (Contran), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou a medida provisória que cria a “CNH do Brasil”, com as novas diretrizes, e anunciou também o lançamento de uma nova versão do aplicativo da CNH.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre as principais mudanças aprovadas pelo Contran na última semana estão: curso teórico gratuito e digital, flexibilização das aulas práticas e autorização para atuação de instrutores credenciados pelos departamentos de trânsito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran), cerca de 20 milhões de brasileiros dirigem sem habilitação, e outros 30 milhões têm idade para obter a CNH, mas ainda não iniciaram o processo por não conseguirem arcar com os custos, que chegam a aproximadamente R$ 5 mil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com as novas regras em vigor, o governo estima reduzir em até 80% o custo da carteira de habilitação. Agora, a abertura do processo pode ser feita pelo site do Ministério dos Transportes ou pelo aplicativo Carteira Digital de Trânsito. Por meio da plataforma, os brasileiros que pretendem obter a CNH poderão acessar gratuitamente materiais de estudo sobre as regras de trânsito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A nova norma acaba com a obrigatoriedade das autoescolas, mas quem preferir realizar o processo por meio delas ainda poderá fazê-lo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora as principais mudanças, com informações da Agência Brasil:</span></p>
<h3><b>Abertura do processo</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Poderá ser feita pelo site do Ministério dos Transportes ou pelo aplicativo da Carteira Digital de Trânsito (CDT).</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Aulas teóricas</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">O Ministério dos Transportes irá disponibilizar todo o conteúdo teórico online gratuitamente.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Quem preferir poderá estudar presencialmente em autoescolas ou instituições credenciadas.</span></li>
</ul>
<h3><b>Aulas práticas</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A exigência de aulas práticas passará das atuais 20 horas-aula para duas horas.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">O candidato poderá escolher entre: autoescolas tradicionais, instrutores autônomos credenciados pelos Detrans ou preparações personalizadas.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Será permitido uso de carro próprio para as aulas práticas</span></li>
</ul>
<h3><b>Provas</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mesmo sem a obrigatoriedade das aulas, o condutor ainda é obrigado a fazer as provas teórica e prática para obter a CNH.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Outras etapas obrigatórias como coleta biométrica e exame médico devem ser feitas presencialmente no Detran.</span></li>
</ul>
<h3><b>Instrutores</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Os instrutores autônomos serão autorizados e fiscalizados pelos órgãos estaduais, com critérios padronizados nacionalmente.</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A identificação e o controle serão integrados à Carteira Digital de Trânsito.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199425</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:04 +0000</pubDate></item><item><title>Vacina contra a dengue do Instituto Butantan é registrada pela Anvisa e começa a ser aplicada em janeiro de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/09/vacina-contra-a-dengue-do-instituto-butantan-e-registrada-pela-anvisa-e-comeca-a-ser-aplicada-em-janeiro-de-2026/</link><description>Imunizante do Butantan será aplicado gratuitamente pelo SUS e é o primeiro em dose única contra a dengue no mundo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/vaina1-e1765311359663.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou, no </span><i><span style="font-weight: 400;">Diário Oficial da União</span></i><span style="font-weight: 400;"> desta segunda-feira (8), o registro da vacina contra a dengue desenvolvida pelo Instituto Butantan. Com a conclusão do processo regulatório, os próximos passos serão a produção e a comercialização da </span><b>primeira vacina em dose única</b><span style="font-weight: 400;"> contra a doença.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta terça-feira (9), o Ministério da Saúde divulgou as diretrizes para o uso do novo imunizante. As </span>primeiras 1,3 milhão de doses, já fabricadas, serão destinadas aos profissionais da Atenção Primária, que atuam nas Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e em visitas domiciliares, conforme recomendação da Câmara Técnica de Assessoramento em Imunização (CTAI).</p>
<p>De acordo com o Ministério da Saúde, a previsão é que o lote inicial esteja disponível até o fim de janeiro de 2026. A campanha de vacinação começará pelos adultos mais velhos, a partir de 59 anos, e avançará gradualmente até a faixa etária dos 15 anos.</p>
<p>Vale ressaltar que o imunizante será disponibilizado gratuitamente pelo SUS. A avaliação técnica da Anvisa apontou eficácia global de 74,7% contra a dengue sintomática na população de 12 a 59 anos — ou seja, em quase 75% dos casos, a doença foi evitada graças à vacinação.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">199437</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:00:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>