<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 22:12:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Governo de Minas lança simulado de combate a febre aftosa em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/27/194239/</link><description>Ação é fundamental para garantir a estabilidade dos acordos comerciais, abre aportas para mercados globais exigentes e reafirma a sanidade do rebanho 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/rebanho-nelore-1600x901.png" /><br><p>Montes Claros reafirma sua importância como um polo estratégico para a pecuária tanto em Minas Gerais quanto no Brasil ao receber o “Exercício Simulado de Resposta a Focos de Febre Aftosa”, organizado pelo Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA) em colaboração com o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa). O evento teve início na última sexta-feira (26) e se estenderá até o dia 2 de outubro, contando com a participação de aproximadamente 150 fiscais em diversas atividades. O objetivo é fortalecer a prevenção, manter o status sanitário do Brasil como país livre da doença sem vacinação e expandir oportunidades no mercado internacional. Até agora, foram alocados cerca de R$ 70 milhões na defesa agropecuária, sendo R$ 1 milhão especificamente para este simulado.</p>
<p>A abertura do evento ocorreu com uma coletiva no auditório da Sociedade Rural de Montes Claros, com a presença do secretário de Estado da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, Thales Fernandes, e da diretora-geral do IMA, Luísa de Castro. Durante a coletiva, foram apresentados o cronograma, as etapas do exercício e as estratégias de prevenção, que abrangem desde a identificação e contenção de um foco até a comunicação com produtores e autoridades sanitárias.</p>
<p>Thales Fernandes destacou a importância nacional e internacional da ação, com a participação de órgãos de defesa agropecuária de todo o Brasil. “Hoje, em Montes Claros, estamos representando o Brasil inteiro neste simulado. O mundo está observando a robustez do serviço veterinário oficial brasileiro e mineiro, pois o IMA é uma referência. Após conquistarmos o status de país livre de febre aftosa, reconhecido em maio pela Organização Mundial de Saúde Animal (OMSA), nosso grande desafio agora é manter essa posição. Este simulado demonstra o trabalho que estamos realizando para assegurar isso e como atuaremos caso um foco ocorra, mostrando ao mundo que estamos prontos para abrir novos mercados”, afirmou.</p>
<p>Fernandes enfatizou que Montes Claros é um exemplo na pecuária, com fazendas tradicionais e um forte suporte de entidades locais. A região, que responde por mais de 50% das vendas de carne bovina de Minas Gerais, se destaca pelo potencial de crescimento, qualidade dos produtores, genética avançada e frigoríficos voltados para exportação.</p>
<p>Luíza de Castro, diretora-geral do IMA, afirmou com firmeza que não há focos de febre aftosa nem em Montes Claros nem em Minas Gerais. “O que estamos realizando aqui é um exercício de simulação para um possível foco”, declarou. Ela acrescentou que a ação também demonstra a capacidade de resposta do estado junto à OMSA, um requisito fundamental para acessar mercados exigentes, como a União Europeia e o Mercosul.</p>
<p>Luíza explicou que a simulação abrange todas as etapas de um surto real: “Desde a notificação e investigação até a desinfecção da propriedade, vigilância nas áreas circunvizinhas e rastreamento dos animais, sendo fundamental que ocorra rapidamente para garantir a confiança internacional e proteger acordos comerciais”. Para fortalecer essa resposta, o IMA investiu R$ 21 milhões em tecnologia desenvolvida em parceria com a Universidade Federal de Lavras (UFLA), que integra todos os dados do foco em um único sistema, possibilitando monitoramento, rastreamento e conclusão de ações com agilidade.</p>
<p>“Altamente contagiosa e capaz de causar grandes perdas à pecuária, a febre aftosa exige ações preventivas como a realizada em Montes Claros para manter o Brasil livre da doença e competitivo no mercado global”, ressaltou Luíza de Castro.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194239</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:05:06 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei cresce diante do tricampeão mundial e mostra força no Caldeirão</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/27/moc-volei-cresce-diante-do-tricampeao-mundial-e-mostra-forca-no-caldeirao/</link><description>Equipe norte-mineira sustenta duelo equilibrado contra o Sada Cruzeiro e valoriza processo de evolução
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/DSC08707-1600x900.jpg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei deu mais uma prova de evolução na temporada ao encarar o tricampeão mundial Sada Cruzeiro em uma noite de casa cheia no Caldeirão.</p>
<p>Empurrado pela torcida, cerca de cinco mil pessoas, o time norte-mineiro lutou ponto a ponto e mostrou personalidade, mesmo diante de um dos elencos mais experientes do vôlei nacional. O confronto terminou em 3 sets a 0 para os visitantes, com parciais apertadas de 25/27, 30/32 e 23/25.</p>
<p>O técnico Walner Santos valorizou o desempenho coletivo.</p>
<p>“A equipe, como vocês viram hoje, é simplesmente o tricampeão mundial e não é à toa. Tem jogadores que no final do set sabem decidir. O nosso time é um time muito jovem, então, a construção está muito boa. Parabenizo o nosso grupo pelo trabalho, a torcida e essa construção que o nosso time está fazendo jogo após jogo. É um crescimento muito grande da nossa equipe e o caminho está se construindo de forma muito sólida. Então, parabenizo e acho que é um processo normal de construção. Chegar no finalzinho ali com um nível de jogo muito alto, a equipe que tem maior nível de experiência conseguiu definir no final”, destacou.</p>
<p>A partida</p>
<p>A casa estava lotada e o torcedor viu de perto mais um espetáculo do vôlei. MOC e Sada sobraram em quadra. O primeiro set, finalizado em 27 a 25, foi de equilíbrio, decidido nos detalhes favorável ao time celeste.</p>
<p>O set seguinte foi de mais equilíbrio, com time da casa tentando surpreender o adversário. O Montes Claros não deixou o Cruzeiro se impor. Buscou as viradas de bola, chegou a ter vantagem, mas perdeu força e foi superado em 32 a 30.</p>
<p>No terceiro set, a energia do Caldeirão empurrou o MOC Vôlei, que manteve a pressão até os momentos finais. O grupo buscou as viradas de bola e segurou o ritmo do adversário, mas no detalhe acabou superado por 25 a 23.</p>
<p>O próximo compromisso será na segunda-feira (29), às 20h, contra o Araguari, novamente no Poliesportivo Tancredo Neves. O duelo encerra a série de jogos em casa pela fase classificatória. Os ingressos já estão disponíveis no site www.uniticket.com.br/eventos/ingressos-mineiro.</p>
<p> </p>
<p>Texto: Gian Marlon</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194246</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:30:16 +0000</pubDate></item><item><title>Saúde: Câncer de endométrio exige atenção às mudanças hormonais nas mulheres</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/27/saude-cancer-de-endometrio-exige-atencao-as-mudancas-hormonais-nas-mulheres/</link><description>Reposições sem acompanhamento, obesidade e histórico familiar também estão entre os fatores de risco mais importantes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/Cancer-ovario-endometrio-medica-768x512-1.jpg" /><br><p class="v1ql-align-justify">O câncer de endométrio, que se desenvolve no revestimento interno do útero, está entre os tumores ginecológicos mais incidentes no Brasil. Segundo o Instituto Nacional de Câncer (INCA), a estimativa é de mais de 7,8 mil novos casos a cada ano no país, reforçando a importância de conhecer os sinais e fatores de risco associados à doença.</p>
<p class="v1ql-align-justify">O sintoma mais frequente é o sangramento vaginal fora do período menstrual ou após a menopausa. Outros pontos de atenção incluem corrimento anormal, desconforto pélvico e dor persistente. Embora nem sempre estejam relacionados ao câncer, esses sintomas devem ser avaliados por um médico.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Marcos Rezende, oncologista clínico da Oncomed-MT, destaca que alterações hormonais estão entre os principais fatores de risco para o câncer de endométrio, especialmente em situações como obesidade, menopausa tardia, menarca precoce e ausência de gestações. “As alterações hormonais, em especial a maior exposição ao estrogênio sem o equilíbrio da progesterona, representam um ponto de atenção importante para todas as mulheres, e o risco é ainda maior a partir dos 50 anos”, explica o especialista.</p>
<p class="v1ql-align-justify">Além das alterações hormonais, o histórico familiar de câncer ginecológico, síndrome dos ovários policísticos e uso inadequado de terapias hormonais também podem aumentar a probabilidade de ocorrência da doença.</p>
<p class="v1ql-align-justify">O médico reforça ainda que o diagnóstico precoce é decisivo para ampliar o sucesso do tratamento. “Sangramentos irregulares ou fora do período menstrual nunca devem ser ignorados, mesmo que a mulher pense que fazem parte do envelhecimento. Observar os sinais do próprio corpo e procurar um médico rapidamente pode fazer toda a diferença no sucesso do tratamento”, alerta.</p>
<p class="v1ql-align-justify">O tratamento varia conforme o estágio da doença e pode incluir cirurgia, radioterapia, quimioterapia ou terapias hormonais. Em estágios iniciais, as chances de sucesso são altas, reforçando a importância da atenção aos primeiros sinais.</p>
<p class="v1ql-align-justify"><strong>Setembro em Flor</strong> – O câncer de endométrio é uma realidade que pode ser enfrentada com informação e cuidado. É nesse sentido que o Setembro em Flor se torna um importante momento de conscientização, lembrando que ouvir o corpo, manter consultas regulares e buscar atendimento médico diante de qualquer alteração são atitudes simples que podem salvar vidas.</p>
<p>Texto: <strong>Guilherme Sampaio</strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194250</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:42:51 +0000</pubDate></item><item><title>SEE-MG lança concurso de desenho “Cores de Minas” para estudantes da rede pública</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/29/see-mg-lanca-concurso-de-desenho-cores-de-minas-para-estudantes-da-rede-publica/</link><description>O concurso é gratuito e voluntário. Podem se inscrever estudantes da rede estadual. No caso da categoria “Aprendizagem”, também serão aceitos alunos das redes municipais. Já as modalidades de Educação Indígena, Quilombola e do Campo serão contempladas exclusivamente por estudantes atendidos nessas modalidades de ensino
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/02/incentivar-os-alunos-a-estudar-e1675416455612.jpg" /><br><p>A Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE-MG) lançou o concurso de desenho “Cores de Minas”, que vai incentivar estudantes a expressarem, por meio da arte, sua visão sobre a escola e a sociedade. A iniciativa é voltada para alunos da rede estadual e também das redes municipais nos anos iniciais.</p>
<p>Os desenhos selecionados irão estampar capas de materiais didáticos, campanhas institucionais e temas do calendário escolar da SEE-MG, dando visibilidade e valorizando o talento, a diversidade e a criatividade dos estudantes mineiros.</p>
<p>De acordo com o secretário de Educação, Rossieli Soares, a proposta reforça o protagonismo estudantil. “Queremos que nossos estudantes se reconheçam na escola e tenham orgulho de ver sua arte ilustrando materiais que circulam em toda Minas Gerais. É um incentivo à criatividade, à identidade e ao olhar de cada estudante para temas que fazem parte da vida escolar e da sociedade”, destacou.</p>
<p><strong>Categorias</strong></p>
<p>Os participantes poderão escolher entre 11 categorias: Aprendizagem, Projeto de Vida, Socioemocional, Protagonismo Juvenil, Pensamento Científico, Rotina Escolar, Educação Indígena, Educação Quilombola, Educação do Campo, Educação Especial e Sustentabilidade.</p>
<p><strong>Quem pode participar</strong></p>
<p>O concurso é gratuito e voluntário. Podem se inscrever estudantes da rede estadual. No caso da categoria “Aprendizagem”, também serão aceitos alunos das redes municipais. Já as modalidades de Educação Indígena, Quilombola e do Campo serão contempladas exclusivamente por estudantes atendidos nessas modalidades de ensino.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas pela escola até o dia 9 de outubro, por meio de formulário eletrônico disponível no site da SEE-MG. Será necessário o envio dos dados do estudante e do termo de autorização assinado pelo responsável legal, conforme previsto no edital.</p>
<p><strong>Sobre os desenhos</strong></p>
<p>Cada aluno poderá inscrever apenas um desenho, inédito e autoral, feito em papel branco tamanho A4, na posição vertical. A digitalização deve ter resolução mínima de 300 dpi. A obra não pode ser dobrada ou enrolada.</p>
<p>Não será permitido o uso de imagens com direitos autorais nem a utilização de ferramentas de inteligência artificial.</p>
<p>Os trabalhos serão avaliados por uma comissão julgadora, que levará em conta criatividade, originalidade e pertinência ao tema. As produções escolhidas vão ilustrar materiais e comunicações da SEE-MG durante os anos letivos de 2025 e 2026.</p>
<p>📌 O edital completo pode ser acessado [neste link].</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194265</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:47:29 +0000</pubDate></item><item><title>WT Agro: Simulado do IMA para reforçar status de Minas Gerais destaca importância de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/29/wt-agro-simulado-do-ima-para-reforcar-status-de-minas-gerais-destaca-importancia-de-montes-claros/</link><description>O exercício que começou na terça-feira (23/09) e vai até 3 de outubro, vem sendo acompanhado por equipes de defesa de 23 estados brasileiros e de países que fazem limite com o Brasil.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/AFTOSA-e1759154724444.jpeg" /><br><div>O município de Montes Claros, que possui um dos maiores rebanhos do Estado, com 106,4 mil cabeças de gado de corte e leite, segundo um relatório de 2023 do Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA), foi escolhido para sediar o simulado contra a febre aftosa, pelo IMA, com duração de 10 dias. O exercício que começou na terça-feira (23/09) e vai até 3 de outubro, vem sendo acompanhado por equipes de defesa de 23 estados brasileiros e de países que fazem limite com o Brasil.</div>
<div>
Reconhecido como estado livre de febre aftosa sem vacinação pelo Ministério da Agricultura e Pecuária desde 2024 e pela Organização Mundial de Saúde Animal (OMSA) desde 2025, Minas Gerais realiza, pela primeira vez, um simulado para reforçar esse status sanitário. A febre aftosa é uma doença viral que não registra focos no estado desde 1996.</div>
<div></div>
<div>A diretora-geral do Instituto Mineiro de Agropecuária (IMA), Luísa Moreira Arantes de Castro, destacou que o simulado simboliza uma conquista de Minas e abre novos mercados.”É como se fosse um baile de formatura. Vamos simular o atendimento a um eventual foco de febre aftosa, demonstrando a força e a capacidade do sistema de defesa agropecuária de Minas Gerais. Assim, os dias nossos acordos bilaterais de comércio permanecem vigentes e todos os países que comercializam conosco têm segurança no produto”, afirmou.</div>
<div>
De acordo com Osmani Barbosa Neto, secretário municipal de Agricultura, a escolha de Montes Claros como sede deste simulado destaca a relevância do município na pecuária nacional, além de evidenciar os esforços do Estado para prevenir a entrada da febre aftosa em Minas Gerais. “É importante frisar que estamos falando de um simulado, uma estratégia preventiva contra a febre aftosa, que não assola o nosso município há muitos anos, assim como o restante de Minas Gerais. No entanto, essa simulação é crucial para que os produtores se preparem e saibam como agir em caso de um surto, visando o controle da situação. Esperamos que isso não aconteça, pois, seria catastrófico para todos”, disse Barbosa, que expressou gratidão ao IMA por escolher Montes Claros como anfitrião do evento. “Também queremos agradecer ao Governo de Minas por esta escolha, e o prefeito Guilherme Guimarães que colocou toda a estrutura da administração municipal à disposição, dada a importância desta iniciativa. Pois, é fundamental mostrar ao mundo que Montes Claros, o Norte de Minas e Minas Gerais estão prontos e equipados para lidar com qualquer situação, garantindo que, se preciso, seremos capazes de agir rapidamente para solucioná-la”, concluiu.</div>
<div>
Conforme o secretário de estado de Agricultura, Pecuária e Abastecimento de Minas Gerais, Thales Almeida Pereira Fernandes, o simulado que o IMA vem conduzindo em relação à febre aftosa visa reforçar o status de livre da doença, evidenciando os esforços do Estado para assegurar essa condição no Brasil. “A nossa intenção é demonstrar ao mundo que estamos prontos para aproveitar novas oportunidades de mercado, mesmo diante de um cenário desafiador, como o tarifaço e várias questões ambientais. Atualmente, o Brasil se destaca como o maior exportador de carne bovina no mundo, enfrentando o desafio de manter a qualidade dos seus produtos. Por isso, é crucial evidenciar a excelência dos padrões sanitários da nossa carne, um produto sustentável e cuidadosamente elaborado, que tem ganhado cada vez mais espaço no mercado global”, disse o secretário, lembrando que nesse cenário, Montes Claros se torna o foco, onde vem realizando um trabalho significativo para aprimorar a sanidade agropecuária nacional. “A escolha de Montes Claros para este simulado se deve à sua importância no setor pecuário, sendo uma cidade que abriga uma variedade de produtores. Esta prioridade se justifica pela forte tradição na pecuária bovina, essencial para Minas Gerais. Adicionalmente, a região conta com frigoríficos habilitados para exportação e estamos trabalhando  constantemente para aumentar essa capacidade, tornando Minas Gerais um modelo a ser seguido”, concluiu.</div>
<div></div>
<div>Fonte: Secom Montes Claros</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194292</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:06:21 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB conquista o título do Campeonato Mineiro Infantil Masculino</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/29/montes-claros-handebol-aeesb-conquista-o-titulo-do-campeonato-mineiro-infantil-masculino/</link><description>A equipe venceu Martinho Campos na decisão e ergueu a taça em São Sebastião do Paraíso; time feminino encerra participação em 7º lugar
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-29-at-09.31.48.jpeg" /><br><p>O <a href="https://www.instagram.com/montesclaroshandebol/">Montes Claros Handebol/AEESB</a> foi destaque na grande final do Campeonato Mineiro Infantil Masculino e venceu Martinho Campos por 24 a 22, levantando a taça da Série Ouro em São Sebastião do Paraíso.</p>
<p>A competição, realizada entre os dias 26 e 28 de setembro, reuniu as oito melhores equipes do estado em cada naipe e contou com a participação de mais de 20 clubes na edição 2025.</p>
<p>Na caminhada até a decisão, os garotos de Montes Claros mostraram raça desde as quartas de final, quando superaram a A. Bravos Sports/P.M. Santa Luzia por 33 a 26. Na semifinal, garantiram vaga na decisão ao bater o Paraopeba por 26 a 23, em jogo que teve o atleta Túlio eleito o melhor em quadra.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DPKSIiODpnO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DPKSIiODpnO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Handebol/AEESB (@montesclaroshandebol)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script><br/>
A grande final coroou a trajetória vitoriosa da equipe, que soube neutralizar os pontos fortes de Martinho Campos e confirmou a conquista inédita.</p>
<blockquote><p>“Esse título vem coroar o trabalho que a gente fez a longo prazo com esses meninos. Há dois anos, conseguimos ir para a Série Prata, chegamos à semifinal, mas não conquistamos medalha. No ano passado, viemos na mesma cidade e saímos com o terceiro lugar. Essa mesma geração permaneceu e, em um jogo muito difícil, conseguimos neutralizar um time muito forte. Agora, podemos falar que somos campeões mineiros”, destacou o técnico Matheus Nagem.</p>
<p>“Foi um campeonato muito difícil. Sabíamos da dificuldade desde o início. Mas, mesmo com tantos desafios, a gente conseguiu se sobressair diante das outras equipes. Três jogos muito difíceis, acirrados, mas no final deu tudo certo”, afirmou o atleta Caio Souza.</p>
<p>“Estou muito feliz com essa conquista. Há três anos disputamos em busca desse título. Era meu sonho ganhar isso”, completou o atleta Túlio.</p></blockquote>
<h3>Meninas fecham participação com vitória</h3>
<p>No naipe feminino, o Montes Claros Handebol/AEESB encerrou a campanha no Mineiro Infantil com vitória expressiva sobre Virgem da Lapa, por 29 a 15. A equipe terminou a competição em 7º lugar geral, entre mais de 20 equipes participantes.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194296</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Esposa de Popó Freitas faz desabafo nas redes sociais após confusão em luta contra Wanderlei Silva</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/29/esposa-de-popo-freitas-faz-desabafo-nas-redes-sociais-apos-confusao-em-luta-contra-wanderlei-silva/</link><description>Emilene Juarez postou uma imagem de Popó internado no hospital 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-29-at-13.20.23.jpg" /><br><p>Emilene Juarez, esposa de Acelino ( Popó Freitas) , expressou sua indignação nas redes sociais após a confusão que ocorreu na madrugada do último sábado (27) durante a luta do boxeador soteropolitano contra o ex-lutador de MMA, Wanderlei Silva, no evento Spaten Fight Night.</p>
<p>Em uma publicação nos stories do Instagram, Emilene compartilhou uma foto de Popó hospitalizado. Ele precisará passar por uma cirurgia, mas os detalhes do procedimento não foram revelados.</p>
<p>“Uma noite que deveria ser de celebração do esporte se transformou em uma cena lamentável de desordem e violência […] É inaceitável como vândalos estão tentando manchar a imagem do esporte e de uma história construída ao longo de 35 anos. Ele não merecia isso. O esporte não merece isso”, desabafou Emilene.</p>
<p>A confusão teve início após Wanderlei realizar cabeçadas ilegais no lutador baiano. Na terceira infração, o juiz decidiu interromper a luta por desclassificação. Vale ressaltar que o combate era apenas uma exibição, portanto, não havia um vencedor.</p>
<p>Após o término da luta, as equipes dos lutadores invadiram o ringue, iniciando um tumulto generalizado. No corner de Wanderlei, o ex-lutador Fabrício Werdum foi visto agredindo membros da equipe de Popó, enquanto o filho do boxeador, Rafael Freitas, desferiu um soco que fez o ‘Cachorro Louco’ desmaiar. As informações são do portal Bnews.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194325</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:32:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>