<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 15:38:54 +0000</lastBuildDate><item><title>CNU 2025: resultados individuais serão divulgados nesta quarta-feira (18)</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/18/cnu-2025-resultados-individuais-serao-divulgados-nesta-quarta-feira-18/</link><description>Notas definitivas da discursiva, avaliação de títulos e respostas a recursos poderão ser consultadas a partir das 16h no site da FGV
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o.webp" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A partir das 16h desta quarta-feira (18), os candidatos que participaram da segunda edição do Concurso Nacional Unificado (CNU 2) poderão acessar os resultados individuais no <a href="https://conhecimento.fgv.br/cpnu2" rel="noopener" target="_blank">site</a> da Fundação Getúlio Vargas (FGV).</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Serão divulgados os dados definitivos da prova discursiva, da avaliação de títulos, do procedimento de cotas, além das respostas aos pedidos de revisão.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">As informações também estarão disponíveis nos canais oficiais do <a href="https://www.gov.br/gestao/pt-br/concursonacional" rel="noopener" target="_blank">CNU 2.</a></span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-203996" class="wp-caption alignnone" id="attachment_203996" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-203996" decoding="async" height="239" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-400x239.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-400x239.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-1024x613.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-768x459.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-450x269.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-780x467.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o-150x90.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/53694743116_af551bc8e0_o.webp 1170w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-203996">Foto: Agência Brasil</figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Próximas etapas</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Os candidatos devem ficar atentos às próximas datas do certame. Segundo o <em>Ministério da Gestão e da Inovação</em> em Serviços Públicos (MGI), entre os dias<strong> 20 e 23 de fevereiro</strong> serão divulgados os <strong>resultados preliminares com a classificação</strong>. Nesse período, ocorrerá a primeira convocação para confirmação de interesse.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Na <strong>sexta-feira (20)</strong>, serão publicadas as <strong>listas de classificação para vagas imediatas e para a lista de espera.</strong> Também será divulgado o edital da 1ª convocação para confirmação de interesse.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que a confirmação é obrigatória para todos os candidatos convocados, independentemente do tipo de vaga ou cargo escolhido.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Os  candidatos convocados têm até o dia <strong>23 de fevereiro</strong>, às 23h59, para manifestar interesse na <em>primeira rodada</em> de confirmação para vagas imediatas e participação em cursos de formação. O procedimento deve ser feito exclusivamente pelo site da FGV.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A <em>segunda rodada</em> está prevista para <strong>27 de fevereiro</strong>, com prazo entre 28 de fevereiro e 2 de março para confirmação de interesse no site da instituição.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, os candidatos devem acessar o <a href="https://conhecimento.fgv.br/cpnu2" rel="noopener" target="_blank">site da FGV</a>.</span></p>
<h2 style="text-align: left;">Cronograma</h2>
<ul style="text-align: left;">
<li><strong>20 a 23/02</strong>: Resultados preliminares e classificação</li>
<li><strong>20/02:</strong> Listas de classificação para vagas imediatas e para lista de espera</li>
<li><strong>20/02:</strong> Edital da 1ª convocação para confirmação de interesse</li>
<li><strong>23/02:</strong> Prazo para manifestar interesse na primeira rodada</li>
<li><strong>27/02:</strong> Listas de convocação para a segunda rodada</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">*Com informações da Agência Brasil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203994</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:27:20 +0000</pubDate></item><item><title>Bancos retomam atendimento presencial após feriado de Carnaval</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/18/bancos-retomam-atendimento-presencial-apos-feriado-de-carnaval/</link><description>Boletos que venceram entre sábado (14) e terça (17) poderão ser pagos nesta quarta (18), sem acréscimo, segundo a Febraban.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/banco-e1771443578718.webp" /><br><p data-end="265" data-start="111">Após a pausa no funcionamento em razão do feriado de carnaval, as agências bancárias retomaram o atendimento presencial nesta Quarta-feira de Cinzas (18).</p>
<p data-end="436" data-start="267">Os bancos ficaram fechados na segunda-feira (16) e na terça-feira (17), conforme o calendário do setor bancário divulgado <span style="font-weight: 400;">pela <a href="https://portal.febraban.org.br/noticia/4421/pt-br/" rel="noopener" target="_blank">Federação Brasileira de Bancos</a> (Febraban).</span></p>
<p data-end="600" data-start="438">Segundo a federação, na maior parte do país as agências iniciam o atendimento a partir das 12h (horário de Brasília) e fecham no horário habitual de cada unidade.</p>
<p data-end="835" data-start="602">Em algumas localidades onde as agências normalmente encerram o expediente antes das 15h, o início do atendimento nesta Quarta-feira de Cinzas foi antecipado para garantir, no mínimo, três horas de funcionamento presencial ao público.</p>
<p data-end="1051" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="837">A Febraban também esclareceu que boletos de cobrança e contas de consumo — como água, energia e telefone — com vencimento entre sábado (14) e terça-feira (17) podem ser pagos nesta quarta-feira (18), sem acréscimo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">204007</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:51:43 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes abre seleção para orientadores do BIC-Júnior com 29 bolsas de R$ 400 para estudantes da rede pública</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/19/unimontes-abre-selecao-para-orientadores-do-bic-junior-com-29-bolsas-de-r-400-para-estudantes-da-rede-publica/</link><description>As bolsas terão vigência de 1º de maio de 2026 a 28 de fevereiro de 2027, com financiamento da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig) e gestão da Pró-Reitoria de Pesquisa (PRP)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/unimontes-500x400-1.jpg.webp" /><br><p>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) lançou edital para a seleção de docentes orientadores que irão atuar no Programa Institucional de Iniciação Científica e Tecnológica Júnior (BIC-Júnior), vinculado ao Programa Institucional de Iniciação Científica (Proinic). Ao todo, estão sendo ofertadas <strong>29 bolsas remanescentes</strong>, no valor mensal de <strong>R$ 400</strong>, destinadas a estudantes do ensino médio e da educação profissional da rede pública. As bolsas terão vigência de <strong>1º de maio de 2026 a 28 de fevereiro de 2027</strong>, com financiamento da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig) e gestão da Pró-Reitoria de Pesquisa (PRP).</p>
<p>As <strong>inscrições estarão abertas entre os dias 23 de fevereiro e 16 de março</strong>, por meio de formulário eletrônico disponível no link:<br/>
<a href="https://docs.google.com/forms/d/1CHyCH4YBgLF0Rlmm8xbcqPidKbM0BJKJMe1AVx44TI/preview">https://docs.google.com/forms/d/1CHyCH4YBgLF0Rlmm8xbcqPidKbM0BJKJMe1AVx44TI/preview</a></p>
<p>No ato da inscrição, o candidato deverá anexar <strong>Currículo Lattes atualizado</strong>, em formato PDF, além do <strong>Resumo da proposta do Plano de Trabalho do estudante</strong>, conforme modelo do Anexo III do edital. Também é obrigatória a inclusão do <strong>Formulário de Inscrição (Anexo I)</strong> e da <strong>Ficha de Avaliação Curricular (Anexo II)</strong>, disponíveis no link:<br/>
<a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/02/EDITAL-BIC-JUNIOR-1_2026_v2.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2026/02/EDITAL-BIC-JUNIOR-1_2026_v2.pdf</a></p>
<p>Para participar da seleção, os interessados devem possuir <strong>titulação mínima de mestre</strong>, apresentar <strong>produção científica, tecnológica ou artístico-cultural compatível com a área de atuação</strong>, manter <strong>Currículo Lattes atualizado</strong> e estar com <strong>cadastro ativo no Sistema Everest da Fapemig</strong>. Também é necessário dispor de <strong>projeto de pesquisa em andamento ou a ser iniciado</strong>, compatível com a formação de estudantes do ensino médio ou da educação profissional.</p>
<p>Entre outros critérios, o orientador deverá <strong>selecionar estudante regularmente matriculado na rede pública e domiciliado em Minas Gerais</strong>, não podendo haver <strong>parentesco direto ou conflito de interesses</strong>. Projetos que envolvam seres humanos ou animais deverão apresentar os respectivos pareceres dos comitês de ética.</p>
<p>O <strong>resultado preliminar da seleção de orientadores será divulgado no dia 6 de abril</strong>, enquanto o <strong>resultado final está previsto para ser publicado até o dia 17 de abril</strong>, ambos no portal eletrônico <strong><a href="http://www.unimontes.br/">www.unimontes.br</a></strong>.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">204024</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:15:04 +0000</pubDate></item></channel></rss>