<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 15:14:03 +0000</lastBuildDate><item><title>2ª Corrida Movimente-se reúne mais de 150 atletas em Brasília de Minas- MG e se consagra como um dos maiores eventos esportivos da região</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/24/2a-corrida-movimente-se-reune-mais-de-150-atletas-em-brasilia-de-minas-mg-e-se-consagra-como-um-dos-maiores-eventos-esportivos-da-regiao/</link><description>O evento não apenas movimentou corredores de todo Norte de Minas mas também o público local, que compareceu em peso para prestigiar e apoiar os atletas. A energia contagiante tomou conta das ruas e reforçou a força do esporte como ferramenta de transformação social e promoção da saúde.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49.jpeg" /><br><p>Brasília de Minas foi palco, neste fim de semana, de um dos eventos esportivos mais marcantes do ano: a 2ª edição da Corrida Movimente-se. Com largada no tradicional Mercado Municipal, mais de 150 participantes se reuniram para percorrer os 5 km de percurso, demonstrando garra, superação e muita determinação.</p>
<p>O evento não apenas movimentou corredores de todo Norte de Minas mas também o público local, que compareceu em peso para prestigiar e apoiar os atletas. A energia contagiante tomou conta das ruas e reforçou a força do esporte como ferramenta de transformação social e promoção da saúde.</p>
<p>Um dos grandes atrativos desta edição foi a premiação, considerada uma das mais expressivas da região. O campeão geral faturou R$ 1.000, enquanto o segundo lugar levou R$ 500 e o terceiro, R$ 300, além de brindes especiais que valorizaram ainda mais a conquista dos atletas.</p>
<p><img alt="" class="size-medium wp-image-190093 aligncenter" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-820x1024.jpeg 820w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-768x959.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-450x562.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-780x974.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49-150x187.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-23-at-13.49.49.jpeg 1230w" width="320"/></p>
<p>Outro ponto alto do evento foi a corrida infantil, realizada pela primeira vez na cidade. Voltada para crianças de 2 a 12 anos, a iniciativa encantou o público com a alegria, energia e entusiasmo dos pequenos corredores. A prova mirim reforçou o compromisso da organização com o incentivo ao esporte desde a infância, plantando sementes de hábitos saudáveis e espírito esportivo para as novas gerações.</p>
<p>Com estrutura bem organizada, clima de festa e um público vibrante, a Corrida Movimente-se se firma como um dos grandes destaques do calendário esportivo de Brasília de Minas. E, pelo sucesso desta edição, a expectativa para a próxima já começa a crescer entre atletas e comunidade.</p>
<p>O Colunista Júnior Maia recebeu inúmeras mensagens de atletas parabenizando a Corrida em Brasília de Minas . Fica registrado os nossos parabéns a toda equipe organizadora deste evento fantástico.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190090</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:50:35 +0000</pubDate></item><item><title>Gestor público deve ter pegada futurista</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/gestor-publico-deve-ter-pegada-futurista/</link><description>A valorização da cultura local, das tradições e do patrimônio também deve ser uma prioridade, pois reforça o sentimento de pertencimento e pode gerar oportunidades na economia criativa
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-22-at-12.40.04.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O verdadeiro propósito de um gestor público municipal, especialmente de um prefeito no Brasil, é garantir o bem-estar coletivo, a justiça social e o desenvolvimento local sustentável, respeitando a Constituição, a legislação vigente e, sobretudo, as necessidades reais da população.</p>
<p style="text-align: justify;">Muito além de administrar recursos e executar obras, o prefeito deve agir como articulador de políticas públicas, promotor da cidadania e facilitador do acesso da população aos direitos fundamentais, como saúde, educação, assistência social, habitação, saneamento, emancipação financeira e segurança alimentar.</p>
<p style="text-align: justify;">Para isso, é essencial que ele conheça e utilize com inteligência os instrumentos e programas já disponíveis nas esferas federal e estadual, como o SUS, o SUAS, o FUNDEB, o Minha Casa Minha Vida, além de transferências constitucionais como o FPM e recursos por meio de emendas parlamentares e convênios, além de se articular para acordos com instituições nacionais e internacionais, e ainda, com Parceria Público Privada (PPP). O gestor público eficaz identifica os vazios de implementação local dessas políticas e atua para garantir sua efetiva execução, assegurando que cheguem à população com qualidade, eficiência e equidade.</p>
<p style="text-align: justify;">Contudo, o papel do prefeito não se limita à gestão orçamentária ou à busca por desenvolvimento econômico. É possível e desejável que ele vá além, promovendo ações estratégicas em áreas muitas vezes negligenciadas. O desenvolvimento humano, por exemplo, deve estar no centro de sua atuação, com foco na primeira infância, na educação de qualidade, na saúde preventiva e no fortalecimento dos vínculos familiares.</p>
<p style="text-align: justify;">A valorização da cultura local, das tradições e do patrimônio também deve ser uma prioridade, pois reforça o sentimento de pertencimento e pode gerar oportunidades na economia criativa. Da mesma forma, políticas públicas inovadoras e sustentáveis, como o incentivo à economia circular, o uso de energias renováveis e a adoção de tecnologias sociais, podem ser desenvolvidas com baixo custo e alto impacto social e ambiental.</p>
<p style="text-align: justify;">Outro campo fundamental de atuação é a ampliação da participação cidadã. O prefeito deve incentivar a criação e o funcionamento efetivo de conselhos municipais, promover audiências públicas e criar canais de escuta ativa da população, garantindo transparência, diálogo e corresponsabilidade nas decisões.</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, políticas direcionadas para grupos específicos, como juventude, mulheres e idosos, devem ser promovidas com sensibilidade e firmeza, assegurando formação, proteção, inclusão produtiva e acessibilidade.</p>
<p style="text-align: justify;">Em síntese, o prefeito ideal é aquele que alia responsabilidade fiscal à sensibilidade social, capacidade de gestão à escuta cidadã, e que compreende o município como parte de um território mais amplo, buscando articulações intermunicipais e soluções integradas.</p>
<p>Seu propósito maior deve ser servir à coletividade com ética, visão estratégica e compromisso real com o desenvolvimento humano e social do município.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190041</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:00:57 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Handebol/AEESB disputa Fase Final do Mineiro Juvenil em Ponte Nova</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/montes-claros-handebol-aeesb-disputa-fase-final-do-mineiro-juvenil-em-ponte-nova/</link><description>Competição acontece entre os dias 25 e 27 de julho
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-25-at-03.06.15-1.jpeg" /><br><p dir="ltr">As equipes masculina e feminina do Montes Claros Handebol/AEESB entram em quadra nesta sexta-feira (25) para a disputa da fase final do Campeonato Mineiro Juvenil, que acontece na cidade de Ponte Nova-MG, entre os dias 25 e 27 de julho.</p>
<p dir="ltr">Após uma campanha de destaque na Fase Classificatória Zonal C, realizada entre 11 e 13 deste mês, em Pirapora-MG, os times conquistaram as vagas para a etapa decisiva da competição.  A equipe masculina foi campeã invicta da etapa, enquanto o time feminino garantiu a classificação com o vice-campeonato.</p>
<p dir="ltr"><strong>Partidas da fase final – Sexta-feira (25/07):</strong></p>
<p dir="ltr">18h30 (Juvenil Feminino |  Quartas de final)<br/>
Prefeitura de Pará de Minas x Montes Claros Handebol/AEESB<br/>
Local: Quadra 2 – IFMG Ponte Nova</p>
<p dir="ltr">20h (Juvenil Masculino | Quartas de final)<br/>
Montes Claros Handebol/AEESB x Handebol Ponte Nova<br/>
Local: Quadra 1 – Ginásio Poliesportivo E.C. Palmeirense</p>
<h3 dir="ltr">Campanha na fase classificatória – Zonal C (Pirapora-MG)</h3>
<p dir="ltr"><strong>Juvenil Masculino:</strong></p>
<p dir="ltr">E.E. Clara Menezes – Jaíba 37 x 47 Montes Claros Handebol/AEESB</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB W x 0 Prefeitura de Bocaiúva (não comparecimento)</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB 30 x 16 Prefeitura de Pirapora</p>
<p dir="ltr"><strong>Juvenil Feminino:</strong></p>
<p dir="ltr">Prefeitura de Serra do Salitre 20 x 34 Montes Claros Handebol/AEESB</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB 30 x 34 Prefeitura de Teófilo Otoni</p>
<p dir="ltr">Montes Claros Handebol/AEESB 44 x 15 Prefeitura de Pirapora</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190164</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>Férias com vôlei, diversão e movimento</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/ferias-com-volei-diversao-e-movimento/</link><description>Projeto da AEESB, MOC Vôlei e AeC garante que energia continue a mil mesmo no recesso escolar
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-17-at-19.18.16-e1753446293730.jpeg" /><br><p dir="ltr">Fazer a diferença na vida de muitas crianças e adolescentes por meio do esporte. A iniciativa, promovida pela <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>, o <a href="https://montesclarosvolei.com.br/">MOC Vôlei</a> e a <a href="https://www.aec.com.br/">AeC Centro de Contatos S.A</a>, oferece aulas gratuitas de vôlei para 60 jovens, com idades entre 10 e 14 anos.</p>
<p dir="ltr">As atividades acontecem no núcleo da Escola Estadual Doutor João Alves, no Bairro Santa Lúcia, na Rua Alameda Santa Lúcia, número 320. E o objetivo vai muito além das quadras. Segundo o professor responsável, Christian Ricardo, a ideia é usar o esporte como ferramenta para o desenvolvimento completo dos participantes.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“Queremos desenvolver, por meio da prática do voleibol, as habilidades motoras, cognitivas e sociais das crianças e adolescentes, incentivando hábitos de vida saudáveis, o trabalho em equipe, o respeito às regras, a convivência ética e o gosto pela atividade esportiva. Nosso foco está na formação integral do indivíduo, não apenas no rendimento esportivo”, explica Christian.</p>
</blockquote>
<p dir="ltr">Mas não para por aí. O projeto também tem um papel fundamental para o bairro e a cidade como um todo. Ele contribui para ocupar o tempo livre da garotada com atividades saudáveis, promove a integração e pode, inclusive, revelar novos talentos.</p>
<blockquote>
<p dir="ltr">“O projeto garante a inclusão social, permitindo o acesso ao esporte mesmo para quem não tem condições de pagar por academias ou clubes, promovendo igualdade de oportunidades. E, ainda, possibilita a descoberta de talentos locais com aptidão esportiva, incentivando futuros atletas a seguirem no esporte com apoio e acompanhamento adequados”, completa o professor.</p>
</blockquote>
<h3 dir="ltr">Diversão, aprendizado e desenvolvimento caminham juntos</h3>
<p dir="ltr">As aulas são pensadas com muito carinho e planejamento. A ideia é ensinar os fundamentos do voleibol de forma divertida e educativa, observando o tempo de cada aluno e as fases de desenvolvimento.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMh61Mcub7_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/reel/DMh61Mcub7_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por AEESB (@aeesb_)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p dir="ltr"><em>“As atividades respeitam a idade e o nível de desenvolvimento dos alunos e abrangem aspectos físicos, técnicos, táticos e sociais. No início, atividades lúdicas e recreativas são essenciais, principalmente com crianças menores, pois ajudam na adaptação ao esporte e no desenvolvimento da coordenação motora geral”, afirma.</em></p>
<p dir="ltr">Logo no começo, as atividades são mais lúdicas, afinal, brincar também é aprender. As crianças participam de brincadeiras, circuitos com obstáculos (saltos, rolamentos, corridas) e jogos de reação e agilidade como a corrida do cone e o famoso “morto-vivo” com bola.</p>
<p dir="ltr">À medida que o grupo vai evoluindo, entram os exercícios técnicos mais direcionados, com foco nos fundamentos do voleibol, tudo de forma leve, progressiva e adaptada à realidade dos alunos.</p>
<p dir="ltr">Essa combinação de esporte, diversão e educação é o que torna o projeto tão especial. Um verdadeiro investimento no futuro das crianças e adolescentes de Montes Claros, com impacto positivo que ultrapassa as linhas da quadra.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190182</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:30:14 +0000</pubDate></item><item><title> Um simples ato de valor</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/25/um-simples-ato-de-valor/</link><description>De certo que é a expressão genuína da essência humana. É para alguns, sinônimo de autodeterminação, independência, autonomia. Podemos inferir que na época presente, desde o primeiro sopro de vida, todos nascemos livres, ainda que não tenhamos inicialmente essa consciência
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/lideranca-consciente-e1753449720300.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A liberdade nos traz como entendimento a condição daquele que é livre, capaz de agir por si mesmo. De certo que é a expressão genuína da essência humana. É para alguns, sinônimo de autodeterminação, independência, autonomia. Podemos inferir que na época presente, desde o primeiro sopro de vida, todos nascemos livres, ainda que não tenhamos inicialmente essa consciência. É claro que a experiência em família estruturada é ponto chave na transmissão de valores sociais de convivência, educação, respeito e disciplina.</p>
<p style="text-align: justify;">No aperfeiçoamento como ser humano e cidadão é mister propagarmos as virtudes que nos são demonstradas no seio familiar. No entanto, percebemos com o passar do tempo que não temos essa tal liberdade plena, mas uma autonomia pautada na convivência social, de modo que não podemos ultrapassar limites que se esbarrem no direito dos outros, daqueles que estão próximos, por exemplo. George Bernard Shaw, romancista irlandês, certa vez afirmou que “liberdade significa responsabilidade. É por isso que tanta gente tem medo dela”.</p>
<p style="text-align: justify;">Para Aristóteles, “é livre aquele que tem em si mesmo o princípio para agir ou não agir, isto é, aquele que é causa interna de sua ação ou da decisão de não agir. A liberdade é, pois, concebida como o poder pleno e incondicional da vontade para determinar a si mesma ou para ser autodeterminada”. A partir dessa premissa abarcamos que ter autodeterminação é ter autoconsciência para agir ou deixar de agir conforme a circunstância e consequência de um juízo a ser concluído. Uma boa parte das pessoas mesmo quando se desenvolve em uma sociedade que propaga o livre-arbítrio, embasado na adequada estima social, ainda assim pode ferir regras sociais. E quando isso ocorre se torna um problema grave.</p>
<p style="text-align: justify;">Por conseguinte, o grupo investido de dever, fundamentado nas leis penais, busca penitenciar o transgressor para servir de lição e de exemplo a quem não cumpra os preceitos comuns. Aquele de igual modo se trouxer consigo o mínimo de sanidade, somente terá a nata visão do valor de liberdade quando se vir tolhido pelas autoridades policiais e judiciais ou quando se notar julgado pelas pessoas como alguém que não serve para viver em meio à comunidade.</p>
<p style="text-align: justify;">Nessa hora o violador já se encontra “selado”, aprisionado, encarcerado. Ele já não tem mais a alvorada à sua disposição para abrir a janela e sentir o aroma da manhã em seu quarto iluminado. Não possui à sua disposição a companhia dos seus para repartir momentos de alegria e tempos de vitória. O julgado fora condenado e agora perdeu tudo que a natureza lhe oferecia de bom. – como o sorriso e o desenvolvimento dos filhos. Ainda assim perdeu a oportunidade de contribuir para a transformação do mundo em algo melhor. E quando conjeturamos a respeito, é bom que saibamos valorizar a toda oportunidade de livre-arbítrio no direito de ir, vir e permanecer, porque às vezes um simples ato arruína toda uma história.</p>
<p style="text-align: justify;"> Compreender os valores sociais, a verdadeira face do respeito, a transparente ideia da hora de falar ou ouvir, fazer ou não fazer é algo que merece contemplação. A corda é bamba e pode render um futuro próspero, todavia também pode valer quatro paredes e uma janela sombria e implacável para apenas lamentar e soluçar o tempo perdido, a hora desperdiçada, os segundos que poderiam salvar a eterna liberdade.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190196</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:22:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>