<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 15:12:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Montes Claros Vôlei contrata o ponteiro Nathan Krupp, bicampeão da Superliga B</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/20/montes-claros-volei-contrata-o-ponteiro-nathan-krupp-bicampeao-da-superliga-b/</link><description>O novo ponta soma também as conquistas da Supercopa Argentina e do Sul-Americano Sub-19 e Sub-21 pela Seleção Brasileira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NATHAN-KRUPP-1.jpeg" /><br><p>O Montes Claros Vôlei segue se reforçando para a temporada 2025/2026 e fecha a contratação do ponteiro Nathan Mota Krupp, bicampeão da Superliga B e com passagens de expressão pela Seleção Brasileira de base. Natural de Gramado-RS, Nathan tem 23 anos, 1,97m de altura e 99 kg, atributos que, somados ao seu talento e experiência, prometem fortalecer ainda mais o elenco do Pequi Atômico.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18260" class="wp-caption alignnone" id="attachment_18260" style="width: 323px"><img alt="" class="wp-image-18260" decoding="async" height="485" loading="lazy" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/NATHAN-KRUPP-2-200x300.jpeg" width="323"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18260">Foto: Arquivo pessoal</figcaption></figure>
<p>Com uma trajetória consistente, Nathan passou por grandes clubes do cenário nacional e internacional. Jogou pelo Sesi-SP, onde atuou de 2019 a 2022, vestiu também as camisas do Suzano Vôlei, Goiás Vôlei e, mais recentemente, do tradicional Policial Voley, da Argentina. Antes de chegar ao MOC, defendeu o Monte Carmelo Vôlei na temporada 24/25, sendo campeão da Liga B com o time do Triângulo Mineiro.</p>
<p>Entre suas conquistas estão: bicampeão da Superliga B, Campeão da Supercopa Argentina, Campeão Sul-Americano Sub-19 e Sub-21 pela Seleção Brasileira e medalha de bronze no Mundial Sub-21 com a Seleção Brasileira</p>
<p>Nathan se destaca pela potência no ataque, consistência no passe e espírito competitivo, características que se alinham ao projeto do Montes Claros Vôlei.</p>
<blockquote><p>“Estou muito feliz com essa oportunidade de vestir a camisa de um dos grandes do voleibol nacional. Vamos juntos para conquistar todos os objetivos na temporada, no Campeonato Mineiro e na Superliga B. Estou empolgado para conhecer todo mundo, poder sentir toda essa vibração e energia dessa torcida maravilhosa de Montes Claros”, afirmou o novo reforço.</p></blockquote>
<p><strong>FICHA TÉCNICA</strong></p>
<p>Nome completo: Nathan Mota Krupp<br/>
Data de Nascimento: 20/11/2001<br/>
Idade: 23 anos<br/>
Local de Nascimento: Gramado-RS<br/>
Posição: Ponteiro<br/>
Altura: 1,97m<br/>
Peso: 99kg</p>
<p><strong>Carreira (clubes/ano):</strong></p>
<p>2019/22 | Sesi-SP<br/>
2022/23 | Suzano-SP<br/>
2023 | Goiás Vôlei-GO<br/>
2023/24 | Policial Voley-ARG<br/>
2024/25 | Monte Carmelo-MG</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188036</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Atos instintivos – resultados devastadores para a vida</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/20/atos-instintivos-resultados-devastadores-para-a-vida/</link><description>Conceber que apenas os prazeres momentâneos são o alvo da existência pode nos levar a ruína e a um sofrimento inevitável!
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O ser humano se coloca à disposição para realizar suas necessidades como comer ou dormir, por exemplo, porque sente falta disso.</p>
<p style="text-align: left;">Desse modo, para que o corpo funcione saudavelmente ele mesmo apresenta suas precisões.</p>
<p style="text-align: left;">E, de forma reativa, suprimos a manutenção do nosso organismo para que não sintamos sede, ansiedade, ausência de nutrientes ou qualquer tipo de aflição física ou emocional imediata.</p>
<p style="text-align: left;">É algo quase que instantâneo.</p>
<p style="text-align: left;">O bebê quando sente fome, chora!</p>
<p style="text-align: left;">A pessoa que sente dor, se trata, procura uma farmácia ou um hospital.</p>
<p style="text-align: left;">Ao observar essas situações, pode ser que aprendamos que temos de viver apenas em resposta ao que a vida e as situações presentes nos exigem.</p>
<p style="text-align: left;">Para <strong>Madre Tereza de Calcutá</strong>, missionária albanesa:</p>
<p style="text-align: left;"><em>“O dever é uma coisa muito pessoal; decorre da necessidade de se entrar em ação, e não da necessidade de insistir com os outros para que façam qualquer coisa”.</em></p>
<p style="text-align: left;">No dia a dia é possível nos depararmos com pessoas que dizem não ter fé, isto é, que não acreditam em si, que não creem em algo espiritual maior que elas, que como um navio sem rota, parecem estar à deriva.</p>
<p style="text-align: left;">Compreendemos que essas se encontram vazias, com grande “fome” de dirigirem sua existência, mas não percebem como isso deve se dar.</p>
<p style="text-align: left;">Muitos de nós permanecemos como que no aguardo de algo ou alguém que nos possa dar motivo para rir, para falar, para chorar ou para agir.</p>
<p style="text-align: left;">Ficamos à espera de um comando que nos dê luz para sairmos da caverna imaginária de nossa mente.</p>
<p style="text-align: left;">Ocorre que nem sempre encontraremos ou enxergaremos no outro essa pessoa que poderá nos desbloquear ou nos afastar do mau, da preguiça ou da improdutividade.</p>
<p style="text-align: left;">De certo que, desenvolver alguns atributos para agir também nos ensinará a lidarmos com nossas imperfeições, e podermos transitar na vida com proatividade.</p>
<p style="text-align: left;">Desenvolver coragem! Sair do habitual!</p>
<p style="text-align: left;">Ter ousadia e se perceber nesse momento no estado inerte em que se encontra para então fazer sua mente se dirigir a um plano ainda desconhecido, mas que poderá gerar novos frutos e grande colheita para uma vida produtiva!</p>
<p style="text-align: left;">O corpo não deve comandar a cabeça, as vontades primárias não devem ditar o que eu devo ou não fazer a todo tempo!</p>
<p style="text-align: left;">Quem de fato comanda a vida que queremos ter é nossa mente, nosso espírito!</p>
<p style="text-align: left;">Conceber que apenas <strong>os prazeres momentâneos são o alvo da existência pode nos levar a ruína e a um sofrimento inevitável!</strong></p>
<p style="text-align: left;">O escritor bahamense, <strong>Myles Mynroe</strong>, nos instrui que:</p>
<p><em>“A visão é a capacidade de enxergar além do que os olhos são capazes”.</em></p>
<p style="text-align: left;">Nosso olhar deve ser prospectivo!</p>
<p style="text-align: left;">Nossa ação precisa ecoar no hoje e no amanhã!</p>
<p style="text-align: left;">É imperativo que tenhamos perspectivas para adquirir maior poder!</p>
<p style="text-align: left;">Enquanto estivermos castrados somente no imediatismo, apenas sanaremos nossas necessidades súbitas.</p>
<p style="text-align: left;">Todavia, as consequências dos atos instintivos podem levar a resultados devastadores para uma vida inteira!</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188049" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188049" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-188049" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-400x225.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-400x225.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-1024x576.jpg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-768x432.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-450x253.jpg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-780x438.jpg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p-150x84.jpg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/p.jpg 1290w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188049">Foto: Divulgação/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188043</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 16:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>FJP e Seplag de Minas divulgam concurso com salários de até R$ 5 mil</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/21/fjp-e-seplag-de-minas-divulgam-concurso-com-salarios-de-ate-r-5-mil/</link><description>Os interessados devem se inscrever pelo site da Fundação CefetMinas, entre os dias 12 de agosto e 5 de setembro de 2025. São ofertadas 40 vagas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/cidade-administrtiva-credito-gil-leonardi-img_8998.png" /><br><p style="text-align: left;">A Fundação João Pinheiro (FJP) e a Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão de Minas Gerais (Seplag-MG), ambas com sede em Belo Horizonte, capital mineira, divulgaram edital de um concurso público ofertando 40 oportunidades.</p>
<p style="text-align: left;">As vagas são para os cargos de especialista em Políticas Públicas e Gestão Governamental, com salários de até R$5.226, mais benefícios por desempenho e produtividade.</p>
<h2 style="text-align: left;">Três etapas obrigatórias</h2>
<p style="text-align: left;">O certame é divido em três etapas obrigatória, sendo:</p>
<ul>
<li style="text-align: left;">Participação no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025,</li>
<li style="text-align: left;">Habilitação documental;</li>
<li style="text-align: left;">Conclusão do curso de graduação em Administração Pública (Csap), ministrado pela Escola de Governo da FJP.</li>
</ul>
<p>Para fazer o curso, os candidatos aprovados irão receber uma bolsa de estudos mensal.</p>
<h2>Nomeação x Atuação</h2>
<p style="text-align: left;">Assim que finalizar estas três etapas obrigatórias, os administradores públicos serão nomeados para os cargos de Especialista em Políticas Públicas e Gestão Governamental.</p>
<p style="text-align: left;">Os aprovados vão atuar nos diversos órgãos e entidades da administração do Poder Executivo de Minas Gerais.</p>
<h2>Como se inscrever?</h2>
<p style="text-align: left;">Os interessados <a href="https://concurso2.fundacaocefetminas.org.br/site/processo_seletivo.aspx"><strong>devem se inscrever pelo site da Fundação CefetMinas,</strong> </a>entre os dias 12 de agosto e 5 de setembro de 2025. O valor da taxa de inscrição é de R$65.</p>
<p style="text-align: left;">A reserva de vagas é destinada para pessoas negras, pessoas indígenas, candidatos de baixa renda vindos de escolas públicas e pessoas com deficiência (PCD).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188066</guid><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 10:00:39 +0000</pubDate></item><item><title>Vista-se de Si: Qual bota combina com o seu estilo?</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/23/vista-se-de-si-qual-bota-combina-com-o-seu-estilo/</link><description>As botas dominaram os looks de inverno — mas mais do que tendência, elas revelam o seu estilo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-08.13.50.jpeg" /><br><p>As botas dominaram os looks de inverno — mas mais do que tendência, elas revelam o seu estilo.<br/>
Não adianta seguir a moda se ela não conversa com quem você é.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-188116" decoding="async" height="229" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-08.13.50-400x229.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-08.13.50-400x229.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-08.13.50-450x258.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-08.13.50-150x86.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-08.13.50.jpeg 600w" width="400"/></p>
<p>Se você quer usar bota com intenção, sem parecer que está fantasiada, aqui vai um guia direto:</p>
<p>🔸 Estilo Clássico</p>
<p>Aposte em botas de couro liso, salto bloco, tons neutros como preto, marrom ou caramelo.<br/>
Modelos como ankle boot ou montaria funcionam super bem.<br/>
✔️ Combina com looks estruturados, alfaiataria, blazer.</p>
<p>Menos é mais. Sempre com elegância e discrição.</p>
<p>⸻</p>
<p>🔸 Estilo Romântico</p>
<p>Botas com detalhes femininos, como amarrações, fivelas delicadas ou acabamento em suede.<br/>
Cores claras, como off-white, bege ou rosé, são ótimas apostas.<br/>
✔️ Ficam lindas com vestidos florais, saias midi e tons pastel.</p>
<p>Feminilidade não precisa congelar no frio.</p>
<p>⸻</p>
<p>🔸 Estilo Criativo</p>
<p>Aqui vale tudo: bota colorida, com estampa, textura, salto diferentão ou modelagem inusitada.<br/>
Western, animal print, bico quadrado — o que importa é ousar com identidade.<br/>
✔️ Use com mix de estampas, sobreposições e peças nada óbvias.</p>
<p>O look é sua tela. A bota é a assinatura.</p>
<p>⸻</p>
<p>🔸 Estilo Esportivo</p>
<p>Conforto acima de tudo. Botas com sola tratorada, sem salto, estilo galocha ou coturno básico.<br/>
Elas combinam com moletom chic, jeans reto, casacos oversized.<br/>
✔️ Ideal pra quem quer praticidade e presença ao mesmo tempo.</p>
<p>Você não precisa sofrer pra estar estilosa.</p>
<p>⸻</p>
<p>🔸 Estilo Elegante</p>
<p>Botas de salto fino, acabamento impecável, couro nobre.<br/>
Tons sóbrios como vinho, chocolate e cinza dão sofisticação.<br/>
✔️ Combine com calça de alfaiataria, vestidos retos, casacos longos.</p>
<p>O inverno foi feito pra esse estilo brilhar.</p>
<p>⸻</p>
<p>🔸 Estilo Sexy</p>
<p>Bota over the knee, salto alto, bico fino.<br/>
Pode ser preta ou vinho, com presença.<br/>
✔️ Use com saias , vestidos justos ou meia-calça poderosa.</p>
<p>O frio não é desculpa pra esconder sua potência.</p>
<p>A verdade?<br/>
Quando você se veste de acordo com seu estilo, a bota vira extensão da sua identidade — não um disfarce.<br/>
E o segredo não é copiar o look da internet, é se perguntar:<br/>
“Essa bota tem a ver comigo?”</p>
<p>Vista-se de si. E não só de tendência.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188113</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:54:50 +0000</pubDate></item><item><title>Sub-17 do MOC Vôlei/Colégio Batista é campeão do II Brasileirinho de Clubes</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/23/sub-17-do-moc-volei-colegio-batista-e-campeao-do-ii-brasileirinho-de-clube/</link><description>O sub-19 subiu ao pódio e ficou com o bronze da competição
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32.jpeg" /><br><p>A equipe de base do MOC Vôlei/Colégio Batista teve uma participação de destaque no II Brasileirinho de Clubes e Escolas, realizado entre os dias 19 e 22 de junho, na cidade de Vazante-MG, reunindo cerca de 300 atletas de diversas cidades do estado.</p>
<p>Com uma campanha marcada por raça e talento, os jovens atletas de Montes Claros demonstraram o potencial das categorias de base do projeto.</p>
<p>A equipe Sub-17 sagrou-se campeã após uma final eletrizante contra a ACV Uberlândia, vencendo por 3 sets a 2, com parciais de 25/22, 16/25, 17/25, 25/22 e 15/11. A caminhada até a taça contou com jogos equilibrados e uma virada impressionante na decisão, que premiou a garra dos jovens talentos norte-mineiros.</p>
<p><strong>Campanha Sub-17:</strong></p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 1 x 2 ACV Uberlândia – (25/21, 20/25, 16/18)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 0 Prefeitura de Vazante/Coromandel – (25/16, 25/23)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 1 x 2 Prefeitura de Vazante/Coromandel – (25/14, 26/28, 14/16)</p>
<p><strong>Final:</strong></p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 3 x 2 ACV Uberlândia – (25/22, 16/25, 17/25, 25/22, 15/11)</p>
<p>Terceiro lugar no sub-19</p>
<p>No Sub-19, o MOC Vôlei/Colégio Batista também brilhou, conquistou o 3º lugar após superar a Academia do Vôlei Monte Carmelo, por 2 sets a 1, na disputa do bronze: 25/19, 23/25 e 15/10.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-188131" class="wp-caption alignnone" id="attachment_188131" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-188131 size-medium" decoding="async" fetchpriority="high" height="300" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-1536x1152.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-23-at-11.05.32.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-188131">Foto: Elenco Sub-19</figcaption></figure>
<p><strong>Campanha Sub-19:</strong></p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 0 Prefeitura de Vazante – (26/24, 25/22)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 1 Prefeitura de Monte Carmelo – (25/23, 23/25, 15/11)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 0 Prefeitura de Presidente Olegário – (25/14, 25/14)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 1 x 2 ACV Uberlândia – (26/24, 22/25, 10/15)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 0 Prefeitura de Coromandel – (25/12, 26/24)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 0 Cerrado Vôlei (Patrocínio) – (25/21, 25/16)</p>
<p>MOC Vôlei/Colégio Batista 0 x 2 ACV Uberlândia – (24/26, 20/25)</p>
<p>Disputa do 3º lugar: MOC Vôlei/Colégio Batista 2 x 1 Academia do Vôlei Monte Carmelo – (25/19, 23/25, 15/10)</p>
<p><strong>Compromisso com a formação</strong></p>
<p>A participação do MOC Vôlei/Colégio Batista reforça o compromisso do Clube com o desenvolvimento de atletas e a valorização das categorias de base. A conquista é resultado do trabalho coletivo entre atletas, comissão técnica e o apoio do Colégio Batista Norte-mineiro e do Montes Claros Vôlei ao esporte de formação.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">188125</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:55:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>