<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 22:15:42 +0000</lastBuildDate><item><title>Inscrições para seleção de médicos reguladores em MG são prorrogadas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/20/inscricoes-para-selecao-de-medicos-reguladores-em-mg-sao-prorrogadas/</link><description>Prazo será concluído nesta sexta (23); edital prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Fabio_Marchetto_SES-MG-e1768945631467.jpg" /><br><p>Foram prorrogadas até esta sexta-feira, dia 23 de janeiro, as inscrições do processo seletivo interno para médicos que irão atuar como Autoridade Sanitária da área de Regulação do Acesso na Central de Operações para Regulação Estadual, em Belo Horizonte.</p>
<p>O<a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf"> Edital SES/MG nº 60/2025</a> prevê o preenchimento de três vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva.</p>
<h3>Inscrições</h3>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas até o dia 23 de janeiro. De acordo com a SES-MG, os interessados devem criar uma conta no sistema Processos Seletivos – SES/MG, disponível no site:<a href="http://ps.saude.mg.gov.br/"> http://ps.saude.mg.gov.br/</a>.</p>
<p>Podem participar do processo seletivo: servidores públicos efetivos, lotados em órgãos ou entidades municipais, estaduais ou federais, que tenham graduação em Medicina e registro ativo no CRM-MG.</p>
<p>A carga horária da função gratificada é de 24 horas semanais, com atuação na Central de Operações para Regulação Estadual (Core), que tem sede em Belo Horizonte.</p>
<p>Conforme o edital, a remuneração será composta pelo vencimento do cargo de origem, acrescido de valores previstos no edital, que podem chegar a até R$ 7.299,78, a depender da modalidade e do tipo de ônus da cessão, respeitadas as hipóteses legais de acumulação de cargos públicos.</p>
<h3>Processo seletivo</h3>
<p>O processo seletivo interno será realizado em duas etapas: Análise curricular e avaliação de títulos, de caráter classificatório; entrevista on-line, de caráter classificatório e eliminatório.</p>
<p>Para mais informações, acesse o <a href="https://www.saude.mg.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital_Processo_Seletivo_Interno_SES_MG_60_2025.pdf">Edital SES/MG nº 60/2025.</a></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201900</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:51:38 +0000</pubDate></item><item><title>MOC vence o Praia Grande-SP por 3 sets a 1 e segue líder invicto na Superliga</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/moc-vence-o-praia-grande-sp-por-3-sets-a-1-e-segue-lider-invicto-na-superliga/</link><description>Diante da torcida no Caldeirão, Montes Claros confirma a força do dono da ponta da tabela com destaque para o oposto Paulo Victor
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/f9d44a38-bb1f-4869-a22b-ef2b977e236b-1600x1067.jpeg" /><br><p>Mais uma vez diante da torcida, o MOC mostrou força para vencer o Praia Grande-SP, por 3 a (parciais de 25/23, 25/15, 22/25 e 25/19, na noite desta terça (20), no Ginásio Tancredo Neves.</p>
<p>Melhor em quadra e maior pontuador da partida com 17, o oposto Paulo Victor, o falou do desempenho da equipe e do bom momento na competição.</p>
<p>“É o resultado que a gente sempre busca. Vamos buscar sempre isso. Estou muito feliz de ser o melhor da partida. Vamos seguir, trabalhar e para o próximo desafio que é fora de casa”, destacou.</p>
<p>Técnico do MOC, Walner Santos fez um balanço do duelo.</p>
<p>“A diferença é a experiência da nossa equipe que, nos momentos decisivos, conseguiu manter o equilíbrio. Depois de perder o terceiro set, conseguimos retomar o equilibro emocional do jogo. O saque posicionado na posição um surpreendeu no quarto set e fez com a gente abrisse taticamente. O adversário faz uma boa campanha, os resultados não estavam vindo como mereciam, mas veio contra o Norde, candidato ao título. Nossa equipe está de parabéns, uma vitória do grupo e o time inteiro está se doando ao máximo.</p>
<p><strong>Como foi o jogo</strong></p>
<p>Mandante no Tancredo Neves, o MOC fez um duelo equilibrado no primeiro set. As equipes alteram no placar, mas o Pequi Atômico se mostrou mais eficiente no ataque, além de pontuar em outros fundamentos, como saque e bloqueio. O Praia Grande, por sua vez, tentou reagir. Na reta, final triunfo dos donos da casa por 25 a 23.</p>
<p>A segunda parcial trouxe um Montes Claros avassalador, com vantagem no marcador desde os minutos iniciais, abrindo 20 a 12. A equipe fez a manutenção do placar e fechou em 25 a 15.</p>
<p>O terceiro foi de melhor momento para o adversário, que começou na frente. A diferença na etapa ajudou o time paulista a ganhar por 25 a 22.</p>
<p>A recuperação veio no quarto set, com os anfitriões dominando. O oponente tentou furar as investidas, mas parou nos contra-ataques. Com consistência, Montês Claros fechou em 25/19.</p>
<p>O próximo duelo será fora de casa, na próxima terça (27), às 19h30, no clássico contra o Araguari-MG.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201912</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:08:10 +0000</pubDate></item><item><title>Passe Livre Estudantil 2026: recadastro começa em 2 de fevereiro</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/passe-livre-estudantil-2026-recadastro-comeca-em-2-de-fevereiro/</link><description>Procedimento é obrigatório para estudantes de baixa renda de Montes Claros manterem o benefício do transporte coletivo gratuito no 1º semestre de 2026.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Montes-Claros-Onibus-10-10-18-Foto-Fabio-Marcal-1600x889-1-scaled-e1769012900746.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Estudantes de baixa renda em <a href="https://webterra.com.br/tag/montes-claros/">Montes Claros</a> que possuem o Passe Livre Municipal já podem começar a organizar a documentação exigida para o recadastramento no programa. O procedimento deverá ser realizado de 2 de fevereiro a 6 de março, na Praça de Esportes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O</span><em><span style="font-weight: 400;"> Programa Municipal do Passe Livre Estudantil</span></em><span style="font-weight: 400;"> é destinado para estudantes de baixa renda matriculados em instituições de ensino fundamental, médio, superior e técnico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que o recadastramento é <strong>obrigatório</strong> para manter o benefício do transporte coletivo gratuito no primeiro semestre de 2026. Após o recadastro, </span><span style="font-weight: 400;">os cartões terão validade de 9 de fevereiro a 17 de julho de 2026, conforme calendário oficial da Rede Municipal de Ensino.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Recadastro</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O recadastramento será feito de 2 de fevereiro a 6 de março, com atendimento presencial na Praça de Esportes, no horário de 7h às 17h.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Prefeitura, durante o período de recadastro, novos cadastros estarão suspensos. As novas solicitações vão retornar a partir de 9 de março.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Documentação</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os estudantes deverão apresentar os seguintes documentos:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Cartão do Passe Livre;</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Declaração de matrícula atualizada emitida pela instituição de ensino</span><span style="font-weight: 400;">(original, assinada e com validade máxima de 30 dias);</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">Documento original de identificação pessoal do estudante.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201971</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:34:47 +0000</pubDate></item><item><title>Prouni oferece 594 mil bolsas no primeiro semestre; inscrições começam dia 26/01</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/prouni-oferece-594-mil-bolsas-no-primeiro-semestre-inscricoes-comecam-dia-26-01/</link><description>Nesta edição, serão oferecidas 274 mil bolsas integrais e 319 mil bolsas de 50%; confira os requisitos para participar.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/x20230627_123947_0-e1769022129734.webp.pagespeed.ic.awkqyTa-HR.webp" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O Programa Universidade para Todos (ProUni), do governo federal, vai oferecer <strong>594 mil bolsas de estudo</strong> no primeiro semestre de 2026. O <a href="https://www.gov.br/mec/pt-br/prouni/arquivos/2026/edital_nr_2_de_07_de_janeiro_de_2026.pdf" rel="noopener" target="_blank">edital</a>, publicado no início do ano, prevê o início das inscrições no dia <em>26 de janeiro</em>.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Bolsas de estudo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta edição, serão oferecidas 274 mil bolsas integrais e 319 mil bolsas de 50%. Dentre os cursos com maior número de vagas estão Administração, Ciências Contábeis e Desenvolvimento de Sistemas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo informações do Ministério da Educação (MEC), essa é a maior oferta de bolsas do programa, criado em 2004. </span><span style="font-weight: 400;">Do total de vagas ofertadas, 393,1 mil das bolsas são para cursos a distância e 16,4 mil para a modalidade semipresencial.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Inscrições</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições vão ocorrer no período de 26 a 29 de janeiro pelo </span><a href="https://acessounico.mec.gov.br/prouni"><b>Portal Único de Acesso ao Ensino Superior</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span><span style="font-weight: 400;">Na página, já é possível consultar as vagas ofertadas por curso, turno, instituição e local de oferta.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Seleção   </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A seleção é feita por meio da nota do <em>Enem</em>, por isso, o estudante deve ter completado o ensino médio ou participado das edições de 2024 ou 2025 do exame.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também é exigido ter nota mínima de 450 pontos na média das provas e não ter zerado a redação. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Requisitos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira, a seguir, os requisitos para concorrer a uma bolsa de estudo pelo programa:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I – tenha cursado:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">a) o ensino médio integralmente em escola da rede pública</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">b) o ensino médio integralmente em institutuição privada, na condição de bolsista integral da respectiva instituição; </span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">c) o ensino médio parcialmente em escola da rede pública e parcialmente em instituição privada, na condição de bolsista integral da respectiva instituição; </span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">d) o ensino médio parcialmente em escola da rede pública e parcialmente em instituição privada, na condição de bolsista parcial da respectiva instituição ou sem a condição de bolsista; </span></li>
<li><span style="font-weight: 400;">e) o ensino médio integralmente em instituição privada, na condição de bolsista parcial da respectiva instituição ou sem a condição de bolsista; </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">II – seja pessoa com deficiência, na forma prevista na legislação; </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">III – seja professor da rede pública de ensino, exclusivamente para os cursos de licenciatura e pedagogia, destinados à formação do magistério da educação básica.</span></p>
<p> </p>
<p>Com informações da Agência Brasil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201985</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:09:10 +0000</pubDate></item><item><title>2025 foi o 7º ano mais quente no Brasil desde 1961; veja ranking do Inmet</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/2025-foi-o-7o-ano-mais-quente-no-brasil-desde-1961-veja-ranking-do-inmet/</link><description>O primeiro lugar no país continua sendo o ano de 2024, que registrou temperatura média de 25,02 °C, o que representa 0,79 °C acima da média.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001.png" /><br><p><span style="font-weight: 400;">O ano de <strong>2025</strong> foi considerado o <em>sétimo ano mais quente no Brasil</em> desde 1961, conforme observações registradas nas estações meteorológicas do <a href="https://portal.inmet.gov.br/noticias/ano-de-2025-foi-o-s%C3%A9timo-mais-quente-no-brasil-desde-1961">Instituto Nacional de Meteorologia</a> (Inmet).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do ano passado ter sido considerado o terceiro ano mais quente em escala global, no Brasil a temperatura média anual em 2025 alcançou <em>24,56ºC</em>, com 0,33ºC acima da média. O resultado consolidou 2025 como  </span><span style="font-weight: 400;">o sétimo ano mais quente da série histórica brasileira.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro lugar no país continua sendo o ano de 2024, que registrou temperatura média de 25,02 °C, o que representa 0,79 °C acima da média.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira agora o ranking com as 10 maiores temperaturas médias anuais registradas no país, no período de 1961 a 2025:</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202000" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202000" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202000" decoding="async" height="163" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-400x163.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-400x163.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-1024x416.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-768x312.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-450x183.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-780x317.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001-150x61.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tabela-001.png 1279w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202000">Tabela com as 10 maiores temperaturas médias anuais no país, de 1961 a 2025.<br/>(Foto: Divulgação/ Inmet)</figcaption></figure>
<p>O órgão também destacou que o ano de 2025 foi marcado pelo predomínio de temperaturas acima da média na maior parte do país, principalmente no Paraná, Mato Grosso, sul do Pará e na maior parte da região Nordeste.</p>
<h2>Tendência de aquecimento</h2>
<p>Os dados do Inmet também evidenciam uma tendência de aquecimento ao longo das últimas décadas, a partir dos anos 2000.</p>
<p>No gráfico a seguir, os tons de azul representam temperaturas abaixo da média histórica, enquanto os tons de vermelho indicam valores acima da média. A partir dos anos 2000,é p</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-202002" class="wp-caption alignnone" id="attachment_202002" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-202002" decoding="async" height="289" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-400x289.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-400x289.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-1024x740.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-768x555.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-1536x1110.png 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-450x325.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-780x564.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-1600x1157.png 1600w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-150x108.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/imagem-2-scaled.png 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-202002">Desvios anuais de temperatura média (°C) no Brasil durante o período 1961-2025.<br/>(Foto: Divulgação/Inmet)</figcaption></figure>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">201995</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:10:45 +0000</pubDate></item><item><title>PIB per capita de Grão Mogol supera Montes Claros e registra percentual 9,13% acima da média nacional</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/pib-per-capita-de-grao-mogol-supera-montes-claros-e-registra-percentual-913-acima-da-media-nacional/</link><description>PIB per capita de Grão Mogol, de 2023, bateu R$ 58.805,79, sendo superior ao de Montes Claros, que registrou R$ 32.170,33
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2019/07/grao-mogol.jpg" /><br><p>De acordo com pesquisa divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o bom desempenho econômico de Grão Mogol, no Norte de Minas está se destacando no cenário estadual e nacional.</p>
<p>Os dados do Produto Interno Bruto (PIB) per capita dos municípios brasileiros, tendo como base o ano de 2023, mostra que a cidade chegou a marca do PIB de R$ 58.805,79, sendo o segundo maior do Norte do Estado.</p>
<p>Ainda com base nos registros, houve aumento de 29,06% em comparação com o PIB per capita do município em 2020, que era de R$ 45.562,17.</p>
<h2 style="text-align: left;">Destaque nacional</h2>
<p>Grão Mogol cresce de forma acelerada no setor econômico e está com o percentual 9,13% acima da média nacional, que é de R$ 53.886,67, e, ainda, 24,27% superior à média do estado de Minas Gerais, que marcou R$ 47.321,23.</p>
<p>O PIB per capita da cidade de Grão Mogol, medido em 2023, também é superior ao de Montes Claros, que registrou R$ 32.170,33.</p>
<p>E por que isso ocorre? O município está destacando o turismo e as políticas públicas para atrair investimentos e geração de empregos em vários setores comerciais. Como resultado, a cidade vem crescendo na economia e melhorando a renda da população de 14.037 moradores.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202009</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:33:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mestrado em Ciências Florestais da UFMG Montes Claros abre 16 vagas</title><link>https://webterra.com.br/2026/01/21/mestrado-em-ciencias-florestais-da-ufmg-montes-claros-abre-16-vagas/</link><description>Programa de Pós-Graduação em Ciências Florestais (PPGCF) conta com duas linhas de pesquisa; inscrições seguem até 6 de outubro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/01/xEngenharia-florestal-credito-Amanda-Lelis-UFMG-30-1600x1068.jpg.pagespeed.ic.LA2cCo9oWf.jpg" /><br><p><span style="font-weight: 400;">Estão abertas, até o dia 6 de outubro, as inscrições para o mestrado em<em> Ciências Florestais</em> do campus da UFMG em Montes Claros. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao todo, estão sendo ofertadas 16 vagas, sendo que quatro são reservadas para candidatos autodeclarados negros. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a instituição, podem se inscrever graduados em áreas do conhecimento consideradas afins às linhas de pesquisa, a critério do Programa de Pós-Graduação em Ciências Florestais (PPGCF).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O PPGCF possui </span><span style="font-weight: 400;">duas linhas de pesquisa: </span><span style="font-weight: 400;"><em>Manejo</em> e <em>Tecnologia de Recursos Florestais e Silvicultura no Semiárido</em>.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Inscrições e Processo Seletivo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As inscrições ocorrem em regime de fluxo contínuo e podem ser feitas até o dia 6 de outubro por meio do formulário </span><a href="https://cienciasflorestaisufmg.com.br/faca-aqui-sua-inscricao/"><span style="font-weight: 400;">https://cienciasflorestaisufmg.com.br/faca-aqui-sua-inscricao/</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O processo seletivo será constituído de duas etapas, compreendendo:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Primeira etapa: avaliação do currículo Lattes e resumo do projeto de pesquisa (caráter eliminatório);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda etapa: apresentação do projeto e arguição online (caráter eliminatório e classificatório);</span></li>
</ul>
<blockquote><p><span style="font-weight: 400;">“O processo seletivo será iniciado em um prazo de 30 dias após o recebimento da documentação completa do candidato e do deferimento da inscrição”, informou a instituição.</span></p></blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">O resultado final, que consiste na soma das notas obtidas nas duas etapas, será divulgado na  </span><a href="https://cienciasflorestaisufmg.com.br/"><span style="font-weight: 400;">página do mestrado</span></a><span style="font-weight: 400;"> em até 5 (cinco) dias úteis após a seleção.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">202013</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:04:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>