<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2025 06:16:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Mais de 5 mil servidores da Educação em Minas têm progressão ou promoção publicadas no Diário Oficial</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/mais-de-5-mil-servidores-da-educacao-em-minas-tem-progressao-ou-promocao-publicadas-no-diario-oficial/</link><description>A medida beneficia profissionais que atenderam aos critérios legais para avanço na carreira, conforme estabelece a legislação vigente.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/IMG_7957-e1749808886693.jpeg" /><br><p>O Governo de Minas Gerais publicou, nesta quinta-feira (12/6), mais 5.058 atos de progressão e promoção na carreira de servidores efetivos da rede estadual de Educação. A medida beneficia profissionais que atenderam aos critérios legais para avanço na carreira, conforme estabelece a legislação vigente.</p>
<p>Segundo a Secretaria de Estado de Educação (SEE/MG), do total publicado, 862 atos referem-se à promoções verticais e 4.196 tratam de progressões horizontais. Além disso, foram incluídos 388 atos de progressões especiais destinadas a diretores escolares. Os nomes dos beneficiados podem ser consultados na edição do Diário Oficial de Minas Gerais, a partir da página 33.</p>
<p>De acordo com a subsecretária de Gestão de Recursos Humanos da SEE/MG, Gláucia Santos, a iniciativa reforça a política permanente de valorização profissional adotada pelo governo estadual. “Ao reconhecer o mérito e o desenvolvimento dos servidores, fortalecemos a motivação e o comprometimento daqueles que são fundamentais para o funcionamento da educação pública estadual”, afirmou.</p>
<p>Somente em 2024, o Estado já publicou 28.232 atos de concessão de progressões e promoções. Ao longo do ano, esse número chega a 66.176 benefícios concedidos, o que, segundo o governo, evidencia o compromisso com a valorização dos profissionais da educação e a melhoria contínua da qualidade do ensino.</p>
<p>A evolução na carreira dos servidores da SEE/MG segue o Plano de Carreira dos Profissionais da Educação Básica, previsto na Lei nº 15.293/2004. A progressão ocorre a cada dois anos no mesmo grau, mediante desempenho satisfatório em duas avaliações consecutivas. Já a promoção exige permanência de cinco anos no mesmo nível, cinco avaliações satisfatórias e escolaridade compatível com o novo nível.</p>
<p>A SEE/MG reforça a importância de manter atualizados os dados funcionais no Sistema de Administração de Pessoal (Sisap), processo de responsabilidade das Superintendências Regionais de Ensino (SREs) e da Unidade Central.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187518</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:03:10 +0000</pubDate></item><item><title>Da Europa para MOC, Central Guilherme Alves reforça o Montes Claros Vôlei</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/da-europa-para-moc-central-guilherme-alves-reforca-o-montes-claros-volei/</link><description>O meio de rede acumula passagens por clubes tradicionais do voleibol brasileiro e europeu
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/GUILHERME-ALVES-e1749815920736.jpeg" /><br><div class="mceTemp" style="text-align: justify;"></div>
<p style="text-align: justify;">O MOC Vôlei anuncia a contratação do central Guilherme Alves de Lima para a temporada 2025/26. Com 32 anos, 1,99m de altura e 96kg, o atleta natural do Paraná-PR chega para fortalecer a rede da equipe mineira com a experiência nacional e internacional.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-18248" class="wp-caption alignnone" id="attachment_18248" style="width: 319px"><img alt="" class="wp-image-18248" decoding="async" height="399" loading="lazy" src="https://montesclarosvolei.com.br/wp-content/uploads/2025/06/GUILHERME-ALVES-240x300.jpg" width="319"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-18248">Foto: Arquivo Pessoal</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Guilherme acumula passagens por clubes tradicionais do voleibol brasileiro e europeu. Na última temporada (2024/25), defendeu o SC Espinho, de Portugal. Antes disso, atuou no AOP Kifisiás, da Grécia (2023/24), e por duas temporadas consecutivas no Vitória SC, também de Portugal (2021/22 e 2022/23).</p>
<p style="text-align: justify;">No Brasil, vestiu as camisas do Pacaembu Ribeirão Preto, Vôlei Itapetininga, AABB Rio, Apan Blumenau, Araucária ASPMA e Copel Telecom Maringá, demonstrando regularidade e talento na posição de central.</p>
<p style="text-align: justify;">A chegada de Guilherme reforça o projeto competitivo do MOC Vôlei para a temporada, apostando em nomes experientes que aliam força, técnica e leitura de jogo.</p>
<blockquote><p>“Fico feliz em fazer parte do projeto. Contando os dias já para começar os treinamentos, ver essa casa lotada e juntos colocar o Montes Claros na elite do voleibol brasileiro. Contem comigo e logo estou aí”, falou.</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><strong>FICHA TÉCNICA:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Nome completo: Guilherme Alves de Lima (Garça)<br/>
Data de Nasc: 14/10/1992<br/>
Idade: 32<br/>
Local de Nascimento: Paraná-PR<br/>
Posição: central<br/>
Altura: 1.99m<br/>
Peso: 96kg</p>
<p style="text-align: justify;">Carreira (clubes/ano):</p>
<p style="text-align: justify;">2024/25 | SC Espinho-Portugal<br/>
2023/24 | AOP Kifisiás-Grécia<br/>
2021/22 – 22/23 | Vitória SC-Portugal<br/>
2020/21 | Pacaembu Ribeirão Preto-SP<br/>
2019/20 | Vôlei Itapetininga-SP<br/>
2018/19 | AABB Rio-RJ<br/>
2017/18 | Apan/Blumenau/Esferatur-SC<br/>
2016/17 | Araucária ASPMA/Berneck-PR<br/>
2015/16 | Copel Telecom/Maringá Vôlei-PR</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187527</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 09:59:34 +0000</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para o Programa Vereador Mirim em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/inscricoes-abertas-para-o-programa-vereador-mirim-em-montes-claros/</link><description>Estudantes do ensino fundamental poderão vivenciar o funcionamento da Câmara Municipal
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-13-at-10.14.10.jpeg" /><br><article class="text-token-text-primary w-full" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-14" dir="auto">
<div class="text-base my-auto mx-auto py-5 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[72rem]:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto flex max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 text-base gap-4 md:gap-5 lg:gap-6 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden" tabindex="-1">
<div class="group/conversation-turn relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn">
<div class="relative flex-col gap-1 md:gap-3">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="f6a68020-d8b1-4692-86bb-d859a8522ab3" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p data-end="560" data-start="163" style="text-align: justify;">A Escola do Legislativo da Câmara Municipal de Montes Claros abriu inscrições para a nova edição do Programa Vereador Mirim, destinado a estudantes do 6º ao 9º ano do ensino fundamental, de escolas públicas e privadas do município. A iniciativa tem como foco principal a formação cidadã de adolescentes, com o objetivo de aproximá-los do funcionamento do Poder Legislativo e da política municipal.</p>
<p data-end="825" data-start="562" style="text-align: justify;">O programa, gratuito, oferece 46 vagas para alunos entre 11 e 15 anos. Os vereadores mirins serão eleitos por voto direto nas instituições de ensino participantes e terão mandato de um ano, com encontros formativos semanais realizados na sede da Câmara Municipal.</p>
<p data-end="1161" data-start="827" style="text-align: justify;">Durante a legislatura, os jovens parlamentares terão a oportunidade de simular o dia a dia de um vereador, participando de audiências públicas, reuniões de comissões e sessões plenárias. Eles poderão apresentar propostas voltadas para suas comunidades e, após votação, as sugestões aprovadas serão encaminhadas aos vereadores da Casa.</p>
<p data-end="1352" data-start="1163" style="text-align: justify;">A eleição é feita dentro das escolas, por meio de campanha simples, com apresentação de propostas e votação entre os alunos. Os eleitos são diplomados em sessão solene, realizada na Câmara.</p>
<p data-end="1677" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="1354" style="text-align: justify;">As inscrições podem ser feitas até o final de junho no site da Câmara Municipal de Montes Claros (<a class="" data-end="1515" data-start="1452" href="http://www.montesclaros.mg.leg.br" rel="noopener" target="_new">www.montesclaros.mg.leg.br</a>) ou no perfil da Escola do Legislativo no Instagram (@escoladolegislativo_moc). O regulamento completo e mais informações também estão disponíveis nesses canais.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="flex min-h-[46px] justify-start">
<div class="touch:-me-2 touch:-ms-3.5 -ms-2.5 -me-1 flex items-center p-1 select-none -mt-1 w-full duration-[1.5s] focus-within:transition-none hover:transition-none pointer-events-none [mask-image:linear-gradient(to_right,black_33%,transparent_66%)] [mask-size:300%_100%] [mask-position:100%_0%] motion-safe:transition-[mask-position] group-hover/turn-messages:pointer-events-auto group-hover/turn-messages:[mask-position:0_0] group-focus-within/turn-messages:pointer-events-auto group-focus-within/turn-messages:[mask-position:0_0] has-data-[state=open]:pointer-events-auto has-data-[state=open]:[mask-position:0_0]">
<div class="flex items-center"></div>
</div>
</div>
<div class="mt-3 w-full empty:hidden">
<div class="text-center"></div>
</div>
</div>
<div class="absolute">
<div class="flex items-center justify-center"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
<div aria-hidden="true" class="pointer-events-none h-px w-px" data-edge="true"></div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187549</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:14:29 +0000</pubDate></item><item><title>Por detrás deste mundo grande e misterioso</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/por-detras-deste-mundo-grande-e-misterioso/</link><description>E por que não dizer que cada “não” que os pais dão são muito mais um “sim” ao fortalecimento espiritual, psicológico e postural que o filho assumirá longe deles nos grandes centros urbanos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43.jpeg" /><br><p>Muitos de nós fomos educados em meio ao seio familiar nas cidades pequenas sem muitos recursos, ou vilarejos e talvez em meios rurais afastados dos grandes centros.</p>
<p>Pode até ser que alguns tenham nascido nos polos urbanos de sua região, mas imediatamente retornaram ao seu seio familiar na <strong>cidadezinha.</strong></p>
<p>A cidade grande de origem pode ser que esteja somente na carteira de identidade ou na certidão de nascimento.</p>
<p>Lado outro, temos compreendido a importância de termos convivido com os nossos antepassados – avôs, tios e primos mais velhos, por exemplo.</p>
<p>Essa convivência naquele meio familiar, comunidade pequena, naquele vilarejo sem que percebamos, nos marcam com tantos valores que são aprendidos.</p>
<p>Além disso, nos trazem muitos ensinamentos que serão importantes por toda uma vida.</p>
<p>É verdade que, por vezes, muitos de nós, vindos do interior de seu estado, de seu país, almejamos crescer como pessoa, cidadão, como profissional que poderá contribuir com a sociedade de alguma forma.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos - Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet" class="size-medium wp-image-179611" decoding="async" height="299" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43-400x299.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43-400x299.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43-450x336.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43-150x112.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-13.07.43.jpeg 482w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos – Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
<p>Então, as pessoas, durante a mocidade quando vislumbram esse desenvolvimento humano, saem de seu canto, do ambiente familiar para alçar voos e descobrir o que há por <strong>detrás desse mundo grande e misterioso.</strong></p>
<p>Uns têm em mente que a vida fora do olhar de sua família seja simples, fácil e continuar a lida não será complicado, pois creem que já trazem consigo todos os ensinamentos e a maturidade para enfrentar o dia a dia.</p>
<p>E é nessa hora quando o cândido rapaz ou moça se encontra com a realidade, percebe o quanto era amado (a), o quanto a vida era natural, <strong>o quanto os pais e toda a família foram o alicerce para galgar novos rumos e novos ares.</strong></p>
<p>É nessa falta, que alguns de nós, até por vezes ingratos, sentimos o enorme vazio que há sem o som, sem a presença, sem até a repreensão que o pai e a mãe cometem para que os filhos possam compreender a vida e possam se fortalecer nas dificuldades que se apresentarão nessa daí p’ra frente.</p>
<p>E por que não dizer que cada “não” que os pais dão são muito mais um “sim” ao fortalecimento <strong>espiritual</strong>, <strong>psicológico</strong> e <strong>postural</strong> <strong>que o filho assumirá longe deles nos grandes centros urbanos.</strong></p>
<p>Não sem razão o interior em que muitos de nós nascemos demonstra grande importância em nosso caminho, pois é lá que nos formamos como pessoas e cidadãos.</p>
<p>Lá aprendemos a nos defender. Foi lá que iniciamos o nosso pensar, o nosso raciocínio e passamos a ver o outro como alguém diferente, mas que nem por isso são pessoas avessas a nós.</p>
<p>É lá que começa o respeito à diversidade, que inicia o respeito e a compreensão para a tolerância.</p>
<p>O nosso eu é formado e passamos a compreender que muitas vezes uma barreira que enfrentamos na infância e na adolescência poderá ser a potencialização para uma ação bem-sucedida no futuro.</p>
<p>Para que possamos <strong>atuar e responder com coragem, força, fé e decisão em busca daquilo que almejamos para nós e para os que nos rodeiam.</strong></p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="width: 400px"><img alt="Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos - Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet" class="size-medium wp-image-179610" decoding="async" height="264" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-400x264.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-400x264.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-768x508.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-450x298.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-780x516.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27-150x99.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-11-at-12.59.27.jpeg 903w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text">Família é importante fator na educação e treinamento dos filhos – Foto ilustrativa: SeventyFour by Getty Images/Internet
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187533</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:13:41 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitos mineiros se abrigam em bunker após alerta de ataque em Israel</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/13/prefeitos-mineiros-se-abrigam-em-bunker-apos-alerta-de-ataque-em-israel/</link><description>Um grupo de prefeitos brasileiros, incluindo representantes de Minas Gerais, precisou se refugiar em bunkers na madrugada desta sexta-feira (13), após sirenes de alerta soarem em Israel. Os gestores foram para o país participando da Expo Muni 2025, uma feira internacional voltada para soluções tecnológicas na administração pública.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/06/TKSH5WWAK5A25HZD7NNO24RIZI.png" /><br><p style="text-align: justify;">Um grupo de prefeitos brasileiros, incluindo representantes de Minas Gerais, precisou se refugiar em bunkers na madrugada desta sexta-feira (13), após sirenes de alerta soarem em Israel. Os gestores foram para o país participando da Expo Muni 2025, uma feira internacional voltada para soluções tecnológicas na administração pública.</p>
<p style="text-align: justify;">A viagem da comitiva brasileira coincidiu com um momento de tensão no Oriente Médio. O governo de Israel confirmou ter lançado ataques contra alvos militares no Irã, que respondeu disparando drones contra o território israelense. Como medida de segurança, autoridades locais acionaram alarmes e orientaram a população e visitantes a se deslocarem imediatamente para abrigos subterrâneos.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre os presentes na missão oficial estão o prefeito de Belo Horizonte, Álvaro Damião, o vice-prefeito de Uberlândia, Vanderlei Pelizer, e a vice-prefeita de Divinópolis, Janete Aparecida Silva Oliveira. De acordo com relatos divulgados à imprensa, o grupo estava hospedado em Kfar Saba, cidade próxima a Tel Aviv, quando foram surpreendidos pelos alertas sonoros por volta das 3h da madrugada, horário local.</p>
<p style="text-align: justify;">Álvaro Damião descreveu o abrigo como seguro, com estrutura reforçada por concreto, e afirmou que todos estão bem. Segundo ele, a intenção é retornar ao Brasil assim que o espaço aéreo for reaberto. Por enquanto, os voos permanecem suspensos e não há previsão de liberação para o retorno da comitiva.</p>
<p style="text-align: justify;">O grupo de prefeitos brasileiros foi para Israel com o objetivo de conhecer inovações tecnológicas aplicáveis à gestão pública. Agora, diante do cenário de conflito, a atenção se volta para a segurança dos participantes e para a possibilidade de um retorno seguro ao Brasil nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187593</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:10:01 +0000</pubDate></item><item><title>Casos de síndrome respiratória aguda disparam e atingem maior nível dos últimos dois anos no Brasil</title><link>https://webterra.com.br/2025/06/14/casos-de-sindrome-respiratoria-aguda-disparam-e-atingem-maior-nivel-dos-ultimos-dois-anos-no-brasil/</link><description>Especialistas reforçam a importância da vacinação contra gripe e o uso de máscaras em ambientes fechados
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2021/12/gripe-1-e1640869443419.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">O número de casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) registrados neste ano no Brasil é o maior dos últimos dois anos, segundo boletim semanal InfoGripe, divulgado nesta quarta-feira (12) pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz). Nas últimas quatro semanas, houve um aumento de 91% nas ocorrências em comparação com o mesmo período do ano passado.</p>
<p style="text-align: justify;">A alta expressiva se concentra principalmente nas regiões Centro-Sul do país e tem como principais agentes o vírus influenza A e o Vírus Sincicial Respiratório (VSR). Essas infecções são hoje as principais causas de hospitalização por SRAG em todo o território nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Apesar de alguns estados como Acre, Tocantins, Mato Grosso do Sul, Espírito Santo e o Distrito Federal apresentarem sinais iniciais de estabilização ou queda, os níveis de hospitalizações continuam elevados nessas áreas. A análise corresponde à Semana Epidemiológica 23, entre os dias 1º e 7 de junho.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Idosos e crianças são os mais afetados</strong></p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a pesquisadora Tatiana Portella, do InfoGripe, a influenza A tem afetado todas as faixas etárias, com maior impacto sobre a população idosa. Já o VSR tem sido a principal causa de hospitalizações em crianças pequenas.</p>
<p style="text-align: justify;">“Por isso, reforçamos a importância da vacinação contra a gripe. É a principal forma de prevenir casos graves e óbitos”, alertou Tatiana. Ela também recomenda o uso de máscaras em ambientes de saúde e locais fechados com aglomeração, principalmente em caso de sintomas gripais.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Situação nas capitais</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A análise mostra crescimento dos casos de SRAG em idosos nas capitais Aracaju, Belo Horizonte, Boa Vista, Brasília, Curitiba, Florianópolis, Goiânia, João Pessoa, Macapá, Maceió, Porto Alegre e Rio de Janeiro. Entre jovens e adultos, o avanço também é observado em cidades como Porto Velho e São Luís.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Perfil dos vírus em circulação</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Entre os casos positivos das últimas quatro semanas, 45,5% foram causados por VSR, 40% por influenza A, 16,6% por rinovírus, 1,6% por Covid-19 e 0,8% por influenza B. Entre os óbitos, o influenza A esteve presente em 75,4% dos casos, seguido de VSR (12,5%), rinovírus (8,7%), Sars-CoV-2 (4,4%) e influenza B (1%).</p>
<p style="text-align: justify;">Diante do cenário de alta, a Secretaria Municipal da Saúde de São Paulo já iniciou ações de intensificação da vacinação contra a gripe, incluindo a instalação de postos volantes como o do Terminal Parque Dom Pedro II, no centro da capital paulista. A recomendação dos especialistas é clara: ampliar a cobertura vacinal para conter os efeitos mais graves da circulação dos vírus respiratórios.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">187539</guid><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 09:00:06 +0000</pubDate></item></channel></rss>