<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 15:17:08 +0000</lastBuildDate><item><title>Grupo de Pesquisa da Unimontes oferece bolsa de R$ 2.195 – Inscrições abertas até sábado</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/grupo-de-pesquisa-da-unimontes-oferece-bolsa-de-r-2-195-inscricoes-abertas-ate-sabado/</link><description>A bolsa é válida para o período de agosto a novembro de 2025, com carga horária semanal de 20 horas.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/07/unimontes-e1689622243414.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title"><span style="font-size: 16px;">O Grupo de Pesquisa para uma Educação Decolonial PluriEtnoPopular (GDECO-ETNOPO), vinculado à Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), está com inscrições abertas para seleção de bolsista. O prazo vai até este sábado (02/08).</span></p>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap">
<div class="post-372081 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p>Está sendo oferecida uma Bolsa de Desenvolvimento em Ciência, Tecnologia e Inovação (BDCTI) – Nível I, no âmbito da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de Minas Gerais (Fapemig), com valor mensal de R$ 2.195. A bolsa é válida para o período de agosto a novembro de 2025, com carga horária semanal de 20 horas.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>Os interessados devem enviar a documentação, exclusivamente por e-mail, para o endereço: conhecimentoindigena@outlook.com. É necessário anexar os seguintes documentos:</p>
<p>1. Currículo Lattes atualizado;</p>
<p>2. Documento de identificação digitalizado;</p>
<p>3. Carta de apresentação e intenções.</p>
<p>A seleção inclui entrevista, que será realizada no dia 4 de agosto. O cronograma com os horários será enviado por e-mail aos candidatos com inscrição deferida. A lista de inscrições homologadas será publicada no portal <a href="https://www.unimontes.br/">www.unimontes.br</a>. O resultado final será divulgado no dia 5 de agosto.</p>
<p>O edital está disponível neste link: EDITAL GDECO nº 03/2024 – 29 de julho de 2025.</p>
<p><strong>Requisitos</strong></p>
<p>Podem se candidatar graduados em Pedagogia, Ciências da Religião, Artes Visuais ou Artes – Teatro (licenciatura), que sejam mestres ou mestrandos em Educação. Também é necessário possuir formação, produção acadêmica e experiência em:</p>
<p>1. Licenciatura e formação de professores;</p>
<p>2. Religiões de matriz africana;</p>
<p>3. Artes indígenas;</p>
<p>4. Atividades relacionadas a exposições e museus.</p>
<p><strong>Sobre o GDECO-ETNOPO</strong></p>
<p>O grupo atua em três frentes indissociáveis e articuladas:</p>
<p>Elaboração de ações e políticas para o ingresso e a permanência de pessoas dos Povos e Comunidades Tradicionais na Unimontes, inclusive na pós-graduação, especialmente no PPGE.</p>
<p>Desenvolvimento de estratégias que promovam o respeito aos Regimes de Conhecimento dos Povos e Comunidades Tradicionais, às alternativas epistemológicas e aos saberes tradicionais e populares, incluindo o acolhimento de mestres, mestras e lideranças desses grupos no ambiente universitário.</p>
<p>Atuação em escolas do Norte de Minas Gerais, com formação de professores(as) e participação em projetos de iniciação à docência, voltados para temáticas como: educação para as relações étnico-raciais, diversidade sexual e de gênero, combate ao sexismo nas escolas e cumprimento das Leis nº 10.639/2003 e nº 11.645/2008, que tornam obrigatório o ensino da história e cultura afro-brasileira e indígena.</p>
<p><strong>Projeto específico</strong></p>
<p>A bolsa integra projeto que prevê atividades de atualização e manutenção da Sala de Religiosidades e da Sala de Arte Xakriabá, no Museu Regional do Norte de Minas (MRNM), além da realização de oficinas e minicursos voltados a estudantes e professores sobre religiões de matriz africana, povos tradicionais de terreiro e artes indígenas.</p>
<p>Em razão disso, é exigido que o(a) candidato(a) comprove experiência e produção nas áreas mencionadas, além de atuação anterior com exposições, museus e formação docente.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p> </p>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190479</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:00:45 +0000</pubDate></item><item><title>MPMG firma acordo com município de Itacambira para realização de concurso público</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/mpmg-firma-acordo-com-municipio-de-itacambira-para-realizacao-de-concurso-publico/</link><description>Por meio do acordo, o Executivo reconhecer a existência de contratações irregulares e se comprometeu a realizar concurso público até julho do ano que vem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_9312.jpeg" /><br><p>O Ministério Público de Minas Gerais, (MPMG) firmou, neste mês, Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) com o município de Itacambira, no Norte de Minas, com o objetivo de sanar irregularidades na contratação de pessoal. Por meio do acordo, o Executivo reconhecer a existência de contratações irregulares e se comprometeu a realizar concurso público até julho do ano que vem.</p>
<p>De acordo com a 13ª Promotoria de Justiça de Montes Claros, o último concurso no município de Itacambira foi realizado em 2015 e, desde o término de sua vigência, contratados têm sido mantidos no quadro de servidores de forma irregular.</p>
<p>Na oportunidade, o município assumiu o compromisso de adequar a legislação municipal referente às hipóteses de contratação para atender necessidade temporária de excepcional interesse público, bem como revisar seu plano de cargos e salários para criação de cargos efetivos correspondentes aos que atualmente se encontram em situação de irregularidade.</p>
<p>Segundo cláusula firmada, o Executivo municipal poderá realizar contratações temporárias, de forma excepcional, até a nomeação dos candidatos aprovados, para a continuidade do serviço público. Em caso de descumprimento de alguma das cláusulas contratuais, o prefeito estará sujeito à multa diária no valor de R$5 mil.</p>
<p><img alt="Fim da notícia" decoding="async" src="https://www.mpmg.mp.br/data/files/58/13/91/31/100919109B99B819760849A8/Fim%20da%20noticia.png"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190514</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>MOC Vôlei anuncia Walner Rodrigues como novo treinador</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/moc-volei-anuncia-walner-rodrigues-como-novo-treinador/</link><description>O comandante estava no Sesi-SP, retorna ao projeto e tem a missão de colocar o Pequi Atômico de volta à elite do voleibol nacional
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">Com ampla bagagem no voleibol, Walner Rodrigues dos Santos chega ao MOC Vôlei para estar à frente do comando técnico na temporada 2025/26. Natural de Niterói-RJ, Walner tem 50 anos, estava no Sesi-SP e acumula mais de duas décadas de experiência como treinador, com passagens por clubes de destaque e conquistas expressivas em diversas categorias. Como técnico, conquistou com o Botafogo-RJ o título da Superliga B 2018/2019.</p>
<p style="text-align: justify;">Walner Rodrigues dos Santos é um profissional qualificado no voleibol nacional, com sólida formação e ampla experiência tanto em quadra quanto na areia. Possui formação técnica em Informática Industrial pela FAETEC e é graduado em Educação Física pela Universidade Salgado de Oliveira (UNIVERSO).</p>
<p style="text-align: justify;">Além disso, tem pós-graduação em Coaching de Carreira com ênfase em Empreendedorismo. Ao longo da carreira, buscou constante atualização profissional, tendo realizado diversos cursos, como o Curso Nacional de Treinadores de Vôlei de Praia e de Vôlei de Quadra (níveis I e II), o curso do COB/Academia Brasileira de Treinadores, seminários internacionais de esportes de quadra, capacitação em recursos humanos para o mini vôlei, entre outros.</p>
<p style="text-align: justify;">A trajetória inclui passagens marcantes como técnico das seleções brasileiras Sub-21, Sub-23 e Militar Masculina, além de comandar equipes em clubes tradicionais como o Botafogo de Futebol e Regatas, onde conquistou inúmeros títulos em categorias de base e adulto.</p>
<p style="text-align: justify;">Ele eve uma passagem curta pelo MOC e retorna com a missão de colocar o Pequi Atômico de volta à eliete do voleibol nacional.</p>
<p style="text-align: justify;"><em> “Chego para comandar a equipe na temporada 25/26 em busca da vaga na elite do voleibol brasileiro. Na verdade, estou voltando a esse projeto maravilhoso e conto o apoio de vocês na arquibancada”</em>, disse o professor em recado à torcida.</p>
<p>Walner atuou também como treinador universitário na UNIVERSO, acumulando vitórias nos Jogos Universitários Brasileiros (JUBs) e em campeonatos estaduais. Teve ainda experiências como técnico do Clube do Exército, em Brasília, e das seleções cariocas de base, além de técnico convidado em projetos de desenvolvimento da Confederação Brasileira de Voleibol (CBV).</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190533" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-682x1024.jpeg 682w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-768x1153.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-1023x1536.jpeg 1023w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-780x1171.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-30-at-08.00.15.jpeg 1066w" width="267"/></p>
<p><strong>Ficha técnica:</strong></p>
<p>Nome completo: Walner Rodrigues dos Santos<br/>
Data de Nascimento: 14/04/1984<br/>
Idade: 50 anos<br/>
Local de Nascimento: Niterói-RJ</p>
<p><strong>Carreira:</strong></p>
<p>2024/25 | Sesi-SP<br/>
2023/24 | Montes Claros Vôlei (Auxiliar técnico)<br/>
2020/23 | Niterói Vôlei Clube-RJ<br/>
2016/19 Botafogo-RJ</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190530</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:58:14 +0000</pubDate></item><item><title>Jovem de Montes Claros conquista medalha de bronze na Olimpíada Internacional de Biologia</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/jovem-de-montes-claros-conquista-medalha-de-bronze-na-olimpiada-internacional-de-biologia/</link><description>Com apenas 17 anos, o estudante Marcos Paulo Gonçalves Santos colocou o Brasil e o Norte de Minas no pódio da maior competição de Biologia para estudantes do ensino médio no mundo: a Olimpíada Internacional de Biologia (IBO), realizada entre os dias 20 e 27 de julho, nas Filipinas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12.jpeg" /><br><p data-end="757" data-start="300" style="text-align: justify;">Com apenas 17 anos, o estudante Marcos Paulo Gonçalves Santos colocou o Brasil e o Norte de Minas no pódio da maior competição de Biologia para estudantes do ensino médio no mundo: a <strong data-end="532" data-start="487">Olimpíada Internacional de Biologia (IBO)</strong>, realizada entre os dias 20 e 27 de julho, nas Filipinas. Representando o país ao lado de outros três estudantes, Marcos conquistou <strong data-end="688" data-start="665">a medalha de bronze</strong>, após uma maratona de provas teóricas e práticas de altíssimo nível.</p>
<p data-end="1189" data-start="759" style="text-align: justify;">A trajetória até a IBO não foi fácil. A vaga foi conquistada após uma sequência de resultados expressivos em olimpíadas nacionais, como a <strong data-end="939" data-start="897">Olimpíada Brasileira de Biologia (OBB)</strong>, onde ele foi medalhista de ouro, e um rigoroso treinamento no Instituto Butantan, em São Paulo. Além disso, Marcos já havia representado o Brasil em 2024 na <strong data-end="1146" data-start="1098">Olimpíada Ibero-Americana de Biologia (OIAB)</strong>, em Cuba, também com medalha no currículo.</p>
<p data-end="1447" data-start="1191" style="text-align: justify;">“<em>Cada aula, cada professor, pesquisador e cientista que me ajudou… tudo faz sentido e se conclui nesta experiência maravilhosa que vivi. Sou grato a todos que participaram, de alguma forma, do meu caminho</em>“, afirmou o estudante emocionado, após a premiação.</p>
<p data-end="1447" data-start="1191"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190552" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12.jpeg 960w" width="300"/></p>
<p data-end="1835" data-start="1449" style="text-align: justify;">Marcos é conhecido por seu desempenho excepcional em diversas áreas do conhecimento. Já coleciona <strong data-end="1570" data-start="1547">mais de 20 medalhas</strong> em olimpíadas de Biologia, Matemática, Física, Química, Medicina, Português e Raciocínio Lógico. No 2º ano do ensino médio, foi aprovado em Medicina pela Unimontes, conquistando o 3º lugar geral no vestibular tradicional, concorrendo com mais de 39 mil candidatos.</p>
<p data-end="2067" data-start="1837" style="text-align: justify;">Mesmo com tantas conquistas, o jovem mantém os pés no chão. “<em>O que me move é a curiosidade e a vontade de contribuir com algo relevante. A ciência me mostrou que é possível transformar realidades com estudo e dedicação</em>“, ressalta.</p>
<p data-end="2067" data-start="1837"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190551" decoding="async" height="267" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-28-at-16.26.12-1.jpeg 750w" width="400"/></p>
<p data-end="2408" data-start="2069" style="text-align: justify;">Atualmente, ele cursa o 3º ano do ensino médio no <strong data-end="2137" data-start="2119">Colégio Prisma</strong>, em Montes Claros, instituição onde encontrou apoio para desenvolver seu talento e seguir se desafiando academicamente. A diretora da escola, Karina Almeida, reforça: “<em>Marcos é inspiração não só pelo talento, mas pela humildade e determinação com que encara cada etapa.</em>“</p>
<p data-end="2619" data-start="2410" style="text-align: justify;">Com a nova medalha, Marcos Paulo se consolida como um dos grandes talentos da educação brasileira e prova que a excelência pode florescer em qualquer lugar, desde que ali existam incentivo, dedicação e sonho.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190549</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:40:58 +0000</pubDate></item><item><title>Cultura e lazer nos bairros: Feira movimenta Jardim Primavera e fortalece economia local</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/31/cultura-e-lazer-nos-bairros-feira-movimenta-jardim-primavera-e-fortalece-economia-local/</link><description>A cena cultural e de lazer nos bairros tem ganhado novos contornos com a valorização de iniciativas comunitárias que fortalecem o comércio local e promovem o encontro entre vizinhos. Um exemplo vivo dessa transformação é a nova feira do bairro Jardim Primavera, que teve sua primeira edição no dia 23 de julho e já se consolida como ponto de encontro semanal para os moradores.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48.png" /><br><p>A cena cultural e de lazer nos bairros tem ganhado novos contornos com a valorização de iniciativas comunitárias que fortalecem o comércio local e promovem o encontro entre vizinhos. Um exemplo vivo dessa transformação é a nova feira do bairro Jardim Primavera, que teve sua primeira edição no dia 23 de julho e já se consolida como ponto de encontro semanal para os moradores.</p>
<p>Organizada pela Associação dos Feirantes do Bairro Jardim Primavera, a feirinha traz uma variedade de produtos artesanais, caseiros e da agricultura familiar, reafirmando a importância do consumo consciente e do apoio ao pequeno produtor. Na estreia, mais de 600 pessoas circularam pelo espaço montado na Avenida B, ao lado da quadra poliesportiva, desfrutando de um ambiente acolhedor e animado.</p>
<p>A proposta vai além das compras. Com opções que incluem caldo de cana, pastel, chopp artesanal, bolos fatiados, trufas, pipoca gourmet, donuts, cookies, pizza na chapa, caldos, cestos artesanais, hortaliças frescas, queijos e música ao vivo, a feira se torna uma verdadeira celebração da cultura popular e da produção local. É lazer com sabor, cheiro de comida boa e o som de conversas animadas — um retrato da potência que existe nos encontros comunitários.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-190587" class="wp-caption alignnone" id="attachment_190587" style="width: 400px"><img alt="" class="wp-image-190587 size-medium" decoding="async" height="355" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-400x355.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-400x355.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-1024x908.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-768x681.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-450x399.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-780x692.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48-150x133.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-31-at-17.21.48.png 1170w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-190587">Imagem: Divulgação</figcaption></figure>
<p>A feira acontecerá todas as quartas-feiras, sempre no mesmo local, e promete crescer: segundo os organizadores, novas atrações e expositores estão previstos já para o mês de agosto. A iniciativa é mais uma prova de que a organização popular e o fortalecimento das raízes locais são caminhos concretos para transformar a vida nos bairros — unindo economia, cultura e convivência.</p>
<p>Com ações como essa, o Jardim Primavera mostra que bairros ativos, com protagonismo da população, são também espaços de transformação social. A feirinha é mais que um evento: é um símbolo de pertencimento, identidade e crescimento coletivo.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190584</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes divulga edital do vestibular próprio de 2026</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/01/unimontes-divulga-edital-do-vestibular-proprio-de-2026/</link><description>Universidade oferecerá 1.650 vagas para 88 cursos de graduação
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_9333-e1754041600363.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A <a href="https://unimontes.br/" rel="noopener" target="_blank">Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes)</a>divulgou o edital do seu vestibular próprio para o ingresso na instituição no ano de 2026. A principal novidade do processo é o oferecimento de vagas para dois novos cursos, criados pela atual gestão superior da instituição: Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica.</p>
<p>Conforme o <a href="https://www.agenciaminas.mg.gov.br/ckeditor_assets/attachments/23233/edital-4-2025_vestibular-proprio-da-unimontes-jul2025-1-1-2.pdf" rel="noopener" target="_blank">Edital 04/2025</a>, as provas do vestibular da universidade estão marcadas para o dia 30/11. Serão preenchidas 1.650 vagas em 88 cursos de graduação, divididos em dois grupos, para o primeiro e o segundo semestre do ano que vem. Os trabalhos de elaboração e aplicação das provas são desenvolvidos pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps).</p>
<p style="text-align: left;">As inscrições para o processo seletivo (sistema universal) serão recebidas no período de 11/8 a 26/9, exclusivamente pelo <a href="https://www.coteps.unimontes.br/" rel="noopener" target="_blank">site da Coteps</a>, No período de 11 a 22/8, serão recebidas as inscrições dos candidatos ao sistema de reserva de vagas.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com o edital, 80% das vagas dos cursos da instituição serão oferecidas no vestibular próprio, enquanto as 20% restantes serão preenchidas pelo Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e pelo Sistema de Seleção Unificada (Sisu). A Unimontes conta ainda com o Programa de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (Paes), retomado em 2024.</p>
<p style="text-align: left;">A aplicação das provas no mesmo dia (pela manhã e à tarde) permite que o estudante possa se inscrever para a disputa de vagas em dois cursos no mesmo vestibular. No grupo 1, serão preenchidas 829 vagas em 44 cursos, com início das aulas previsto para o primeiro semestre de 2026. No grupo 2, haverá a disputa de 821 vagas em 44 cursos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Horário e locais de provas</strong></p>
<p style="text-align: left;">As provas do vestibular da Unimontes para 2026 serão aplicadas no dia 30/11, pela manhã (8h às 12h) e à tarde (15h às 19h), em Montes Claros e nos demais campi da instituição, que ficam nas cidades de Almenara, Bocaiúva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco.</p>
<p style="text-align: left;">A provas para os cursos de Direito, Enfermagem, Medicina e Odontologia serão aplicadas exclusivamente em Montes Claros.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Provas específicas por áreas de conhecimento</strong></p>
<p style="text-align: left;">Os candidatos ao vestibular próprio da Unimontes serão submetidos a provas específicas por áreas do conhecimento. As provas de múltipla escolha de Língua Portuguesa, Literatura Brasileira, Língua Estrangeira, Filosofia e Sociologia e a redação serão comuns para todos os inscritos.</p>
<p style="text-align: left;">As provas específicas serão diferenciadas por áreas do conhecimento da seguinte forma: cursos de Ciências Humanas (História e Geografia), Cursos de Ciências Sociais Aplicadas e de Tecnologia em Gestão Pública e Gestão de Agronegócio (História e Matemática), cursos da Área de Saúde, de Agronomia e Zootecnia (Química e Biologia) e cursos de Ciências Exatas (Matemática e Física).</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190595</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:47:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fundação Fé e Alegria oferece curso gratuito de Operador de Computador em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/01/fundacao-fe-e-alegria-oferece-curso-gratuito-de-operador-de-computador-em-montes-claros/</link><description>O curso oferece 20 vagas e é voltado para pessoas a partir dos 14 anos de idade, com, no mínimo, o Ensino Fundamental II incompleto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A Fundação Fé e Alegria, em parceria com o Senac, está com inscrições abertas para um curso gratuito de Operador de Computador em Montes Claros. A capacitação será realizada no bairro Carmelo, com início previsto para o dia 11 de agosto e término em 10 de novembro de 2025. As aulas acontecerão de segunda a sexta-feira, das 8h às 11h, totalizando 196 horas.</p>
<p style="text-align: justify;">O curso oferece 20 vagas e é voltado para pessoas a partir dos 14 anos de idade, com, no mínimo, o Ensino Fundamental II incompleto. Candidatos menores de 18 anos devem estar acompanhados de um responsável legal no momento da matrícula, que deverá apresentar documento de identidade e CPF.</p>
<p style="text-align: justify;">Para se inscrever, é necessário apresentar os seguintes documentos: carteira de identidade (RG), CPF, comprovante de residência e comprovante de escolaridade (histórico escolar, certificado ou declaração emitida há no máximo 90 dias).</p>
<p style="text-align: justify;">As aulas serão ministradas na sede da Fundação Fé e Alegria, localizada na Rua Lagoa Emboaçica, nº 416, bairro Carmelo, em Montes Claros.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-190621" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-1024x1024.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-768x768.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-780x780.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/9d2b939a-7447-4019-bf6a-927d05c50120.jpeg 1080w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">Mais informações podem ser obtidas pelos telefones (38) 98822-1669 ou (38) 3213-9393.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">190619</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:11:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>