<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 22:11:37 +0000</lastBuildDate><item><title>Mais de 13 mil vagas em cursos técnicos gratuitos são ofertadas para o segundo semestre de 2025 em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/08/mais-de-13-mil-vagas-em-cursos-tecnicos-gratuitos-sao-ofertadas-para-o-segundo-semestre-de-2025-em-minas/</link><description>Iniciativa abrange 322 escolas em 230 municípios e oferece mais de 50 opções de formação profissional para estudantes da rede estadual e egressos.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_8673-e1751976413861.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Governo de Minas, por meio da Secretaria de Estado de Educação (SEE/MG), abriu mais de 13 mil vagas gratuitas em cursos técnicos nas escolas estaduais para o segundo semestre de 2025. A iniciativa visa ampliar o acesso à formação profissional e preparar jovens e egressos da rede pública para o mercado de trabalho.</p>
<p style="text-align: justify;">As oportunidades estão distribuídas em 322 escolas de 230 municípios mineiros e contemplam mais de 50 cursos com foco na empregabilidade e no desenvolvimento regional. As formações estão disponíveis nas modalidades concomitante, subsequente e integrada ao Ensino Médio em Tempo Integral Profissional (EMTI Profissional), que une o currículo regular ao técnico desde o início da trajetória escolar.</p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com a coordenadora-geral de Educação Integral e Profissional da SEE/MG, Carla Torres Dias, a ampliação da oferta de cursos técnicos “reflete o compromisso do Estado em garantir aos jovens mineiros oportunidades reais de formação profissional, contribuindo para o desenvolvimento de competências voltadas ao mundo do trabalho e à redução das desigualdades no acesso à educação técnica”.</p>
<p style="text-align: justify;">As inscrições devem ser feitas diretamente nas escolas que ofertam os cursos, seguindo as orientações da SEE/MG. Em caso de demanda superior ao número de vagas, será realizado sorteio público. As aulas são presenciais, majoritariamente no período noturno, com carga horária entre 800 e 1.200 horas e duração média de um ano e meio.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre as novidades do semestre está o curso Técnico em Administração – Empreendedorismo Juvenil (NEJ), resultado de uma parceria com o Sebrae. Ao todo, serão abertas 172 turmas nas modalidades concomitante e subsequente. Com uma metodologia prática e dinâmica, o curso busca desenvolver competências empreendedoras entre os jovens, promovendo autonomia, criatividade e protagonismo.</p>
<p style="text-align: justify;">Além do curso de Empreendedorismo Juvenil, que figura entre os mais procurados, outras formações com alta demanda são: Enfermagem, Informática, Recursos Humanos, Segurança do Trabalho, Agente Comunitário de Saúde e Logística.</p>
<p style="text-align: justify;">A lista completa das escolas participantes e dos cursos ofertados está disponível <a href="https://www2.educacao.mg.gov.br/">neste link</a>. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo e-mail: educacaoprofissional@educacao.mg.gov.br.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189006</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:07:04 +0000</pubDate></item><item><title>MPMG exige regularização do Procon Municipal de Coração de Jesus após identificar irregularidades</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/08/mpmg-exige-regularizacao-do-procon-municipal-de-coracao-de-jesus-apos-identificar-irregularidades/</link><description>Fiscalização apontou desmonte da estrutura, ausência de advogado e uso indevido de veículo institucional.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/IMG_8677.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) determinou que a Prefeitura de Coração de Jesus, no Norte de Minas, adote providências imediatas para regularizar a estrutura e os serviços oferecidos pelo Procon Municipal. A medida foi tomada após fiscalização da Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, que constatou graves falhas no funcionamento do órgão sob a nova gestão municipal.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante visita técnica realizada em março, foram identificadas diversas deficiências estruturais e operacionais, entre elas a ausência de representação jurídica, já que o contrato com a advogada responsável não foi renovado; a redução drástica do quadro de pessoal, que contava apenas com uma auxiliar administrativa; e o uso indevido do veículo institucional do Procon, adquirido por meio de convênio com o MPMG e o Cimams, que estava sendo utilizado para outras finalidades pela administração municipal.</p>
<p style="text-align: justify;">Em resposta às irregularidades, o promotor de Justiça Breno Alexei Rodrigues de Oliveira instaurou, em 13 de junho, um procedimento para acompanhar a situação e buscar a reestruturação do órgão de defesa do consumidor, com o objetivo de garantir o funcionamento adequado e o respeito aos direitos da população.</p>
<p style="text-align: justify;">A Prefeitura de Coração de Jesus comunicou, no dia 3 de julho, que tomará medidas para solucionar os problemas, incluindo a contratação de um advogado e de um fiscal, além da regularização do uso do veículo, que deverá ser utilizado exclusivamente pelo Procon Regional – Polo Coração de Jesus.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o promotor Breno Oliveira, uma reunião será realizada nos próximos dias com a participação do coordenador de Defesa do Consumidor do Norte de Minas, promotor Felipe Caires, representantes da gestão municipal e da equipe local do Procon. O objetivo é discutir a importância do órgão e apresentar alternativas para garantir a plena implementação dos serviços à população.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189018</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>Contra a Geopolítica do Esquecimento: Voz e Vez ao Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/08/contra-a-geopolitica-do-esquecimento-voz-e-vez-ao-norte-de-minas/</link><description>Ao olharmos para o Norte de Minas Gerais, torna-se evidente a urgência de uma geopolítica popular, que considere a população não apenas como beneficiária de políticas públicas, mas como sujeito estratégico, capaz de orientar decisões e ocupar o centro das ações de desenvolvimento.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/a7278495-4666-4cdb-93f7-469ccfc0d2fc-e1751981544802.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Tradicionalmente, a geopolítica é entendida como o estudo das estratégias de poder entre Estados, suas fronteiras, interesses e recursos. No entanto, essa perspectiva convencional frequentemente ignora a principal força que molda o território: o povo. Ao olharmos para o Norte de Minas Gerais, torna-se evidente a urgência de uma geopolítica popular, que considere a população não apenas como beneficiária de políticas públicas, mas como sujeito estratégico, capaz de orientar decisões e ocupar o centro das ações de desenvolvimento.</span></p>
<p style="text-align: justify;">A região norte-mineira, historicamente marcada por invisibilidade política, escassez de investimentos estruturantes e desigualdade territorial, representa um caso emblemático em que o território é disputado não apenas por sua geografia, mas por seus potenciais ignorados. Essa marginalização não é apenas técnica, mas geopolítica: decorre de uma estrutura de poder que concentra recursos no centro-sul do estado e do país, reforçando um ciclo de exclusão que só poderá ser rompido com a mobilização comunitária, fortalecimento institucional local e o reposicionamento do território nos mapas de decisão política.</p>
<p style="text-align: justify;">Por isso, é preciso adotar uma estratégia de desenvolvimento territorial ancorada no protagonismo do povo. A população do Norte de Minas — agricultores familiares, quilombolas, indígenas, jovens, mulheres, comunidades tradicionais — deve ser referência para formulação de políticas públicas, para a elaboração de projetos de captação de recursos e para a consolidação de uma nova geopolítica: a geopolítica dos povos.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa abordagem rompe com a lógica verticalista das políticas assistencialistas e propõe uma nova forma de ocupação institucional do território, onde os dados socioeconômicos, os saberes populares, as práticas produtivas sustentáveis e as demandas das comunidades são transformados em argumentos técnicos e políticos capazes de atrair investimentos. Mais do que mapas e índices, a nova geopolítica territorial é construída com base em vozes, memórias, necessidades e soluções criadas a partir da própria terra.</p>
<p>No caso do Norte de Minas, isso significa:<br/>
• Planejar com base nas realidades locais;<br/>
• Fortalecer redes comunitárias e consórcios intermunicipais;<br/>
• Utilizar indicadores sociais como ferramentas de captação de recursos;<br/>
• Valorizar as práticas socioculturais e produtivas regionais;<br/>
• Reconhecer que território é mais do que solo: é vida, gente e luta.</p>
<p style="text-align: justify;">Construir uma geopolítica centrada no povo é o caminho para transformar o Norte de Minas em território de dignidade, não de carência. É uma virada de chave: do “povo que precisa” para o povo que planeja, propõe e transforma.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189022</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:32:32 +0000</pubDate></item><item><title>Endometriose: SUS terá dois novos tratamentos gratuitos a partir de 2025</title><link>https://webterra.com.br/2025/07/09/endometriose-sus-tera-dois-novos-tratamentos-gratuitos-a-partir-de-2025/</link><description>O Sistema Único de Saúde (SUS) vai oferecer, ainda em 2025, dois novos tratamentos para mulheres com endometriose: o DIU com hormônio levonorgestrel (DIU-LNG) e o anticoncepcional desogestrel. As novidades podem ajudar milhares de brasileiras que sofrem com dores fortes e até dificuldade para engravidar.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/07/DIU-1-1600x900.png" /><br><div style="text-align: justify;">O Sistema Único de Saúde (SUS) vai oferecer, ainda em 2025, dois novos tratamentos para mulheres com endometriose: o DIU com hormônio levonorgestrel (DIU-LNG) e o anticoncepcional desogestrel. As novidades podem ajudar milhares de brasileiras que sofrem com dores fortes e até dificuldade para engravidar.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A endometriose acontece quando um tecido parecido com o que reveste o útero cresce em lugares errados, como ovários, intestino e bexiga. Isso causa dor, inflamação e outros problemas. A doença afeta cerca de 15% das mulheres em idade fértil.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>Os dois novos tratamentos funcionam assim:</em></div>
<div style="text-align: justify;">• DIU-LNG: é colocado no útero e libera hormônio aos poucos, ajudando a controlar o crescimento do tecido da endometriose. Dura até 5 anos.</div>
<div style="text-align: justify;">• Desogestrel: é um anticoncepcional em comprimido que bloqueia a ovulação e também ajuda a controlar a doença.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Apesar de serem métodos anticoncepcionais, esses dois medicamentos serão usados pelo SUS apenas para tratar a endometriose — não como prevenção de gravidez.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><em>Além desses, o SUS já oferece outros tipos de tratamento, como:</em></div>
<div style="text-align: justify;">• remédios para dor e hormônios;</div>
<div style="text-align: justify;">• cirurgias, incluindo a videolaparoscopia, que é menos invasiva.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Segundo o Ministério da Saúde, o número de atendimentos para endometriose cresceu nos últimos anos. Entre 2022 e 2024, as internações subiram 32% e os atendimentos na rede pública aumentaram 70%.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, disse que a inclusão dos novos tratamentos é um avanço e melhora a qualidade de vida das pacientes.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">189090</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:03:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>