<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 15:11:52 +0000</lastBuildDate><item><title>Thunderbolts: sucesso mundial, menos em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/thunderbolts-sucesso-mundial-menos-em-montes-claros/</link><description>Se a falta de ações promocionais já é desanimadora, o estado dos cinemas da cidade agrava ainda mais a frustração. Em 2023, durante a sessão de Oppenheimer, uma das salas parecia um forno, sem ar-condicionado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Enquanto o mundo inteiro vibrava ontem com a aguardada estreia de <strong>Thunderbolts*,</strong> o novo filme da Marvel, <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> mais uma vez ficou à margem do espetáculo nerd. Lançado mundialmente neste feriadão, o longa lotou salas em diversos países e cidades brasileiras — menos por aqui, onde o descaso com o público geek segue firme e forte.</p>
<p style="text-align: left;">Com zero ação de marketing, os cinemas locais ignoraram completamente a força da marca Marvel e o potencial do filme, mesmo com a cidade cheia de gente querendo aproveitar o feriado prolongado nas telonas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184285" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1.jpeg 800w" width="320"/></p>
<h2 style="text-align: left;">Nem um balde fraco pra contar história</h2>
<p style="text-align: left;">Nos grandes centros, a estreia de <strong>Thunderbolts*</strong> veio acompanhada de brindes colecionáveis, sorteios, experiências para fãs e ambientações temáticas nos cinemas. Aqui em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros?</a> Nem os baldes promocionais de sempre apareceram.</p>
<p style="text-align: left;">Nada de decoração, interação ou qualquer sinal de valorização do público nerd — aquele mesmo público que, ano após ano, sustenta boa parte da bilheteria com os lançamentos da Marvel, DC, Star Wars e afins.</p>
<h2 style="text-align: left;">Além do descaso, o serviço precário</h2>
<p style="text-align: left;">Se a falta de ações promocionais já é desanimadora, o estado dos cinemas da cidade agrava ainda mais a frustração. Em 2023, durante a sessão de <strong>Oppenheimer</strong>, uma das salas parecia um forno, sem ar-condicionado. Em outro episódio, uma projeção 3D de péssima qualidade arruinou a experiência do público.</p>
<p style="text-align: left;">E nem vamos falar dos banheiros: sem papel, com portas quebradas e manutenção praticamente inexistente. É um desrespeito com quem paga — e caro — por ingressos e pipoca.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184284" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2.jpeg 555w" width="400"/></p>
<h2 style="text-align: left;">Aguardemos a próxima decepção?</h2>
<p style="text-align: left;">Infelizmente, esse ciclo se repete. Cada grande estreia é acompanhada de esperança — e, logo depois, decepção. <strong>Thunderbolts*</strong> foi só mais uma prova de que <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> ainda não entendeu o poder e a importância da cultura nerd.</p>
<p style="text-align: left;">Fica a pergunta: qual será a próxima franquia que vai estrear com pompa no resto do mundo enquanto aqui passa despercebida por falta de preparo e respeito?</p>
<h2 style="text-align: left;">Hoje é dia de Nerd Club!</h2>
<p style="text-align: left;">Apesar disso, a resistência nerd continua. Quer falar sobre <strong>Thunderbolts*,</strong> cultura pop, séries e muito mais? Sintonize hoje, às 18h, na Rádio Unimontes 101.1 FM para mais um episódio do Nerd Club, nosso programa semanal.</p>
<p style="text-align: left;">E acompanhe também o canal <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>Nerd Sem Filtro </strong></a>no <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>YouTube</strong> </a>e redes sociais para críticas, debates, bastidores e entrevistas exclusivas do mundo geek!</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184283" decoding="async" height="281" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-400x281.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-400x281.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-450x316.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-150x105.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3.jpeg 640w" width="400"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184282</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 14:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>Cruzeiro rescinde contrato com o atacante Dudu</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/cruzeiro-rescinde-contrato-com-o-atacante-dudu/</link><description>É oficial! O Cruzeiro divulgou que o atacante assinou, na tarde desta sexta-feira (2), a rescisão do contrato que estava previsto até o fim de 2027. Agora, ele fica livre para assinar com qualquer clube. Segundo o clube, o acordo financeiro era a principal dificuldade para a liberação do jogador. De acordo com o GE, […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/AGIF25032918494696-scaled-aspect-ratio-512-320.webp" /><br><p style="text-align: justify;">É oficial! O Cruzeiro divulgou que o atacante assinou, na tarde desta sexta-feira (2), a rescisão do contrato que estava previsto até o fim de 2027. Agora, ele fica livre para assinar com qualquer clube. Segundo o clube, o acordo financeiro era a principal dificuldade para a liberação do jogador.</p>
<p>De acordo com o GE, a multa rescisória em contrato beirava os R$ 60 milhões. Com isso, desde o início da semana Clube e atleta negociavam a compensação da quantia. A princípio, Dudu não abria mão do valor. Logo depois, fez a proposta de receber cerca de 50%. No entanto, o time celeste recusou de imediato.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">O Cruzeiro informa que chegou a um acordo com o atleta Dudu para a rescisão imediata do vínculo contratual entre o atacante e o clube estrelado.</p>
<p>— Cruzeiro 🦊 (@Cruzeiro) <a href="https://twitter.com/Cruzeiro/status/1918370460875510133?ref_src=twsrc%5Etfw">May 2, 2025</a></p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p style="text-align: justify;">Porém, depois de conversas com o staff e, diante de situações concretas em relação ao mercado, atacante aceitou reduzir em quase 75% o valor da multa. Dessa forma, jogador e clube entraram em acordo para pagamento parcelado de aproximadamente R$ 15 milhões, quantia equivalente aos salários que teria direito até o fim do ano.</p>
<div id="chunk-kt9n">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="13" data-block-type="unstyled" data-block-weight="38">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">O agora ex-atacante do Cruzeiro foi manchete de jornais nos últimos dias  após não ser relacionado para o duelo contra o Vasco, pelo Brasileirão, no fim de semana. Dudu fez uma reclamação publicamente devido à decisão do técnico Leonardo Jardim deixá-lo no banco de reservas.</p>
</div>
</div>
<div id="chunk-fdv9n">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="14" data-block-type="unstyled" data-block-weight="55">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">A situação não foi bem vista pela diretoria, que já havia sido balançada em abril depois que Dudu deixou de ser titular a partir do confronto contra o São  O camisa 7 teve uma postura nada agradável nos treinamentos, nos jogos em que foi escalado e não agradou à comissão. Com isso, foi afastado com aval da diretoria de futebol.</p>
<div id="chunk-a21gm">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="17" data-block-type="unstyled" data-block-weight="64">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">Ainda nesta semana, o staff do jogador e a diretoria mantiveram as tratativas para rescindir o contrato que vai até 2027. A decisão foi de retorno aos treinos junto o elenco na Toca da Raposa. No entanto, ele sequer foi relacionado para o jogo contra o Vila Nova, pela Copa do Brasil.</p>
</div>
</div>
<div id="chunk-au0dj">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="18" data-block-type="unstyled" data-block-weight="41">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">OAtlético-MG e Grêmio, até o momento, desmostraram interesse no atleta e já fizeram contato com a staff.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184289</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 16:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mancha de brita provoca risco de derrapagem na MGC‑135, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/mancha-de-brita-provoca-risco-de-derrapagem-na-mgc%e2%80%91135-em-montes-claros/</link><description>O Corpo de Bombeiros constatou que o resíduo cobria cerca de 150 metros de extensão por 3 metros de largura, elevando substancialmente o perigo de derrapagem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/x8c8e530c-6988-46dc-82bf-5993ee45072c-e1746268567604.jpeg.pagespeed.ic.kBkrnwyByx.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Na tarde desta sexta‑feira (2), uma extensa mancha de pó de brita sobre a pista da rodovia MGC‑135, no KM 350, colocou em risco a segurança dos motoristas que trafegavam pelo local.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Ao chegar ao trecho afetado, o Corpo de Bombeiros constatou que o resíduo cobria cerca de 150 metros de extensão por 3 metros de largura, elevando substancialmente o perigo de derrapagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A equipe agiu de imediato, empregando aproximadamente 3.500 litros de água para remover completamente o material e restabelecer as condições seguras de tráfego.</p>
<p style="text-align: justify;">Não houve registro de acidentes durante a ocorrência, e a pista foi liberada pouco depois da conclusão dos trabalhos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184299</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 07:38:54 +0000</pubDate></item><item><title>Cidade Viva movimenta Montes Claros com cultura, inclusão e se consolida como grande celebração cultural no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/cidade-viva-movimenta-montes-claros-com-cultura-inclusao-e-se-consolida-como-grande-celebracao-cultural-no-norte-de-minas/</link><description>Ao todo, o festival gerou cerca de 350 empregos diretos e indiretos e distribuiu 400 brindes ao público, além de promover uma grande mobilização cultural, social e econômica no município
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Com uma programação gratuita, diversificada e voltada para todas as idades, o Festival Cidade Viva reuniu um público estimado em 23 mil pessoas ao longo do dia 1º de maio, no Parque Municipal Milton Prates, em Montes Claros. O evento foi realizado em comemoração ao Dia do Trabalhador e, em sua segunda edição, consolidou-se como uma das maiores celebrações culturais da cidade.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Durante o período de maior movimentação, cerca de 7 mil pessoas ocuparam simultaneamente o parque. Além dos moradores da cidade, o evento atraiu visitantes de Glaucilândia, Juramento, Engenheiro Navarro e outras localidades da região, demonstrando seu alcance regional.</p>
<p style="text-align: justify;">No setor de gastronomia, o evento contou com a presença de mais de 140 ambulantes e 15 artesãos, que comercializaram produtos em barracas cedidas gratuitamente. A economia criativa também foi fomentada com a participação de aproximadamente 120 pessoas, entre artistas, bailarinos e equipe de produção que passaram pelo palco durante o dia.</p>
<p style="text-align: justify;">“Nossa participação no Cidade Viva teve o objetivo de divulgar as ações do EAC e arrecadar fundos para a realização do nosso próximo encontro, que vai reunir 100 jovens em setembro”, explicou Flávio de Oliveira Melo, coordenador do Encontro de Adolescentes com Cristo (EAC) da Paróquia João Paulo II, no bairro Major Prates.</p>
<p style="text-align: justify;">A programação incluiu apresentações musicais, teatro, dança, oficinas culturais, espaço de leitura e diversas atividades recreativas como brinquedos infláveis, óculos de realidade virtual, distribuição de brindes e sorteios. Um dos grandes destaques foi a visita de mais de 350 alunos da rede municipal de ensino, que participaram de atividades culturais e lúdicas promovidas no espaço do festival.</p>
<p style="text-align: justify;">“Sempre frequentamos o parque, mas hoje minha nora comentou sobre o evento e resolvemos vir em família — com minhas filhas, noras e neto. Fiquei surpresa com a organização e com a qualidade do que está sendo oferecido aqui”, afirmou a esteticista Andrea Ruas Teixeira.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184305" decoding="async" fetchpriority="high" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac.jpeg 1280w" width="400"/></strong><br/>
As ações sociais e de cidadania, realizadas em parceria com a Prefeitura de Montes Claros, tiveram grande adesão. Entre os principais números:</p>
<p> 350 atendimentos em saúde pela Secretaria Municipal de Saúde<br/>
 Mais de 500 atendimentos estéticos<br/>
 Mais de 200 solicitações de emissão de documentos via CRAS<br/>
 Vacinação e testagem de leishmaniose em 35 cães</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184304" decoding="async" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">O evento contou com a participação ativa de diversas secretarias municipais, como Saúde, Desenvolvimento Social, Educação, Esporte, Prevmoc e MCTrans, que ofereceram serviços gratuitos ao público durante todo o dia. A presença dessas equipes foi essencial para garantir o acolhimento, o cuidado e a integração entre cultura e cidadania que definem a proposta do Cidade Viva.</p>
<p style="text-align: justify;">Ao todo, o festival gerou cerca de 350 empregos diretos e indiretos e distribuiu 400 brindes ao público, além de promover uma grande mobilização cultural, social e econômica no município.</p>
<p style="text-align: justify;">“Como produtor, eu já estava com uma expectativa grande sobre essa segunda edição — e todas elas foram superadas. A reação do público, a energia do evento e a forma como as atividades aconteceram ao longo do dia foram extremamente positivas. Houve maior adesão em relação à primeira edição, e um alinhamento claro entre a produção e a população. Fizemos a leitura do público no primeiro ano e implementamos melhorias nessa edição para entregar uma experiência ainda mais adequada. Tudo que aconteceu nos motiva e nos impulsiona a realizar novas edições ao longo dos anos,” destaca Marcus Honorato, idealizador e produtor do festival.</p>
<p style="text-align: justify;">A repercussão nas redes sociais e na imprensa local também foi intensa, com registros espontâneos de visitantes e publicações que destacaram a beleza da programação, a ocupação do espaço público e a energia do evento.</p>
<p style="text-align: justify;">Diante do sucesso desta edição, os organizadores já estudam a calendarização oficial do Cidade Viva, em diálogo com o município. Os patrocinadores sinalizaram interesse em seguir apoiando a iniciativa, fortalecendo o compromisso com a democratização do acesso à cultura e à valorização dos espaços públicos.</p>
<p style="text-align: justify;">O Festival Cidade Viva é viabilizado por meio das Leis de Incentivo à Cultura — federal e estadual, com patrocínio da Tambasa Atacadistas, por meio da Lei Federal de Incentivo à Cultura, e da CEMIG, via Lei Estadual de Incentivo à Cultura de Minas Gerais. A participação dessas empresas foi fundamental para a realização de um evento gratuito, de grande porte, que promoveu o acesso democrático à arte, incentivou a economia criativa e valorizou os espaços públicos de Montes Claros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184303</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 07:54:36 +0000</pubDate></item><item><title>Ladrão engole corrente de ouro após furto e acaba preso em Minas Gerais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/ladrao-engole-corrente-de-ouro-apos-furto-e-acaba-preso-em-minas-gerais/</link><description>Durante a abordagem policial, o jovem de 20 anos confessou ter engolido a joia e foi levado à UPA, onde exames de raios‑X confirmaram a ingestão da corrente. Ele permanece sob custódia para posterior remoção do objeto
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6581-e1746275520773.webp.pagespeed.ic.xHaOobdqW3.webp" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Na última quarta‑feira (30), um homem de 20 anos foi detido pela Polícia Militar após furtar uma corrente de ouro de uma vítima de 33 anos no bairro Santa Efigênia, em Belo Horizonte. Durante a fuga, o autor engoliu o objeto para tentar esconder as provas. Outros dois envolvidos, de 17 e 37 anos, foram capturados na ação conjunta entre as polícias de BH e Santa Luzia.</span></p>
<p style="text-align: justify;">De acordo com o relato da vítima, ele andava pela Avenida Alfredo Balena quando sentiu um puxão na corrente. Ao reagir e perseguir o suspeito, viu-o entrar em um carro branco com mais dois comparsas. A Polícia Militar foi acionada e rastreou o veículo até Santa Luzia, na Região Metropolitana.</p>
<p style="text-align: justify;">Na abordagem, o jovem de 20 anos confessou ter engolido a joia e foi levado à UPA São Benedito, onde exames de raios‑X confirmaram a ingestão da corrente. Ele permanece sob custódia para posterior remoção do objeto.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo a PM, o autor já tinha antecedentes por tráfico de drogas, ameaça, furto e clonagem de veículo. O homem de 37 anos possuía um mandado de prisão em aberto. O carro usado no crime foi apreendido e ficará à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184314</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 09:32:32 +0000</pubDate></item><item><title>BR‑135 em Bocaiuva terá “pare e siga” para instalação de defesa metálica neste sábado (03)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/br%e2%80%91135-em-bocaiuva-tera-pare-e-siga-para-instalacao-de-defesa-metalica-neste-sabado-03/</link><description>A operação ocorrerá das 9h às 14h, em regime de “pare e siga”, para garantir a segurança dos trabalhadores e dos motoristas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/05/xWhatsApp-Image-2024-05-15-at-13.47.21-1-e1742563432468.jpeg.pagespeed.ic.oo5H4FxctY.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Nesta sábado (03), o tráfego na BR‑135, entre os quilômetros 400 e 401, em Bocaiuva, sofrerá intervenções devido à implantação de defesa metálica no canteiro central.</p>
<p style="text-align: justify;">A operação ocorrerá das 9h às 14h, em regime de “pare e siga”, para garantir a segurança dos trabalhadores e dos motoristas.</p>
<p style="text-align: justify;">Motoristas devem reduzir a velocidade e obedecer à sinalização temporária. A concessionária responsável pelo trecho recomenda atenção redobrada e orienta: em caso de dúvidas ou para mais informações, ligar para 0800 0135 135.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184319</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 10:18:42 +0000</pubDate></item><item><title>José Maria Guedes é o novo colunista do Portal Webterra</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/jose-maria-guedes-e-o-novo-colunista-do-portal-webterra/</link><description>José Maria Guedes tem 58 anos, três filhas, dois netos, e uma extensa carreira na área pública. A nova coluna, intitulada “Em Cima do Lance”, será publicada todas as segundas-feiras no Portal Webterra.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xWhatsApp-Image-2025-05-02-at-17.30.29.jpeg.pagespeed.ic.YT-rG63w5L.jpg" /><br><p style="text-align: left;">O <a href="https://webterra.com.br/">Portal Webterra</a> contará, nos próximos dias, com um reforço especial no time de colunistas. Trata-se do comunicador, jornalista e militante <strong>José Maria Guedes</strong>, na ativa desde a década de 1990.</p>
<p style="text-align: left;">Guedes tem 58 anos, três filhas, dois netos, e uma extensa carreira na área pública. Atualmente, é colunista dos jornais <strong>Peruaçu Notícias</strong> e <strong>Tribuna do Vale</strong>.</p>
<p style="text-align: left;">Na rádio, foi <strong>apresentador</strong> do programa diocesano <strong>“Cristo em Família”</strong>, e <strong>comentarista</strong> <strong>esportivo</strong>. Nas redes sociais, é <strong>idealizador</strong> e <strong>administrador</strong> da página <a href="https://www.facebook.com/groups/561535374236309/"><strong>“Falo Bem de Januária”, </strong></a>no Facebook. Além disso, também é <strong>membro fundador da Academia Januarense de Letras.</strong></p>
<p style="text-align: left;">Por anos, esteve à frente como dirigente da <strong>Liga Januarense de Desportos</strong>, dos anos dourados do futebol municipal. Foi também: secretário municipal de Saúde; gerente do Centro Viva Vida; coordenador da Atenção Primária e assessor de comunicação da Prefeitura de Januária e assessor parlamentar da Câmara Municipal de Januária.</p>
<p>A nova coluna, intitulada <strong>“Em Cima do Lance”</strong>, será publicada todas as <strong>segundas-feiras</strong> no <strong>Portal Webterra.</strong> Com temas variados do universo da sociedade januarense, com muita informação e inspiração, o leitor poderá elevar o conhecimento e ficar por dentro do que acontece na cidade do Sol, a ‘Princesinha do Norte de Minas Gerais’, através agora, do colunista do <a href="https://webterra.com.br/">Webterra</a>, <strong>José Maria Guedes!</strong></p>
<p style="text-align: left;">José Maria revela que sua coluna <strong>“Em Cima do Lance”</strong> terá foco em temas diversificados, sempre dando um “toque” em assuntos cotidianos. Ele afirmou que ficou muito feliz pelo convite de participar do time de colunistas do <strong>Portal Webterra.</strong></p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em>“Parafraseando o folclórico prefeito de Sucupira, o hilário Odorico Paraguassu – da saudosa série ‘O Bem Amado’: “Mesmo não merecendo tanta merecedência”, ao receber o convite da jornalista Sarah Thomé para integrar o elenco de colunistas do Webterra – uma constelação de grandes estrelas do jornalismo norte mineiro – fiquei por demais honrado. Porém – na mesma proporção -, o receio por tamanha responsabilidade e desafios. Mas, como todo sertanejo, das barrancas do Rio São Francisco, comedor de cabeça de surubim com abóbora, a teimosia por novos desafios me deu a essencial energia, principalmente quando a tarefa é levar para os quatro cantos, o dia a dia de Januária, e seu perseverante povo! Minha querida cidade-mãe!”, comemora.</em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;">Não fique de fora! Compartilhe a novidade com amigos e acompanhe este e outros conteúdos no <strong><a href="https://webterra.com.br/">Webterra.</a></strong></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184325</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 11:18:25 +0000</pubDate></item></channel></rss>