<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 22:38:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes abre 205 vagas para vestibular 60+</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/19/unimontes-abre-205-vagas-para-vestibular-60/</link><description>As inscrições podem ser feitas do dia 20 de maio até o dia 2 de junho. São 205 oportunidades em 41 cursos de graduação. 
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) oferece 205 oportunidades em 41 cursos de graduação em vestibular para candidados com mais de 60 anos.</p>
<ul>
<li><strong><a href="https://www.coteps.unimontes.br/">Confira edital</a></strong></li>
</ul>
<p style="text-align: left;">Esta é a segunda vez em que a instituição abre edital com vagas destinadas para o público 60+.</p>
<ul>
<li>
<p class="single-title entry-title" style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/2024/07/25/idosa-de-86-anos-e-aprovada-em-vestibular-de-medicina-da-unimontes/#google_vignette"><strong>Idosa de 86 anos é aprovada em vestibular de medicina da Unimontes</strong></a></p>
</li>
</ul>
<p style="text-align: left;">De acordo com a instituição, as inscrições podem ser realizadas do dia 20 de maio até o dia 2 de junho, <a href="https://www.coteps.unimontes.br/">pelo site da Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps).</a></p>
<p style="text-align: left;">Conforme a Unimontes, para os candidatos 60+ será aplicada uma prova de redação no dia 15 de junho, das 9h às 12h.</p>
<p style="text-align: left;">Os aprovados poderão começar a assistir às aulas já a partir do segundo semestre de 2025.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185430</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 15:54:59 +0000</pubDate></item><item><title>Januária tem 56 casarões tombados como patrimônio histórico</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/19/januaria-tem-56-casaroes-tombados-como-patrimonio-historico/</link><description>Construídos entre os séculos XIX e início do século XX, as construções nos mostram a Januária que existia durante o ciclo do comércio fluvial pelo rio São Francisco.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Os casarios históricos de Januária são testemunhos vivos da história e resistência da riqueza cultural da cidade. Na área central há 56 casarões tombados.</p>
<p style="text-align: left;">Construídos entre os séculos XIX e início do século XX, as construções nos mostram a Januária que existia durante o ciclo do comércio fluvial pelo rio São Francisco.</p>
<blockquote><p><em>“Infelizmente, muitos desses casarões estão em estado de deterioração, apesar de sua importância histórica e cultural”, lamenta o januarense e artista plástico, Thales Oliveira.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">A arquitetura dos casarões do município foi fortemente influenciada pelo estilo colonial português, mas também traz traços do neoclássico.</p>
<p style="text-align: left;">Muitas casas antigas de Januária lembram os casarões encontrados em cidades históricas como Diamantina e Ouro Preto.</p>
<p style="text-align: left;">A diferença é que estes casarios de Januária foram adaptados ao clima quente do sertão norte mineiro e à dinâmica ribeirinha do rio São Francisco. Muitos deles, construídos com telhas coloniais e pisos em ladrilhos hidráulicos.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em>“Em 2023, foram tombados 56 casarões no centro da cidade como patrimônio histórico do @iepha_mg e do @iphangovbr”, afirma, Oliveira.</em></p>
</blockquote>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185439</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:49:43 +0000</pubDate></item><item><title>Minas aplica segundo teste de redação para o Enem com correção por Inteligência Artificial</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/20/minas-aplica-segundo-teste-de-redacao-para-o-enem-com-correcao-por-inteligencia-artificial/</link><description>Cerca de 700 mil estudantes devem participar do teste, que simula as condições reais do Enem com o objetivo de familiarizar os alunos com a estrutura e exigências da prova de redação.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">O Governo de Minas Gerais, por meio da Secretaria de Estado de Educação (SEE/MG), realiza nesta quarta-feira (21/5) o segundo teste de redação voltado para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). A ação, desenvolvida em parceria com a editora Estudo Play, é direcionada aos estudantes do ensino médio regular e da Educação de Jovens e Adultos (EJA) da rede estadual.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Cerca de 700 mil estudantes devem participar do teste, que simula as condições reais do Enem com o objetivo de familiarizar os alunos com a estrutura e exigências da prova de redação. A iniciativa faz parte da estratégia do governo estadual para fortalecer a preparação dos alunos para o exame nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o secretário de Estado de Educação, Igor de Alvarenga, a aplicação vai além da preparação. “Mais do que uma preparação para o Enem, esses testes representam uma oportunidade de aprendizagem real para os nossos estudantes. Ao simular a prova de redação, conseguimos mapear desafios, acompanhar avanços e, principalmente, oferecer o suporte necessário para que todos evoluam”, destacou.</p>
<p><strong>Formato do teste</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os estudantes dos 2º e 3º anos do ensino médio e dos 2º e 3º períodos da EJA farão redações no gênero dissertativo-argumentativo. Já os alunos do 1º ano do ensino médio e do 1º período da EJA produzirão textos no gênero carta argumentativa. O teste seguirá o mesmo modelo aplicado no Enem, com fornecimento de três folhas: uma com os textos motivadores e o tema, uma para rascunho e outra para a versão final.</p>
<p style="text-align: justify;">A correção será feita por meio de Inteligência Artificial, a partir da digitalização das redações manuscritas em formato JPEG. O sistema avalia os textos com base nas cinco competências exigidas no Enem, oferecendo um retorno rápido e padronizado. A plataforma utilizada foi ajustada para avaliar corretamente os diferentes gêneros textuais conforme a série do aluno.</p>
<p><strong>Resultados do primeiro teste</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os resultados da primeira aplicação do teste já estão disponíveis na plataforma Enem MG. As redações dissertativo-argumentativas foram divulgadas em 23 de abril, enquanto as cartas argumentativas tiveram seus resultados liberados em 7 de maio.</p>
<p><strong>Plataforma Enem MG</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Criada para aprimorar a preparação dos estudantes da rede estadual, a plataforma Enem MG utiliza tecnologia de ponta e Inteligência Artificial. Além de corrigir automaticamente as redações, oferece trilhas personalizadas de estudo e suporte pedagógico. Em parceria com a Britannica Education, a plataforma disponibiliza conteúdos alinhados às exigências do Enem.</p>
<p style="text-align: justify;">Em 2024, a ferramenta registrou mais de 600 mil redações corrigidas, 750 mil cadernos de simulados impressos e adesão de 85% dos estudantes cadastrados na rede estadual.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185451</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 07:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes lança Edital para 13 bolsistas na equipe criativa do Núcleo de Teatro – Inscrições vão até domingo</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/20/unimontes-lanca-edital-para-13-bolsistas-na-equipe-criativa-do-nucleo-de-teatro-inscricoes-vao-ate-domingo/</link><description>O objetivo é realizar oficinas, grupos de estudo, roda de conversas, ensaios e apresentações de um espetáculo teatral. O período de inscrição começou segunda-feira e segue até o próximo domingo. São oferecidas 13 bolsas, das quais, 12 bolsas/auxílio no valor de R$ 330 cada uma e uma bolsa direção/produção no valor de R$ 770.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/11/fotos_gerais_unimontes-0018_1-e1747742474683.jpg?x12783" /><br><div class="k2t-title-bar">
<div>
<div class="container k2t-wrap">
<p class="main-title" style="text-align: justify;"><span style="font-size: 16px;">O Projeto de Extensão Teatro Universitário, vinculado ao Curso de Teatro da Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), lança Edital de processo seletivo de bolsista para atuar ao longo de 2025 na equipe criativa do Núcleo de Teatro. O objetivo é realizar oficinas, grupos de estudo, roda de conversas, ensaios e apresentações de um espetáculo teatral. O período de inscrição começou segunda-feira e segue até o próximo domingo. São oferecidas 13 bolsas, das quais, 12 bolsas/auxílio no valor de R$ 330 cada uma e uma bolsa direção/produção no valor de R$ 770.</span></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-369665 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-gerais" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p style="text-align: justify;"><strong>Inscrição e requisitos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Os interessados que atenderem aos requisitos do Edital deverão se inscrever exclusivamente por meio do preenchimento de formulário disponibilizado no link <a href="https://forms.gle/ZAhUProezHpCGYAF">https://forms.gle/ZAhUProezHpCGYAF</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Os candidatos, conforme o Edital – que pode ser acessado no link <a href="https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/Edital-Nucleo-de-Teatro.pdf">https://unimontes.br/wp-content/uploads/2025/05/Edital-Nucleo-de-Teatro.pdf </a>– precisam estar matriculados no curso de licenciatura em Teatro da Unimontes; residir em Montes Claros, estar de acordo com as regulamentações vigentes da instituição de ensino superior, referentes às bolsas de recursos de emendas parlamentares; declarar disponibilidade para ensaios/encontros semanais presenciais (sexta-feira e sábado) com horários a serem marcados; disponibilidade para ações, ensaios extras e apresentações em eventuais finais de semana; e assumir o compromisso de cumprimento das atividades previstas no Plano de Trabalho.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Bolsistas</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Caberá aos bolsistas participar das atividades propostas pela coordenação do projeto e professores envolvidos; e de todas as atividades relacionadas ao Projeto, dentre elas, oficinas e atividades formativas, ensaios e apresentações e registro das atividades mobilizadas.</p>
<p style="text-align: justify;">A meta da proposta é estimular a criação e produção da arte teatral dentro da Universidade e contribuir para a formação integral dos estudantes, a partir de oficinas de criação, montagem e apresentação de espetáculo de teatro.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Seleção</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A seleção do elenco acontecerá em duas etapas: análise do Formulário (pré-seleção) e entrevista com vivência composta por práticas rítmicas e corporais, improvisações e experimentações cênicas.</p>
</div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185454</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 09:01:29 +0000</pubDate></item><item><title>MEC barra ensino 100% EAD para cinco cursos de graduação no Brasil</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/20/mec-barra-ensino-100-ead-para-cinco-cursos-de-graduacao-no-brasil/</link><description>O Ministério da Educação decidiu mudar as regras para o ensino superior a distância no Brasil. A partir de agora, cinco cursos não poderão mais ser oferecidos totalmente no formato online: Medicina, Direito, Odontologia, Enfermagem e Psicologia.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">O Ministério da Educação decidiu mudar as regras para o ensino superior a distância no Brasil. A partir de agora, cinco cursos não poderão mais ser oferecidos totalmente no formato online: Medicina, Direito, Odontologia, Enfermagem e Psicologia. A medida busca garantir mais qualidade e segurança na formação dos profissionais dessas áreas, que exigem prática e contato direto com a realidade da profissão.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo o MEC, cursos de licenciatura e outras graduações da área da saúde também deverão seguir critérios mais rígidos. Esses cursos só poderão funcionar presencialmente ou, em alguns casos, de forma semipresencial — ou seja, combinando aulas online com atividades presenciais. O objetivo é assegurar que os futuros professores e profissionais da saúde tenham uma base sólida de conhecimento teórico e prático.</p>
<p style="text-align: justify;">As faculdades terão até dois anos para se adaptar às novas exigências. Já os alunos que estão matriculados em cursos que hoje funcionam totalmente a distância poderão continuar normalmente até a conclusão da graduação. As mudanças valem apenas para novas turmas que forem abertas após esse prazo.</p>
<p style="text-align: justify;">A decisão do MEC vem em meio a um crescimento acelerado dos cursos a distância no Brasil. Nos últimos cinco anos, a modalidade EaD cresceu mais de 200%, e já atrai o dobro de alunos em comparação aos cursos presenciais. Com isso, o governo decidiu revisar a expansão do ensino remoto para garantir que a formação acadêmica acompanhe as demandas do mercado e da sociedade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185500</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 13:31:11 +0000</pubDate></item><item><title>Durante agenda em Brasília, gestor Andrey Souza visita Ministério do Esporte e apresenta projetos da AEESB</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/20/durante-agenda-em-brasilia-gestor-andrey-souza-visita-ministerio-do-esporte-e-apresenta-projetos-da-aeesb/</link><description>Andrey  tratou de assuntos estratégicos relacionados a dois importantes projetos do cenário esportivo nacional: o MOC Vôlei e a Liga Mundial de Skate (SLS)
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/05/xDesign-sem-nome-1-1-1600x1600.png.webp,qx12783.pagespeed.ic.narBdhCIbS.jpg" /><br><div>
<p>No compromisso oficial em Brasília, nesta quarta-feira (20), o gestor Andrey Souza tratou de assuntos estratégicos relacionados a dois importantes projetos do cenário esportivo nacional: o <a href="https://webterra.com.br/tag/montes-claros-volei/">Montes Claros Vôlei</a> e a <a href="https://www.streetleague.com/">Street League Skateboarding (SLS)</a>. O Mundial de Skate, por sua vez, em 2025, tem etapas confirmadas na capital federal e também em São Paulo.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DJzJUzsBpHp/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DJzJUzsBpHp/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Street League Skateboarding (@sls)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Um dos pontos centrais da agenda foi a interlocução com a recém-nomeada Carolinne Gomes Neves de Carvalho, nova diretora de Programas e Políticas de Incentivo ao Esporte (DPPIE). Carolinne tem se mostrado uma liderança atenta e comprometida, demonstrando sensibilidade para as demandas sociais e esportivas apresentadas pela <a href="https://aeesb.com.br/">Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB)</a>.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DJ4id0nOAmn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DJ4id0nOAmn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por AEESB (@aeesb_)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script><br/>
A visita teve como foco principal a articulação de apoios institucionais e o alinhamento de diretrizes para a realização das próximas provas da SLS, além de fortalecer o planejamento do Montes Claros Vôlei, uma das equipes mais tradicionais do voleibol brasileiro. Durante o encontro, houve destaque para o fortalecimento do relacionamento entre a entidade e a instituição responsável pelos projetos.</p>
<p>“Agradecemos a recepção e reunião. Parabenizamos pela competência e condução à frente da diretoria de programas. É importante esse estreitamento e comunicação com a diretoria. A Carolinne acaba de assumir, mas demonstra competência para liderar os processos e atenção aos projetos da AEESB”, disse o gestor da AEESB e do MOC Vôlei, Andrey Souza.</p>
<p>A expectativa é de que, com o fortalecimento dessas parcerias institucionais, os projetos ganhem ainda mais força, ampliando o acesso ao esporte, à educação e à inclusão social por meio de ações concretas e de alcance nacional.</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185525</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 15:58:05 +0000</pubDate></item><item><title>Procrastinar</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/20/procrastinar/</link><description>Deixe de procrastinar e vá!
Vá aonde ( = para onde)?
Aonde você precisa terminar suas tarefas inacabadas.
</description><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Se mais uma vez a academia ficou para a próxima segunda, se aquele livro que você começou continua pela metade, se o edital do concurso que você jurou estudar mal foi lido, e se o projeto que te empolgou tanto está parado há dias…<br/>
Vou te contar por que isso acontece: sempre que você inicia algo novo ou que exige esforço, é como se seu corpo inteiro se voltasse contra você. É como se suas células se unissem para mandar um sinal de resistência ao seu cérebro. E aí, quando o cérebro recebe esse “alerta”, ele pensa: “Ah, já ficou tarde demais, o dia voou…, melhor deixar para amanhã.” É justamente, nesse momento, que você decide dar uma olhadinha no celular que o ciclo da procrastinação recomeça. Esta palavra que é bonita, é bem sorrateira, pois parece nome de feitiço do Harry Potter, no entanto consiste no hábito de adiar o inadiável — com um toque de culpa e outro de desespero.</p>
<p style="text-align: justify;">E, claro, a Língua Portuguesa não ia deixar esse comportamento passar em branco. O verbo procrastinar vem do latim procrastinare , que significa literalmente “empurrar para amanhã”. Um clássico. Curioso como esse verbo é um dos que a gente mais conjuga mentalmente:</p>
<p style="text-align: justify;">“Eu procrastino;<br/>
Tu procrastinas;<br/>
Ele deixa pra depois.”</p>
<p style="text-align: justify;">
Pois é, mas a conjugação já começa errada — igual a nossa disciplina. E tem mais: procrastinar não é sinônimo de preguiça, sabia? Preguiça é não querer fazer. Procrastinar é querer fazer… depois. Ou seja: você até se ilude achando que vai resolver tudo mais tarde. É quase um otimismo torto. E o antídoto é a disciplina.</p>
<p style="text-align: justify;">Portanto, da próxima vez que você pensar “depois eu estudo”, lembre-se: até o verbo procrastinar foi criado por alguém que decidiu fazer alguma coisa. Nem que fosse adiar.</p>
<p style="text-align: justify;">Deixe de procrastinar e vá!<br/>
Vá aonde ( = para onde)?<br/>
Aonde você precisa terminar suas tarefas inacabadas.<br/>
Movimente-se!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">185568</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 17:06:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>