<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 15:12:15 +0000</lastBuildDate><item><title>Haikyuu!! E o sonho que ultrapassa as quadras</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/24/haikyuu-e-o-sonho-que-ultrapassa-as-quadras/</link><description>Haikyuu!! Nos apresenta a trajetória de Hinata Shoyo, um garoto de baixa estatura que sonha em se tornar um grande jogador de vôlei. Inspirado pelo lendário “pequeno gigante”, ele decide seguir sua paixão, entrando para o clube de vôlei da escola. Mesmo com suas limitações físicas, Hinata mostra que garra, dedicação e espírito de equipe podem levar alguém além do que muitos acreditam possível.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a.jpeg" /><br><p><strong>O salto de Hinata Shoyo</strong></p>
<p>Haikyuu!! nos apresenta a trajetória de Hinata Shoyo, um garoto de baixa estatura que sonha em se tornar um grande jogador de vôlei. Inspirado pelo lendário “pequeno gigante”, ele decide seguir sua paixão, entrando para o clube de vôlei da escola. Mesmo com suas limitações físicas, Hinata mostra que garra, dedicação e espírito de equipe podem levar alguém além do que muitos acreditam possível.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194108" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/dee78228-ece6-48cd-94d3-69cc165b2d2a.jpeg 800w" width="400"/></p>
<p><strong>O impacto dentro e fora das telas</strong></p>
<p>O anime é celebrado por sua animação detalhada e realista, que captura cada movimento, cada saque e cada bloqueio com intensidade. Além disso, a força da série está no desenvolvimento dos personagens, mostrando suas fraquezas, motivações e a importância da união dentro de quadra. É impossível não se empolgar com cada partida e se emocionar com os relacionamentos que crescem no calor do jogo.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194109" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 267px) 100vw, 267px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-267x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-267x400.jpeg 267w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-683x1024.jpeg 683w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-768x1152.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-400x600.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-450x675.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-780x1170.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500-150x225.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/f04b9626-1d23-4321-8ce9-3a865246f500.jpeg 1000w" width="267"/></p>
<p><strong>Do Japão para Montes Claros</strong></p>
<p>Assim como em Haikyuu!!, onde cada jogo é um novo desafio, o Montes Claros Vôlei também iniciou sua jornada no Campeonato Mineiro neste último final de semana. O próximo obstáculo é gigante: encarar o poderoso Cruzeiro na sexta-feira, dia 26/09. Mas, como no anime, acreditamos que com disciplina, trabalho em equipe e o apoio da torcida, qualquer adversidade pode ser superada.<br/>
Streaming, temporada e tema. Você pode assistir Haikyuu!! no Crunchyroll e HBO MAX no Brasil.</p>
<p><strong>A série possui quatro temporadas principais:</strong></p>
<p>• Temporada 1, 2, 3 e a 4ª chamada Haikyuu!! To The Top</p>
<p>• Na 4ª temporada, o tema central gira em torno da superação: mostrar como o Karasuno High precisa elevar seu nível de jogo para enfrentar rivais cada vez mais fortes.</p>
<p>Temas de abertura e encerramento também reforçam essa mensagem — por exemplo, na 4ª temporada, as músicas de abertura são “Phoenix” (Burnout Syndromes) e “Toppakō” (Super Beaver).</p>
<p>• Quer curtir sem travar cada episódio de Haikyuu!! e estar pronto para o filme? Tenha uma internet fluida e de resposta fácil com a Netfacil.</p>
<p><strong><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194110" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/b89d0871-caf0-4c9e-9d8f-db7f4da25910.jpeg 1600w" width="400"/><br/>
A torcida que faz a diferença</strong></p>
<p>A caminhada do nosso time é um reflexo da mensagem de Haikyuu!!: juntos somos mais fortes. Nós estaremos lá e esperamos você para apoiar o Montes Claros Vôlei nessa batalha. E claro, para quem quer continuar vivendo grandes emoções, acompanhe o Nerd Sem Filtro no YouTube com muitas dicas e coberturas de eventos. Além disso, toda</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194082</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:50:27 +0000</pubDate></item><item><title>ACUMULOU! Concurso 2918 da Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 54 milhões</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/24/acumulou-concurso-2918-da-mega-sena-acumula-e-premio-vai-a-r-54-milhoes/</link><description>Dezenas sorteadas foram 11 – 27 – 31 – 41 – 48 – 54
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/mega_sena_mcajr_abr_2904223680-e1758118519591.jpg" /><br><p>Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2918 da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (23), no Espaço da Sorte, em São Paulo. Com isso, o prêmio acumulou para R$ 54 milhões, e o próximo sorteio está marcado para quinta-feira (25).<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1659981&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1659981&amp;o=node"/></p>
<p>As seis dezenas sorteadas foram: 11 – 27 – 31 – 41 – 48 – 54</p>
<p>A quina teve 46 bilhetes premiados. Cada um receberá R$ 46.464,77. Os 2.859 acertadores da quadra terão o prêmio de R$ 1.232,30 cada.</p>
<p>Para o próximo concurso da Mega-Sena, as apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) pelo aplicativo Loterias Caixa e no portal Loterias Caixa.</p>
<p>O jogo também pode ser feito nas casas lotéricas de todo o país. A aposta simples, com seis números marcados, custa R$ 6.</p>
<p>As informações são da Agência Brasil.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194095</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:53:09 +0000</pubDate></item><item><title>Hospital da Unimontes reúne profissionais da saúde e acadêmicos em palestra no âmbito do Setembro Amarelo</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/25/hospital-da-unimontes-reune-profissionais-da-saude-e-academicos-em-palestra-no-ambito-do-setembro-amarelo/</link><description>O evento ocorreu no auditório do Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), reuniu profissionais da saúde e acadêmicos para diálogo sobre saúde mental e prevenção do suicídio.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1.jpeg" /><br><p>A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) realizou, terça-feira (23/09), palestra no âmbito da Campanha “Setembro Amarelo – Se precisar, peça ajuda!”. O evento, que ocorreu no auditório do Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), reuniu profissionais da saúde e acadêmicos para diálogo sobre saúde mental e prevenção do suicídio. O assunto foi abordado pelos médicos Aline Daya, Daniel Dias, Hugo Isidório, Túlio José de Oliveira, Pedro Paulo e Lorrane David. Eles  reforçaram a mensagem de que pedir ajuda é um ato de coragem e que ninguém precisa enfrentar suas lutas sozinho.</p>
<p>O Núcleo de Qualidade da Saúde Bucal (NQSB) do HUCF e o programa Saúde aos Montes da Prefeitura de Montes Claros ofereceram, paralelamente, momentos de relaxamento. Houve massagem, auriculoterapia e ventosaterapia, em homenagem ao Dia do Profissional de Nível Técnico. A atividade teve ainda participação da professora Andréa Maria Eleutério e de acadêmicos de Odontologia da Unimontes. A eles coube fornecer orientações de autocuidado, educação em saúde e a entrega de kits de higiene bucal.</p>
<p>O objetivo reflete o compromisso do HUCF com o bem-estar de quem cuida e de quem é cuidado. O que reforça que a saúde se constrói com acolhimento, diálogo e valorização de cada profissional.</p>
<p>A Campanha Setembro Amarelo é de conscientização sobre a importância da prevenção do suicídio.</p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194146" decoding="async" height="300" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-400x300.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-400x300.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-1024x768.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-768x576.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-280x210.jpeg 280w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-560x420.jpeg 560w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-450x338.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-780x585.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1-150x113.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-25-at-09.45.47-1536x1152-1.jpeg 1536w" width="400"/></p>
<p>Texto e foto: Ascom</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194143</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:15:37 +0000</pubDate></item><item><title>Sinto muito</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/25/sinto-muito/</link><description>Entretanto, foi preciso eu ser mãe atípica para entender que não basta um protocolo ou uma técnica bem descrita em manuais: o que realmente faz diferença é quando o profissional consegue acolher, ouvir e responder às necessidades da família
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/33b6e733-a585-4a2b-98ba-988b838e723a-e1758813864235.jpeg" /><br><p>Há muito tempo, logo após a confirmação do diagnóstico da Síndrome de Down do Mateus, ouvi muitas vezes a seguinte frase: “Eu sinto muito”. O médico obstetra sentiu muito, a pediatra disse que meu filho poderia ter uma vida quase normal, meus colegas de trabalho e minha família se preocupavam com as comorbidades… e todos falavam dos atrasos, dos atrasos, dos déficits. Quase ninguém viu o bebê e a mãe.</p>
<p>Talvez, pela forma como recebi o diagnóstico, eu também tive essa sensação de pesar e, por isso, também sentia muito. Sentia muito medo, muita dor, muita culpa. Muito tudo. Fez parte do meu processo de amadurecimento como mãe. Eu experimentei todos os sentimentos para aceitar o diagnóstico do Mateus.</p>
<p>E hoje, vinda da área da saúde, às vezes me pego pensando em como eu era. Vejo tantas lacunas. Eu também sentia estranheza ao estar com aquela família e imaginava como era a vida dela. Minha formação foi técnica: sabíamos muito sobre os déficits, sobre as intervenções, mas…  e sobre a família?</p>
<p>Nunca olhei para eles de forma verdadeiramente humana. E quando digo humana, não é apenas me colocar no lugar deles, mas considerar a individualidade de cada membro, suas características, a dinâmica e o funcionamento familiar, sua capacidade de resiliência, seus valores e, mais do que tudo, o que buscavam de mim. Eu já sabia por que vinham — afinal, minha primeira pergunta da anamnese era: “Qual sua queixa principal?  mas nunca perguntei o que realmente queriam: o que desejavam para o filho, o que esperavam para a família. Nunca falei sobre esperança… e quem não fala sobre esperança, não pode cuidar da esperança. Afinal, somos pais e quando esperamos um filho, nasce com ele a esperança do futuro.</p>
<p>Entretanto, foi preciso eu ser mãe atípica para entender que não basta um protocolo ou uma técnica bem descrita em manuais: o que realmente faz diferença é quando o profissional consegue acolher, ouvir e responder às necessidades da família.</p>
<p>Como mostram as pesquisas, não é só a estrutura da intervenção que importa, mas a qualidade da relação que se constrói e como ela é capaz de transformar a experiência da família atípica em uma experiência feliz.<br/>
Mas, quando essa relação não acontece, o que fica é o silêncio, a resistência e, muitas vezes, a desistência da terapia e não do filho. Não é à toa que nós, pais e mães de crianças e jovens com deficiência estão decepcionadas e cansadas. Por isso, eu sinto muito também por tantas famílias que, além do diagnóstico, ainda enfrentam a falta de responsividade dos profissionais.<br/>
E ainda sinto muito por todos aqueles que acreditam (como um dia eu acreditei) que não podiam ser felizes com seus filhos.<br/>
Mas pelo meu Mateus eu sinto muito também: sinto um amor e um orgulho do filho bom e amigo com quem tenho o prazer de dividir nossas vidas.</p>
<p><strong>Dica 1:</strong> Quando você diz para uma mãe ou pai de uma criança com deficiência “Eu sinto muito”, na verdade, você não sente nada!</p>
<p>Repense suas palavras e se não tem o que dizer, fique em silêncio.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194165</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:24:38 +0000</pubDate></item><item><title>Ator Cauã Reymond se afasta de novelas após polêmica em ‘Vale Tudo’</title><link>https://webterra.com.br/2025/09/25/ator-caua-reymond-se-afasta-de-novelas-apos-polemica-em-vale-tudo/</link><description>Cauã Reymond comentou sobre futuro nas novelas após ‘Vale Tudo’
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/09/caua-reymond_e947b9-e1758826330254.webp" /><br><p>O ator Cauã Reymond anunciou sua intenção de se afastar das novelas após a conclusão de seu trabalho em “Vale Tudo”, da Globo. No momento, ele está produzindo uma série para o Globoplay chamada “Último Lance”. As informações são do portal Bnews.</p>
<p>Em entrevista ao portal LeoDias, Reymond compartilhou seus planos para o futuro. “Estou exausto. Vou me dedicar à série e depois farei uma pausa. Mas talvez eu repense isso em breve. Estou muito contente”, disse ele nos bastidores da gravação da novela das 21h.</p>
<p>Recentemente, o ator também gerou polêmica ao se envolver em um desentendimento com Bella Campos, colega de elenco, após rumores de que ele teria criticado sua atuação. O desabafo de Cauã sobre sua decisão de se afastar das novelas chamou a atenção dos fãs de “Vale Tudo”, que acompanharam de perto as controvérsias entre os dois artistas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194181</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:54:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>