<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 22:10:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Educação: Pé-de-Meia: nascidos em julho e agosto recebem 7ª parcela</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/educacao-pe-de-meia-nascidos-em-julho-e-agosto-recebem-7a-parcela/</link><description>Valor de R$ 200 é depositado conforme o mês de aniversário do aluno
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/0d4a4675_0-e1759416271598.webp" /><br><p>O Ministério da Educação (MEC) paga nesta quinta-feira (2) a sétima parcela do programa Pé-de-Meia de 2025 aos nascidos nos meses de julho e agosto.<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1661108&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1661108&amp;o=node"/></p>
<p>Os beneficiados pelo programa são os estudantes do ensino médio matriculados na rede pública regular e na modalidade Educação de Jovens e Adultos (EJA), inscritos no Cadastro Nacional de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).</p>
<p><strong>Nesta nova etapa, a Caixa Econômica Federal – responsável pela gestão dos recursos repassados pelo MEC – informa que, ao todo, cerca de 3,5 milhões de estudantes de escolas públicas receberão o benefício de R$ 200 até a próxima segunda-feira (6).</strong></p>
<p>De acordo com o Ministério da Educação (MEC), para ter direito ao benefício, eles devem ter presença mínima de 80% nas aulas.</p>
<p><strong>Pagamento escalonado:</strong></p>
<p><strong>Os pagamentos do incentivo-frequência do Pé-de-Meia ocorrem até a próxima segunda-feira (6), conforme o mês de nascimento dos alunos que estão matriculados em uma das três séries do ensino médio na rede pública de ensino</strong>.</p>
<p><strong>Confira o calendário:</strong></p>
<p>Nascidos em janeiro e fevereiro recebem em 29 de setembro;</p>
<p>Nascidos em março e abril, em 30 de setembro;</p>
<p>Nascidos em maio e junho, em 1° de outubro;</p>
<p>Nascidos em julho e agosto, em 2 de outubro;</p>
<p>Nascidos em setembro e outubro recebem em 3 de outubro;</p>
<p>Nascidos em novembro e dezembro, em 6 de outubro.</p>
<p><a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-05/pe-de-meia-confira-dicas-de-como-usar-parcelas-depositadas" rel="noopener" target="_blank">Confira as dicas</a> de como usar as parcelas do benefício.</p>
<p> </p>
<p><strong>Depósitos:</strong></p>
<p><strong>A sétima parcela da chamada Poupança do ensino médio de 2025 está sendo depositada em conta poupança da Caixa Econômica, aberta automaticamente em nome dos estudantes</strong>. O valor pode ser movimentado ou sacado imediatamente, se o participante desejar. Basta acessar o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.tem&amp;hl=pt_BR" rel="noopener" target="_blank">aplicativo Caixa Tem</a>, se o aluno tiver 18 anos ou mais. As informações relativas aos pagamentos também podem ser consultadas no mesmo aplicativo.</p>
<p><strong>No caso de menor de idade, será necessário que o responsável legal autorize a movimentação da conta. O consentimento poderá ser feito no próprio aplicativo ou em uma agência da Caixa.</strong></p>
<p>O participante poderá consultar no aplicativo <a href="https://www.gov.br/mec/pt-br/jornadadoestudante" rel="noopener" target="_blank">Jornada do Estudante</a>, do MEC, o status de pagamentos (rejeitados ou aprovados), as informações escolares e regras do programa.</p>
<p><strong>Incentivos:</strong></p>
<p>A poupança do ensino médio tem quatro tipos de incentivo financeiro-educacional:</p>
<p>Incentivo-matrícula: por matrícula registrada no início do ano letivo, valor pago uma vez por ano, no valor de R$ 200;</p>
<p>Incentivo-frequência: por frequência mínima escolar de 80% do total de horas letivas. Para o ensino regular, são nove parcelas durante o ano de R$ 200.</p>
<p>Incentivo-conclusão: por conclusão e com aprovação em cada um dos três anos letivos do ensino médio e participação em avaliações educacionais, no valor total de R$ 3 mil. O saque depende da obtenção de certificado de conclusão do ensino médio;</p>
<p>Incentivo-Enem: paga após a participação nos dois dias do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), no ano que o estudante conclui o 3º ano do ensino médio. Os R$ 200 são pagos em parcela única.</p>
<p>Dessa forma, a soma do incentivo financeiro-educacional pode alcançar R$ 9,2 mil por aluno, no fim do ensino médio.</p>
<p><strong>Pé-de-Meia:</strong></p>
<p><strong>Lançado em janeiro de 2024, o programa do governo federal é voltado a estudantes de baixa renda do ensino médio da rede pública</strong>.  A iniciativa funciona como uma poupança para promover a permanência e a conclusão escolar nessa etapa de ensino.</p>
<p><a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-02/saiba-quem-tem-direito-ao-pe-de-meia-e-como-acessar-o-programa" rel="noopener" target="_blank">Saiba aqui</a> quais são os requisitos para ser inserido no programa.</p>
<p>O MEC esclarece que não há necessidade de inscrição no programa. Todo aluno que se encaixa nos critérios do Pé-de-Meia é incluído automaticamente.</p>
<p>As informações são da Agência Brasil</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194612</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:45:22 +0000</pubDate></item><item><title>HUCF e Sesc promovem o Seminário “Envelhecimento Ativo e Longevidade” no âmbito do Dia Nacional do Idoso</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/hucf-e-sesc-promovem-o-seminario-envelhecimento-ativo-e-longevidade-no-ambito-do-dia-nacional-do-idoso/</link><description>Participam do evento, realizado no Sesc da avenida Deputado Esteves Rodrigues, centro da cidade, idosos, familiares, cuidadores e profissionais da área.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG_9294-1-1600x1200.jpg" /><br><p>Em parceria com o Serviço Social do Comércio (Sesc) de Montes Claros, o Hospital Universitário Clemente de Faria (HUCF), vinculado à Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), promove, nestas quarta e quinta-feira (1º e 02/10), o Seminário “Envelhecimento Ativo e Longevidade”. Com o tema “Viver bem, viver mais”, a iniciativa celebra o Dia Nacional do Idoso, 1º de outubro. Participam do evento, realizado no Sesc da avenida Deputado Esteves Rodrigues, centro da cidade, idosos, familiares, cuidadores e profissionais da área. A programação foca em saúde, integração social e bem-estar.</p>
<p><strong>Apoio e presenças</strong></p>
<p>Com apoio da Residência Multiprofissional em Saúde do Idoso do HUCF, da Liga Acadêmica de Gerontologia (LAG) e do programa Saúde aos Montes, ligado à Prefeitura de Montes Claros, a iniciativa destaca a importância do trabalho intersetorial e da atuação multiprofissional no cuidado ao idoso.</p>
<p>O seminário teve, entre os presentes, o gerente Daniel Henrique Vieira, Mariana Magalhães Fernandes, analista de Ação Social, ambos do Sesc, o superintendente do HUCF, Iuri Simões Mota, e seus assessores, o enfermeiro coordenador do CRASI, Ely Carlos Pereira, e a presidente do Núcleo de Saúde Bucal (NQSB), Zélia Martins.</p>
<p><strong>Programação</strong></p>
<p>No primeiro dia de atividades, quarta-feira, os cerca de 80 participantes tiveram acesso a serviços de saúde, como aferição de pressão arterial e glicemia, atendimento de enfermagem, avaliação odontológica e sessões de fisioterapia. Houve também apresentação artística do grupo Sesc +60 e momentos de socialização, com alongamento, aula de dança e bingo.</p>
<p>Já na quinta, a programação vai das 13h às 17h, com a palestra “Envelhecimento ativo e longevidade: como viver mais e melhor”, que será ministrada pela médica Luciana Colares, e “Espiritualidade e legado: perspectivas para o cuidado”, com Cláudio Medeiros, além de apresentação do Coral e Seresta Manoel Meira e práticas de alongamento e respiração, que vão envolver o público em dinâmicas de autocuidado.</p>
<p><strong>Compromisso</strong></p>
<p>O seminário estimula o compromisso do hospital da Unimontes e dos parceiros com a saúde pública e a educação permanente, pois integra ensino, pesquisa e extensão em benefício da população idosa da região.</p>
<p> </p>
<p>“Eventos como este reforçam a importância de unir esforços para promover um envelhecimento saudável, com dignidade, acesso à saúde e oportunidades de socialização”, destacou Ely Carlos, coordenador do CRASI. Mostra também, segundo ele, como parcerias intersetoriais podem transformar realidades, com atendimentos e espaços de convivência, aprendizado e valorização da pessoa idosa. O que gera conhecimento e fortalece as práticas multiprofissionais voltadas para o cuidado integral.</p>
<p>Texto e fotos: Ascom Unimontes</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194622</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:05:41 +0000</pubDate></item><item><title>IFNMG: Processo Seletivo 2026 para cursos superiores semipresenciais e a distância será por análise curricular</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/ifnmg-processo-seletivo-2026-para-cursos-superiores-semipresenciais-e-a-distancia-sera-por-analise-curricular/</link><description>São 1.380 vagas para cursos gratuitos ofertados pelo Ceadi/IFNMG em polos localizados em 28 cidades. 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/whatsapp-image-2020-02-06-at-10.47.06-copiar-e1759418326270.avif" /><br><p>O Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) publicou, nessa quarta-feira (01/10), o <a href="https://fadetec.org.br/processo-seletivo-01-2026/cursos-superiores-ead/analise-curricular-cursos-superiores/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Edital nº 1.049/2025</a><a href="https://www.ifnmg.edu.br/vestibular/26-portal/ensino/38676-1-processo-seletivo-2026-cursos-superiores-a-distancia-com-selecao-por-analise-curricular" rel="noopener noreferrer" target="_blank">,</a> com as regras do Processo Seletivo 2026 para cursos superiores semipresenciais e a distância (EAD). São 1.380 vagas para cursos gratuitos ofertados pelo Ceadi/IFNMG em polos localizados em 28 cidades. A seleção dos candidatos será por meio de análise curricular (histórico escolar). A responsável pela seleção é a Fadetec.</p>
<p>Confira as vagas e polos de oferta</p>
<p>– Bacharelado em <strong>Administração Pública</strong> – EAD – 4 anos<br/>
Polos e vagas:<br/>
Buritizeiro e Carlos Chagas – 50 vagas (em cada polo)<br/>
Capelinha, Itamarandiba, Jaíba, João Pinheiro e Novo Cruzeiro – 40 vagas (em cada polo)</p>
<p>– Licenciatura em <strong>Ciências Biológicas</strong> – semipresencial – 4 anos<br/>
Polos e vagas: Araçuaí, Corinto, Francisco Sá, Mantena, Padre Paraíso, Porteirinha e Taiobeiras – 40 vagas (em cada polo)</p>
<p>– Licenciatura em <strong>Letras Libras</strong> – semipresencial – 4 anos<br/>
Polos e vagas: Bocaiuva, Corinto, Jaíba, Januária e João Pinheiro – 40 vagas (em cada polo)</p>
<p>– Licenciatura em <strong>Pedagogia</strong> – semipresencial – 4 anos<br/>
Polos e vagas: Araçuaí, Jequitinhonha, Joaíma, Montes Azul, Pompéu, Porteirinha, Rio Pardo de Minas, Turmalina, Várzea da Palma, Bocaiuva, Buritis, Janaúba, Januária, Itamarandiba , Paracatu, Padre Paraíso, Pedra Azul e Urucuia – 40 vagas (cada polo)</p>
<p>Para mais informações sobre cursos e vagas, acesse o Anexo I do Edital nº 1.049/2025.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições para os cursos superiores semipresenciais e EAD deverão ser realizadas de 17/10 a 17/11/2025, por meio de formulário eletrônico (<a href="https://fadetec.org.br/processo-seletivo-01-2026/cursos-superiores-ead/analise-curricular-cursos-superiores/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">a ser disponibilizado em neste link da Fadetec</a>). Para a inscrição, é necessário que o candidato possua acesso a uma conta de e-mail pessoal, válida e ativa. No ato da inscrição, o candidato deve optar por apenas um curso e informar o número do CPF próprio, e não de pais ou outros responsáveis ou representantes.</p>
<p>A taxa de inscrição é R$ 10. Tem direito à isenção dessa taxa, ou seja, a não pagar para realizar a inscrição, o candidato que comprovar uma das seguintes condições: estar inscrito no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CADÚNICO); ter cursado ou estar cursando o 3º ano do ensino médio em escola da rede pública.</p>
<p>O prazo para solicitar a isenção da taxa de inscrição é de 17 a 27/10/2025. A solicitação deve ser feita no momento da inscrição, quando o candidato terá que anexar ao formulário eletrônico o documento que comprove uma das condições que lhe garantem a isenção.</p>
<p>Caso seja aprovado, no momento da matrícula no IFNMG, o candidato deverá ter concluído o ensino médio.</p>
<p><strong>Reserva de vagas (cotas)</strong></p>
<p>Para todos os cursos, vale o sistema de reserva de vagas, conhecido como sistema de cotas. Metade das vagas são reservadas para candidatos que tenham cursado o ensino médio integralmente em escola pública. Os estudantes que vieram de escolas públicas podem, ainda, concorrer em categorias específicas, de acordo com a(s) situação(ões) em que se enquadrarem em relação a: deficiência; autodeclaração de preto, pardo ou indígena; autodeclaração de quilombola; e renda familiar.</p>
<p>O IFNMG também reserva vagas para pessoas com deficiência, independentemente da escola de origem, e para candidatos vindos de Escolas Família Agrícola.</p>
<p>O candidato deve informar, no formulário de inscrição, o tipo de vaga a que vai concorrer: se pela ampla concorrência ou por algum tipo de vaga reservada (cota). A documentação necessária para garantir a entrada do candidato no IFNMG por meio das cotas só deverá ser apresentada no momento de solicitação de matrícula. Além disso, os candidatos que se autodeclararem pretos e pardos, se forem classificados no Processo Seletivo, serão convocados a se apresentar diante de uma banca que vai realizar a heteroidentificação, responsável por confirmar a condição autodeclarada pelo candidato, com base, apenas, em características físicas (fenótipo).</p>
<p><strong>Análise curricular</strong></p>
<p>O Processo Seletivo de cursos superiores semipresenciais e EAD será realizado por meio da análise do desempenho escolar nas disciplinas cursadas no 1º e 2º anos do ensino médio, considerando os pesos atribuídos a cada disciplina, de acordo com o curso escolhido (conforme item 3.3 do edital).</p>
<p>Será necessário anexar ao formulário de inscrição o documento que comprove o desempenho escolar nas disciplinas exigidas na seleção para cada curso. Esse documento pode ser o histórico escolar ou documento equivalente (certificado ou declaração, conforme modelo do Anexo II do edital).</p>
<p><strong>Mais informações e dúvidas</strong></p>
<p>Todas as regras referentes ao Processo Seletivo 2026 de cursos superiores semipresenciais e EAD estão disponíveis <a href="https://www.ifnmg.edu.br/vestibular/26-portal/ensino/38676-1-processo-seletivo-2026-cursos-superiores-a-distancia-com-selecao-por-analise-curricular" rel="noopener noreferrer" target="_blank">neste link do IFNMG</a> e <a href="https://fadetec.org.br/processo-seletivo-01-2026/cursos-superiores-ead/analise-curricular-cursos-superiores/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">neste link da Fadetec</a>. Para solicitar o edital em Braille, o contato é pelo e-mail <span id="v1gmail-cloaka116a669e218dde20a55c3d585206790"></span><a href="mailto:acoesinclusivas@ifnmg.edu.br" rel="noreferrer">acoesinclusivas@ifnmg.edu.br</a>.</p>
<p>Em caso de dúvidas, o candidato deve fazer contato pelo e-mail <span id="v1gmail-cloak32661e15fd6be52dd65256ed94573e5a"></span><a href="mailto:cpsc@ifnmg.edu.br" rel="noreferrer">cpsc@ifnmg.edu.br</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194627</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:00:53 +0000</pubDate></item><item><title>Norte de Minas respira Mangalarga Marchador no fim de semana</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/02/norte-de-minas-respira-mangalarga-marchador-no-fim-de-semana/</link><description>De 3 a 5 de outubro, a cidade receberá a Exposição Regional Mangalarga Marchador do Norte de Minas e, em paralelo, a 1ª Etapa do Circuito Núcleo Norte de Minas – Prova de Esportes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-13.34.06-e1759427711639.jpeg" /><br><p>O Parque de Exposições João Alencar Athayde, em Montes Claros, será palco de um fim de semana especial para os apaixonados pelo cavalo Mangalarga Marchador.</p>
<p>De 3 a 5 de outubro, a cidade receberá a Exposição Regional Mangalarga Marchador do Norte de Minas e, em paralelo, a 1ª Etapa do Circuito Núcleo Norte de Minas – Prova de Esportes.</p>
<p>Com entrada franca, a programação começa na sexta-feira (3) com os julgamentos de Marcha Batida e Marcha Picada, além da análise de Morfologia, conduzidos pelo árbitro Plinio Augusto Coelho Amaral. No sábado (4) e domingo (5), as atenções se voltam também para as competições esportivas, que prometem agitar o público no I Circuito Núcleo Norte de Minas.</p>
<div>Programação</div>
<div>•Sexta-feira, 03/10</div>
<div>* Julgamentos de Marcha Batida e Marcha Picada</div>
<div>* Morfologia</div>
<div>•Sábado, 04/10</div>
<div>* Provas de Maneabilidade</div>
<div>* Três Tambores</div>
<div>* Balizas</div>
<div>•Domingo, 05/10</div>
<div>* Ranch Sorting</div>
<div></div>
<div></div>
<div>Destaques</div>
<div></div>
<div>A mostra reunirá 89 animais e mais de 40 expositores de diferentes municípios, consolidando o Norte de Minas como polo de referência na criação da raça.</div>
<div></div>
<div>Segundo Rodrigo Cunha, diretor do Núcleo Mangalarga Marchador do Norte de Minas, a exposição é um espaço de valorização da genética regional e de fortalecimento do agronegócio:</div>
<div></div>
<div>“A Exposição Regional é um momento de confraternização, mas também de profissionalização. É quando conseguimos mostrar a qualidade genética dos animais da região e o quanto a raça contribui para o fortalecimento do agronegócio regional.”</div>
<div></div>
<div>O Mangalarga Marchador é a maior raça de cavalos da América Latina, com mais de 700 mil animais registrados. Além de tradição, movimenta a economia, gera empregos, fomenta serviços, incentiva o turismo e impulsiona os esportes equestres.</div>
<div></div>
<div>
<p>Destaques</p>
<p>A mostra reunirá 89 animais e mais de 40 expositores de diferentes municípios, consolidando o Norte de Minas como polo de referência na criação da raça.</p>
<p>Segundo Rodrigo Cunha, diretor do Núcleo Mangalarga Marchador do Norte de Minas, a exposição é um espaço de valorização da genética regional e de fortalecimento do agronegócio:</p>
<p>“A Exposição Regional é um momento de confraternização, mas também de profissionalização. É quando conseguimos mostrar a qualidade genética dos animais da região e o quanto a raça contribui para o fortalecimento do agronegócio regional.”</p>
<p>O Mangalarga Marchador é a maior raça de cavalos da América Latina, com mais de 700 mil animais registrados. Além de tradição, movimenta a economia, gera empregos, fomenta serviços, incentiva o turismo e impulsiona os esportes equestres.</p>
<p>Realização: Núcleo Mangalarga Marchador do Norte de Minas</p>
<p>Apoio: Associação Brasileira dos Criadores do Cavalo Mangalarga Marchador e Esportes Mangalarga Marchador</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194634</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:55:34 +0000</pubDate></item><item><title>Termina hoje o prazo de inscrições de concurso para professor na área de Patologia e Biotecnologia Florestal da UFMG em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/termina-hoje-o-prazo-de-inscricoes-de-concurso-para-professor-na-area-de-patologia-e-biotecnologia-florestal-da-ufmg-em-montes-claros/</link><description>De acordo com o edital é desejável que o(a) candidato(a) tenha doutorado na área de Engenharia Florestal ou Ciência Florestal ou Fitopatologia ou áreas afins  
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/UFMG-Moc-1600x968.jpg" /><br><p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Termina nesta sexta-feira, dia 3 de outubro, o prazo para inscrições para o concurso para professor na área de Patologia e Biotecnologia Florestal, para atuação no campus Montes Claros. O(a) docente deverá cumprir 40 horas semanais, com tempo integral e regime de dedicação exclusiva.  A remuneração é de R$ 13.288,85.  É desejável que o(a) candidato(a) tenha doutorado na área de Engenharia Florestal ou Ciência Florestal ou Fitopatologia ou áreas afins.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Inscrições</b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
As inscrições devem ser feitas via correio eletrônico. Os(as) candidatos(as) devem enviar a documentação prevista no </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1759577173086000&amp;usg=AOvVaw1lrA5RFXovsZjizOJABkJ9" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>edital </u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">para o e-mail: <a href="mailto:concursodocente@ica.ufmg.br" rel="noopener" target="_blank">concursodocente@ica.ufmg.br</a> . A confirmação do recebimento da inscrição será enviada para o mesmo endereço de correio eletrônico que realizou a inscrição, até o segundo dia útil do envio da mesma. É necessário fazer o pagamento da taxa de inscrição no valor de R$ 215,99 (duzentos e quinze reais e noventa e nove centavos). A solicitação de isenção de inscrição deve ser feita até o dia 8 de setembro de 2025.<br/>
</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><b>Seleção </b></span><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"><br/>
A previsão é de que o concurso seja realizado de 30 (trinta) a 90 (noventa) dias, contados a partir da data de encerramento das inscrições. A seleção será realizada em duas etapas:</span></p>
<ul type="disc">
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Prova Escrita com caráter eliminatório;</span></li>
<li><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;"> Julgamento de Títulos e Prova Didática.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Acesse o edital completo </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1759577173086000&amp;usg=AOvVaw1lrA5RFXovsZjizOJABkJ9" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2025/09/edital-ufmg-2282-2025.pdf" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.<br/>
</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194650</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:33:12 +0000</pubDate></item><item><title>Exercício em casa, funciona?</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/exercicio-em-casa-funciona/</link><description>A queima de calorias pode ser tão eficiente em casa quanto na academia, seja utilizando equipamentos de peso ou não, como mostra uma pesquisa realizada pela Universidade de Harvard
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3.jpeg" /><br><p>Nos últimos anos, fazer as atividades físicas em casa ganhou popularidade após a adaptação realizada por muitas pessoas no período de pandemia. Com a rotina cada vez mais corrida, muitos buscam alternativas para manter a saude e a boa forma sem precisar sair de casa. Treinar no conforto do lar pode ser uma boa opção, mas a grande dúvida de quem começa essa jornada é: isso realmente funciona?</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194657" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 236px) 100vw, 236px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-236x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-236x400.jpeg 236w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-604x1024.jpeg 604w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-768x1302.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-906x1536.jpeg 906w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-450x763.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-780x1322.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3-150x254.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-3.jpeg 944w" width="236"/></p>
<p>A queima de calorias pode ser tão eficiente em casa quanto na academia, seja utilizando equipamentos de peso ou não, como mostra uma pesquisa realizada pela Universidade de Harvard.</p>
<p>Segundo os autores, uma pessoa de 56 kg pode queimar até 180 calorias levantando pesos na academia por trinta minutos, enquanto uma de 83 kg gasta 252. Por outro lado, pular corda (de forma rápida) pode gerar um gasto calórico de 304 para pessoas do primeiro peso e 503 para o segundo.</p>
<p>A praticidade de realizar as atividades no próprio lar pode ser algo negativo se não for aliada à consistência, tudo depende da capacidade de adaptação de cada pessoa. A disciplina de se exercitar em casa é mais adequada para algumas pessoas do que para outras..</p>
<p>Desta forma, é importante escolher qual prática será fácil de manter a longo prazo e que atenda os objetivos individuais.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194658" decoding="async" height="400" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-01-at-16.17.16-2-297x400.jpeg" width="297"/></p>
<p>Alguns exemplos de exercícios que podem ser feitos em casa são:</p>
<ul>
<li>Ginástica localizada, funcional;</li>
<li>Treinamento de força com fita de suspensão;</li>
<li>Yoga;</li>
<li>Bicicleta ergométrica;</li>
<li>Pula corda</li>
<li>Danças.</li>
</ul>
<p>Em relação a preocupação de manter a saúde física em dia, a recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) é de pelo menos 150 a 300 minutos de atividade física de moderada intensidade por semana (ou atividade física vigorosa equivalente) para todos os adultos.</p>
<p> </p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194655</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:46:14 +0000</pubDate></item><item><title>André Muniz, o “Sergipano”, leva o nome de Montes Claros para o Mundo no UFC com garra e inspiração</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/andre-muniz-o-sergipano-leva-o-nome-de-montes-claros-para-o-mundo-no-ufc-com-garra-e-inspiracao/</link><description>O atleta André Muniz, o “Sergipano”, natural de Montes Claros, volta ao octógono do UFC em mais uma batalha que promete ser histórica. A expectativa é enorme não apenas entre os fãs de artes marciais, mas também em toda a comunidade esportiva da região, que vê em Muniz um verdadeiro embaixador do talento e da perseverança mineira
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48.jpeg" /><br><p>O norte de Minas tem mais um grande motivo para se orgulhar no cenário esportivo internacional. O atleta André Muniz, o “Sergipano”, natural de Montes Claros, volta ao octógono do UFC em mais uma batalha que promete ser histórica. A expectativa é enorme não apenas entre os fãs de artes marciais, mas também em toda a comunidade esportiva da região, que vê em Muniz um verdadeiro embaixador do talento e da perseverança mineira.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194665" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-819x1024.jpeg 819w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.48.jpeg 944w" width="320"/></p>
<p>A preparação para este combate foi marcada por meses intensos de dedicação e sacrifício. Sergipano abriu mão de momentos preciosos ao lado da família — sua maior fonte de inspiração — para se concentrar totalmente nos treinos. A rotina incluiu treinos de alto rendimento, disciplina alimentar e ajustes estratégicos para chegar ao octógono em sua melhor forma. Essa abdicação mostra não apenas o nível de exigência do UFC, mas também a grandeza do atleta que entende que cada luta é uma oportunidade de representar não só a si mesmo, mas também sua terra natal.</p>
<p>André Muniz já é reconhecido como um dos principais nomes brasileiros no UFC, e seu exemplo vai muito além da luta. Para os jovens atletas do Norte de Minas, ele representa a prova de que, com esforço, foco e resiliência, é possível alcançar os maiores palcos do esporte mundial.</p>
<p>Para mim, Júnior Maia, que acompanho de perto o desenvolvimento do esporte em nossa região, Sergipano não é apenas um ídolo do UFC: ele é um espelho de inspiração e superação. Sua trajetória mostra que sonhos são possíveis quando há coragem para persistir, mesmo diante dos maiores desafios.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194666" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 302px) 100vw, 302px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-302x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-302x400.jpeg 302w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-773x1024.jpeg 773w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-768x1018.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-450x596.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-780x1034.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47-150x199.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-15.17.47.jpeg 966w" width="302"/></p>
<p>No próximo sábado dia 04 de outubro a torcida de Montes Claros, do Norte de Minas e de todo o Brasil estará junto dele. Sergipano sobe ao octógono carregando muito mais do que luvas e estratégia: ele leva consigo a força de um povo que acredita na luta, na determinação e na vitória.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194662</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:03:20 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei promove seletiva de base em novembro e abre portas para novos talentos</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/montes-claros-volei-promove-seletiva-de-base-em-novembro-e-abre-portas-para-novos-talentos/</link><description>Jovens nascidos entre 2008 e 2012 poderão participar nos dias 1º e 2 de novembro no Ginásio Tancredo Neves
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-03-at-11.27.06-1600x2000.jpeg" /><br><p>O MOC Vôlei realizará, nos dias 1º e 2 de novembro, a partir das 8h, a Seletiva das Categorias de Base , no Ginásio Tancredo Neves, em Montes Claros-MG. A iniciativa tem como objetivo identificar novos talentos e oferecer aos jovens atletas a oportunidade de ingressar na formação do clube, reconhecido nacionalmente no cenário do voleibol. Na edição de 2024, foram mais de 1.500 inscritos</p>
<p>A seletiva será destinada às categorias Sub-16, para atletas nascidos em 2010, 2011 e 2012, e Sub-18 , para atletas nascidos em 2008 e 2009 . O processo de inscrição será dividido em etapas.</p>
<p>Na primeira, os interessados devem entrar em contato pelo WhatsApp (85) 9 9663-7493, falar com o técnico Marquinhos, informando nome completo, altura, peso, posição e histórico esportivo. Aqueles que apresentarem perfil compatível receberão o link para a segunda etapa.</p>
<p>No formulário on-line, os candidatos deverão preencher dados pessoais e esportivos, além de anexar foto 3×4 e o comprovante de depósito da taxa de inscrição, no valor simbólico de R$ 20,00, em favor da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB).</p>
<p>Após a inscrição, todos os atletas aptos serão reunidos em um grupo oficial no WhatsApp, onde receberão um número de registro e serão organizados em subgrupos para melhor aproveitamento da etapa presencial.</p>
<p>Durante a execução da seletiva, haverá apresentação da estrutura e da história do clube, além de avaliações em quadra, realizadas em grupos de até 14 atletas, que serão observados pelos professores em jogos e dinâmicas específicas. Também será aplicada uma avaliação física pelo preparador do MOC Vôlei, permitindo um diagnóstico mais completo de cada atleta.</p>
<p>Mais informações e inscrições podem ser obtidas pelo <strong>WhatsApp (85) 9 9663-7493 – Marquinhos</strong> .</p>
<p><strong>Histórico da base</strong></p>
<p>Recém-formada, a categoria de base do MOC já mostra a sua força no estado. Em 2024, disputando campeonatos federados pela primeira vez, os garotos ficaram entre as melhores equipes do estado e do país, jogando no mesmo nível de times tradicionais.</p>
<p>Na estreia pelo Campeonato Brasileiro Interclubes – CBI | Sub-16, conquistou o 5º lugar. Participando de forma inédita no Campeonato Mineiro, terminou em 6º com as equipes do Sub-17 e Sub-19.</p>
<p>No fim do mês de agosto deste ano, o Sub-19, de forma inédita, foi bronze no Campeonato Brasileiro, em Natal-RN, sagrando-se uma das principais equipes do voleibol nacional. E, agora, em outubro, o Sub-17 vai a Aracaju-SE, disputar o Brasileiro da categoria.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194680</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:21:37 +0000</pubDate></item><item><title>Palestra sobre manejo de pastagens reúne agropecuaristas no Norte de Minas e destina renda para hospital oncológico</title><link>https://webterra.com.br/2025/10/03/palestra-sobre-manejo-de-pastagens-reune-agropecuaristas-no-norte-de-minas-e-destina-renda-para-hospital-oncologico/</link><description>O evento reuniu dezenas de agropecuaristas de várias cidades da região. Com foco na pecuária, uma das principais atividades econômicas do Norte de Minas, a palestra trouxe estratégias práticas para ampliar a rentabilidade das propriedades rurais em regiões de clima semiárido
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-17.18.51-400x300.jpeg" /><br><p data-end="674" data-start="219">Na manhã desta quinta-feira (2), o <strong data-end="282" data-start="254">auditório Osmani Barbosa</strong>, no Parque de Exposições João Alencar Athayde, foi palco da palestra <strong data-end="408" data-start="352">“Manejo de Pastagem para Lucratividade no Semiárido”</strong>, ministrada pelo engenheiro agrônomo <strong data-end="462" data-start="446">Wagner Pires</strong>, especialista reconhecido internacionalmente. O evento reuniu dezenas de agropecuaristas de várias cidades da região, promovido pelo <strong data-end="615" data-start="596">Sicoob Credinor</strong>, em parceria com a <strong data-end="671" data-start="635">Sociedade Rural de Montes Claros</strong>.</p>
<p data-end="882" data-start="676">Com foco na pecuária, uma das principais atividades econômicas do Norte de Minas, a palestra trouxe estratégias práticas para ampliar a rentabilidade das propriedades rurais em regiões de clima semiárido.</p>
<h3 data-end="933" data-start="884">Produção de conhecimento e sustentabilidade</h3>
<p data-end="1183" data-start="934">Durante sua apresentação, Wagner Pires destacou que a valorização da terra só faz sentido quando ela é produtiva. “Apesar de a terra se valorizar constantemente no Brasil, ela não tem valor se não estiver produzindo de maneira eficiente”, afirmou.</p>
<p data-end="1409" data-start="1185">O agrônomo também ressaltou a importância do bem-estar animal para garantir carne de qualidade. “O animal, para produzir boa carne, precisa de conforto — principalmente aqui no Norte de Minas, que é mais quente”, explicou.</p>
<p data-end="1681" data-start="1411">O especialista apresentou um roteiro de ações fundamentais para o manejo das pastagens, que inclui: <strong data-end="1678" data-start="1511">controle de plantas daninhas, manejo adequado, divisão de pastos, construção da fertilidade do solo, nutrição das plantas, controle de pragas, adubação e irrigação</strong>.</p>
<p data-end="1681" data-start="1411"><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-194687" decoding="async" height="300" loading="lazy" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-02-at-17.18.51-400x300.jpeg" width="400"/></p>
<h3 data-end="1700" data-start="1683">Repercussão</h3>
<p data-end="1854" data-start="1701">Para o presidente da Sociedade Rural, <strong data-end="1768" data-start="1739">Flávio Gonçalves Oliveira</strong>, o momento foi de troca de conhecimento essencial para o desenvolvimento da região.</p>
<blockquote data-end="2094" data-start="1855">
<p data-end="2094" data-start="1857">“Produzir e compartilhar conhecimento é tão importante quanto produzir no campo. A difusão do conhecimento fortalece o produtor, valoriza a atividade pecuária e contribui para o desenvolvimento sustentável do Norte de Minas”, destacou.</p>
</blockquote>
<p data-end="2224" data-start="2096">Na avaliação do diretor administrativo do Sicoob Credinor, <strong data-end="2175" data-start="2155">Alexandre Vianna</strong>, a palestra representou um marco para o setor.</p>
<blockquote data-end="2509" data-start="2225">
<p data-end="2509" data-start="2227">“Com o aumento da valorização da terra e a necessidade de otimizar a produção, o conteúdo apresentado pelo Wagner foi crucial para aqueles que buscam alavancar a rentabilidade das propriedades, preservando a qualidade do solo e garantindo a sustentabilidade da pecuária”, afirmou.</p>
</blockquote>
<h3 data-end="2530" data-start="2511">Solidariedade</h3>
<p data-end="2796" data-start="2531">Além do conteúdo técnico, o evento também teve caráter social. Toda a renda arrecadada com as inscrições — <strong data-end="2668" data-start="2638">R$ 100,00 por participante</strong> — será destinada ao <strong data-end="2739" data-start="2689">Centro de Oncologia da Fundação Dilson Godinho</strong>, referência no tratamento do câncer no Norte de Minas.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">194685</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:34:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>