<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 06:15:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Concurso de Desenho e Redação do Silemg entra na reta final de inscrições</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/concurso-de-desenho-e-redacao-do-silemg-entra-na-reta-final-de-inscricoes/</link><description>Estudantes têm até 1º de setembro para participar; edição de 2025 inclui categorias voltadas a alunos neurodivergentes
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/0ac8a3b0188effe65d2e6651456a36df-e1756470236598.jpeg" /><br><div style="text-align: justify;">As inscrições para a 14ª edição do Concurso de Desenho e Redação, promovido pelo Sindicato da Indústria de Laticínios do Estado de Minas Gerais (Silemg), se encerram no próximo dia 1º de setembro. Podem participar alunos do ensino fundamental e médio, de escolas públicas e privadas, mediante cadastro no site oficial da iniciativa, onde também está disponível o regulamento completo.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Neste ano, o concurso tem como diferencial a criação de categorias específicas para estudantes neurodivergentes. A proposta busca ampliar a inclusão, valorizar a diversidade e garantir mais oportunidades de expressão para diferentes perfis de talentos.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A avaliação dos trabalhos ficará a cargo do Centro Educacional Flávia Rita, responsável também por parte da premiação. Os três primeiros colocados de cada grupo receberão notebooks, valores em dinheiro e bolsas térmicas com produtos lácteos. Professores orientadores também terão destaque, com bolsas de estudo oferecidas pelo Centro Educacional Flávia Rita e pela Faculdade Arnaldo. Além disso, os 15 melhores trabalhos não premiados receberão menções honrosas.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">Para auxiliar os participantes, o Silemg disponibilizou videoaulas gratuitas no YouTube com conteúdos de ciências, biologia, física e técnicas de redação e desenho.</div>
<div></div>
<div><strong>Categorias da edição 2025</strong></div>
<div>•Grupo 1 – Ensino Fundamental (1º ao 5º ano)</div>
<div>Desenho – O poder do leite e derivados na construção de uma vida saudável</div>
<div>•Grupo 2 – Ensino Fundamental (6º ao 9º ano)</div>
<div>Redação – O caminho do leite e derivados: da indústria à mesa do consumidor</div>
<div>•Grupo 3 – Ensino Médio (1º ao 3º ano)</div>
<div>Redação – Tecnologia e inovação na indústria láctea: caminhos para um futuro sustentável</div>
<div>•Grupo 4 – Estudantes neurodivergentes</div>
<div>Desenho – A via láctea do céu de Minas Gerais</div>
<div>•Grupo 5 – Estudantes neurodivergentes</div>
<div>Redação – Leite e lácteos todo dia: por que é saboroso ou por que é nutritivo?</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192357</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:24:21 +0000</pubDate></item><item><title>Ecovias Norte Minas informa obras com sistema “pare e siga” nesta sexta-feira (29) em rodovias da região</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/ecovias-norte-minas-informa-obras-com-sistema-pare-e-siga-nesta-sexta-feira-29-em-rodovias-da-regiao/</link><description>A Eco135 orienta os motoristas a redobrarem a atenção, respeitarem a sinalização e programarem seus deslocamentos para evitar transtornos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/09/Rodovia-Eco135-1600x899-1-e1727789393738.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">A <a href="https://www.ecoviasnorteminas.com.br/">concessionária</a> que administra a BR-135 informou que, nesta sexta-feira (29), serão realizadas intervenções em rodovias federais e estaduais sob sua administração no Norte de Minas. Durante os serviços, haverá operação “pare e siga”, entre 9h e 16h, nos trechos em obras.</p>
<p style="text-align: justify;">Na BR-135, em Engenheiro Navarro, será feita a implantação de sinalização entre os quilômetros 436 e 437. Já entre Bocaiuva e Engenheiro Navarro, também na BR-135, ocorre a execução de sinalização horizontal do km 459 ao 461.</p>
<p style="text-align: justify;">Outro ponto de atenção é a LMG-754, onde equipes trabalham na execução de poços no trecho entre os quilômetros 11 e 13, que liga Bocaiuva a Curvelo.</p>
<p style="text-align: justify;">A Eco135 orienta os motoristas a redobrarem a atenção, respeitarem a sinalização e programarem seus deslocamentos para evitar transtornos.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas pelo telefone 0800 0135 135.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192367</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:23:43 +0000</pubDate></item><item><title>Último dia para os estudantes atualizarem cadastro do Passe Livre em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/ultimo-dia-para-os-estudantes-atualizarem-cadastro-do-passe-livre-em-montes-claros/</link><description>O prazo para o recadastramento do Passe Livre Estudantil em Montes Claros se encerra nesta sexta-feira (29). O programa garante transporte coletivo gratuito a alunos de baixa renda matriculados no ensino fundamental, médio, técnico e superior. A atualização do cadastro deve ser realizada até às 18h, na Praça de Esportes.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/int-e1756483390441.png" /><br><div style="text-align: justify;">O prazo para o recadastramento do Passe Livre Estudantil em Montes Claros se encerra nesta sexta-feira (29). O programa garante transporte coletivo gratuito a alunos de baixa renda matriculados no ensino fundamental, médio, técnico e superior.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">A atualização do cadastro deve ser realizada até às 18h, na Praça de Esportes. Para efetuar o procedimento, é preciso apresentar:</div>
<div style="text-align: justify;">• Declaração de matrícula atualizada, emitida pela escola ou faculdade (original, assinada e com validade de até 30 dias);</div>
<div style="text-align: justify;">• Documento de identificação do estudante (original);</div>
<div style="text-align: justify;">• Cartão do Passe Livre.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">De acordo com a Prefeitura, os cartões serão válidos de 4 de agosto a 12 de dezembro de 2025, seguindo o calendário da Rede Municipal de Ensino.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;">O município também informou que, durante o período de recadastramento, não haverá abertura de novos cadastros. As solicitações para novos usuários do benefício poderão ser feitas a partir de 1º de setembro de 2025.</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192376</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:04:12 +0000</pubDate></item><item><title>Inédito! MOC Vôlei Sub-19 está na semifinal do Campeonato Brasileiro Interclubes</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/29/inedito-moc-volei-sub-19-esta-na-semifinal-do-campeonato-brasileiro-interclubes/</link><description>Após sair atrás no placar, o time montes-clarense reagiu e venceu por 3 sets a 1, com parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/v2_9e349742-5776-4d2d-a654-53911e4148a0-Copia-e1756493374774.jpg" /><br><p>Na estreia histórica na principal competição nacional da categoria, o <a href="https://www.instagram.com/montesclarosvoleioficial/">MOC Vôlei</a> está classificado para a semifinal do Campeonato Brasileiro Interclubes (CBI) Sub-19. A equipe venceu o Instituto ACE-GO, com direito a sobra no terceiro set, por 3 a 1 (parciais de 17/25, 25/16, 25/18 e 25/6) em uma atuação de superação ao longo do jogo.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN8uystgPoa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Ver essa foto no Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/DN8uystgPoa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" rel="noopener" style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" target="_blank">Uma publicação compartilhada por Montes Claros Vôlei (@montesclarosvoleioficial)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Após sair atrás no placar, o time montes-clarense reagiu, impondo ritmo e domínio a partir do segundo set. A vitória dá ainda mais força do projeto de base do Montes Claros Vôlei e garante o time entre os quatro melhores do Brasil na competição organizada pela Confederação Brasileira de Voleibol (CBV), com apoio do Comitê Brasileiro de Clubes (CBC).</p>
<p>Agora, o MOC aguarda o vencedor do confronto entre Centro Olímpico-SP e Desportivo-RN para conhecer seu adversário na semifinal, nesta sábado (30), valendo vaga na grande final do torneio.</p>
<h3>Sobre o CBI Sub-19</h3>
<p>O Campeonato Brasileiro Interclubes reúne as principais promessas do voleibol nacional e é uma das competições mais importantes da base no calendário da CBV.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192386</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:58:07 +0000</pubDate></item><item><title>CRLV 2025 passa a ser exigido a partir de segunda-feira para veículos com placas finais 1, 2 e 3 em Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/30/crlv-2025-passa-a-ser-exigido-a-partir-de-segunda-feira-para-veiculos-com-placas-finais-1-2-e-3-em-minas/</link><description>O documento comprova que o veículo está em condições legais de circulação e deve ser portado em versão impressa ou digital, juntamente com a CNH, PPD ou ACC
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/IMG_0008-e1756557076340.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;">A partir da próxima segunda-feira (1º/9), passa a ser obrigatória a apresentação do Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo (CRLV) 2025 para automóveis com placas terminadas em 1, 2 e 3 em Minas Gerais. O documento comprova que o veículo está em condições legais de circulação e deve ser portado em versão impressa ou digital, juntamente com a CNH, PPD ou ACC.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo a Secretaria de Estado de Planejamento e Gestão (Seplag-MG), por meio da Coordenadoria Estadual de Gestão de Trânsito (CET-MG), os veículos com finais de placa 4, 5 e 6 devem ser licenciados até 30 de setembro, enquanto os de finais 7, 8, 9 e 0 têm prazo até 31 de outubro.</p>
<p style="text-align: justify;">Quem circular sem o licenciamento está sujeito a infração gravíssima, com multa de R$ 293,47, sete pontos na CNH e remoção do veículo para pátio credenciado até a regularização.</p>
<p style="text-align: justify;">O CRLV pode ser emitido em formato digital pelo aplicativo Carteira Digital de Trânsito (CDT), pelo MG App, pelo portal da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran) ou pelo site da CET-MG, onde também é possível imprimi-lo. Para liberar o documento, é necessário quitar o IPVA, a Taxa de Renovação do Licenciamento Anual (TRLAV), multas vencidas e eventuais restrições judiciais ou administrativas.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante abordagens, a legislação mineira garante ao condutor a possibilidade de quitar débitos e regularizar o veículo para evitar a remoção. No entanto, pendências como dívidas de outros estados, federais ou em dívida ativa podem exigir procedimentos adicionais.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192412</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:31:31 +0000</pubDate></item><item><title>Conta de luz seguirá com bandeira vermelha em setembro, decide Aneel</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/30/conta-de-luz-seguira-com-bandeira-vermelha-em-setembro-decide-aneel/</link><description>A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou nesta sexta-feira (29) que manterá a bandeira tarifária vermelha patamar 2 para o mês de setembro. Essa é a faixa mais elevada de cobrança adicional na conta de energia.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/energia-eletrica-e1756499121214.png" /><br><p data-end="386" data-start="159" style="text-align: justify;">A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou nesta sexta-feira (29) que manterá a bandeira tarifária vermelha patamar 2 para o mês de setembro. Essa é a faixa mais elevada de cobrança adicional na conta de energia.</p>
<p data-end="650" data-start="388" style="text-align: justify;">De acordo com a agência, os reservatórios das hidrelétricas continuam em níveis abaixo da média, o que obriga maior utilização das usinas termelétricas — que têm custo de produção mais alto. Por isso, permanece o acréscimo de R$ 7,87 a cada 100 kWh consumidos.</p>
<p data-end="807" data-start="652" style="text-align: justify;">A bandeira vermelha 2 já havia sido adotada em agosto e, antes disso, desde junho, o sistema operava com a bandeira vermelha 1 devido à escassez hídrica.</p>
<p data-end="980" data-start="809" style="text-align: justify;">Em comunicado, a Aneel reforçou a necessidade do consumo consciente: “O acionamento da bandeira vermelha exige atenção redobrada ao uso responsável da energia elétrica”.</p>
<p data-end="1022" data-start="982" style="text-align: justify;"><strong>O que são as bandeiras tarifárias</strong></p>
<p data-end="1348" data-start="1023" style="text-align: justify;">Implementado em 2015, o mecanismo das bandeiras tarifárias foi criado para indicar ao consumidor os custos variáveis da geração de energia no país. A cor da bandeira — verde, amarela ou vermelha (patamar 1 ou 2) — depende de fatores como a disponibilidade de água nos reservatórios e a necessidade de acionar termelétricas.</p>
<p data-end="1480" data-start="1350" style="text-align: justify;">Com essa sinalização, o consumidor pode planejar melhor seu consumo, economizando nos períodos em que a tarifa sofre acréscimos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">192400</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:00:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>