<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 22:30:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Inscrições para vagas remanescentes do Sucem terminam nesta segunda-feira (9)</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/09/inscricoes-para-vagas-remanescentes-do-sucem-terminam-nesta-segunda-feira-9/</link><description>Candidatos que desejam ingressar na rede pública estadual, mudar de escola ou que perderam o prazo da etapa regular do Sucem podem participar desta etapa; confira agora como se inscrever
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/sucem_2-e1770667822440.jpg" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Termina nesta segunda-feira (9) o prazo de<strong> inscrições nas vagas remanescentes </strong></span><strong> da rede pública estadual de ensino. </strong></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Pais, responsáveis e estudantes maiores de idade que não participaram do período regular do Sistema Único de Cadastro e Encaminhamento para Matrícula (Sucem) podem se inscrever, por meio do endereço <a href="https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">https://cadastroescolar.educacao.mg.gov.br/</a></span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo informações da Agência Minas Gerais, o </span><span style="font-weight: 400;"> aluno será encaminhado conforme a disponibilidade de vagas nas escolas da zona correspondente ao endereço informado.</span></p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em><span style="font-weight: 400;">“Considerando que o ano letivo de 2026 já foi iniciado, a confirmação da matrícula deve ser imediata. Excepcionalmente para os inscritos entre os dias 7 e 9/2, o prazo para comparecimento à escola com a documentação necessária será um dia útil após a emissão do encaminhamento pelo Sucem.</span></em></p>
<p style="text-align: left;"><em><span style="font-weight: 400;">Para o período de vagas remanescentes, a participação dos municípios é facultativa, ficando restrita às vagas efetivamente disponibilizadas no sistema”, informou.</span></em></p>
</blockquote>
<h2 style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Quem pode se inscrever?</span></h2>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Alunos que desejam ingressar na rede pública estadual, mudar de escola ou que perderam o prazo da etapa regular do Suem podem participar desta etapa.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que, no momento do cadastro, é obrigatório informar o CPF do candidato, endereço, filiação, tipo e nível de ensino- ensino regular, integral, integral profissional, EJA ou profissional-  e a etapa pretendida.</span></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203382</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>Unimontes convoca 481 candidatos na segunda chamada do Vestibular Próprio 2025</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/10/unimontes-convoca-481-candidatos-na-segunda-chamada-do-vestibular-proprio-2025/</link><description>Convocados devem realizar matrícula online nos dias 10 e 11 de fevereiro, pelo site da Coteps; confira agora a documentação exigida.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/unimontes-noticia.jpg" /><br><p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Nesta segunda-feira (9), a Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes) divulgou o edital de convocação da <strong>segunda chamada do Vestibular Próprio 2025</strong>, referente ao Edital nº 4/2025. Ao todo, <em>481 candidatos da lista de espera</em> foram convocados para o preenchimento de vagas remanescentes nos cursos de graduação da instituição.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A lista contempla cursos ofertados no campus-sede, em Montes Claros, e nos campi de Brasília de Minas, Janaúba, Januária e São Francisco.</span></p>
<p style="text-align: left;"><b>Matrícula</b><b><br/>
</b><span style="font-weight: 400;">Para os convocados, a próxima etapa é a realização da matrícula, que deve ser feita exclusivamente de forma online, nesta terça-feira (10) e quarta-feira (11), até as 23h59, no site da Comissão Técnica de Processos Seletivos (Coteps).</span><span style="font-weight: 400;"><br/>
</span><span style="font-weight: 400;">Os candidatos devem acessar o link:</span><a href="https://inscricaovestibular.unimontes.br/login" rel="noopener" target="_blank"> <span style="font-weight: 400;">https://inscricaovestibular.unimontes.br/login</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que o estudante aprovado em dois cursos — na primeira e na segunda chamada — poderá efetivar matrícula em apenas um deles.</span></p>
<p style="text-align: left;"><b>Documentação</b><b><br/>
</b><span style="font-weight: 400;">Confira a lista de documentos que devem ser enviados pelo sistema, em formato digital (PDF), conforme orientações da Unimontes:</span></p>
<ul>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Histórico escolar do ensino médio (ou declaração de conclusão, com prazo de 30 dias para entrega do histórico definitivo);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de quitação com o serviço militar (para candidatos do sexo masculino);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Certidão de quitação eleitoral (TSE);</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Carteira de identidade e CPF;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Certidão de nascimento ou casamento;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de residência;</span></li>
<li aria-level="1" style="font-weight: 400; text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Foto 3×4 recente.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203430</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:43:44 +0000</pubDate></item><item><title>MCTrans informa interdição em ruas durante o Carnaval 2026, em Montes Claros; saiba quais</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/10/mctrans-informa-interdicao-em-ruas-durante-o-carnaval-2026-em-montes-claros-saiba-quais/</link><description>A intervenção começou a partir desta terça, 10 de fevereiro, às 6h, e as ruas serão liberadas no dia 19 de fevereiro, às 18h
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-10-at-12.36.27-scaled.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A Prefeitura Municipal de Montes Claros, através da MCTrans, informou a interdição total de ruas durante o período do Carnaval 2026, em Montes Claros, no Norte de Minas, nesta terça-feira (10).</p>
<p style="text-align: left;">A intervenção começou a partir desta terça, 10 de fevereiro, às 6h, e as ruas serão liberadas no dia 19 de fevereiro, às 18h.</p>
<p style="text-align: left;">De acordo com a MCTrans, nesse período citado, a interdição ocorrerá em ambas pistas da avenida Viriato Ribeiro de Aquino, no trecho entre as ruas do Pequizeiro e João Avelino Neto, no bairro Canelas.</p>
<p style="text-align: left;">Agentes de trânsito estarão no local e ficarão resposáveis pelas orientações. A MCTrans e a Prefeitura Municipal reforçam a importância do cidadão em pranejar o trajeto com antecedência e ficar atento à sinalização.</p>
<p style="text-align: left;">Para mais informações, os interessados podem entrar em contato com a Diretoria de Trânsito e Sistema Viário por estes números: (38) 3224-6924 ou (38) 3224-6926 ou, ainda, pelo e-mail transitomctrans@gmail.com.</p>
<p style="text-align: left;">
</p>]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203442</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:07:13 +0000</pubDate></item><item><title>Decreto que estabelece aumento da passagem de lotação é suspenso em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/10/decreto-que-estabelece-aumento-da-passagem-de-lotacao-e-suspenso-em-montes-claros/</link><description>O decreto afirma que não poderá haver aumento de tarifa até que o consórcio prestador de serviços cumpra todas as obrigações do contrato; valor da passagem do ônibus permanece sem alteração, mantendo-se atualmente de R$ 4,60
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2024/11/motorista-de-onibus-e1732190257323.jpg.webp" /><br><p style="text-align: left;">A <strong>Prefeitura de Montes Claros</strong> publicou no <a href="https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/diario-oficial/files/edicoes/2026/fev-26/DiarioOficialEletronico10-02-26.pdf" rel="noopener" target="_blank"><strong>Diário Oficial</strong></a> dessa terça-feira (10), a <strong>suspensão de um decreto que estabelece o aumento da tarifa do transporte coletivo na cidade</strong>. Isso se deu devido ao descumprimento de cláusulas contratuais por parte do consórcio prestador de serviços.</p>
<p style="text-align: left;">Dessa forma, o valor da passagem de lotação permanece sem alteração, mantendo-se atualmente de R$ 4,60.</p>
<p style="text-align: left;">Segundo o Município, mesmo que o novo valor já tinha sido definido, foi utilizado esse mesmo decreto para suspender o aumento da tarifa das lotações na cidade.</p>
<p style="text-align: left;">Esse decreto afirma que não poderá haver aumento de tarifa até que o consórcio cumpra todas as obrigações do contrato.</p>
<h2 style="text-align: left;">Nova frota</h2>
<p style="text-align: left;">A Prefeitura de Montes Claros também realizará nos próximos dias a licitação para adquirir 23 ônibus elétricos para substituir na frota.</p>
<p style="text-align: left;">Os novos veículos fazem parte do projeto de transformação da cidade, com o objetivo de melhorar a qualidade de vida dos moradores através de condições dignas de transporte, com possibilidade de redução da tarifa, já que o custo da operação para o consórcio prestador de serviços deverá reduzir significamente.</p>
<p style="text-align: left;">A gestão informou ainda, que, até o final deste ano serão adquiridos cerca de 40 novos veículos para integrar a frota.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203450</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:10:55 +0000</pubDate></item></channel></rss>