<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 22:10:28 +0000</lastBuildDate><item><title>Unimontes vai oferecer 2.889 vagas nos seus cursos de graduação em 2026 por meio do Vestibular Próprio, Sistema ENEM/Sisu e PAES</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/15/unimontes-vai-oferecer-2-889-vagas-nos-seus-cursos-de-graduacao-em-2026-por-meio-do-vestibular-proprio-sistema-enem-sisu-e-paes/</link><description>De acordo com Edital 04/2025, divulgado pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps) da Unimontes, 80% das vagas dos cursos da instituição serão oferecidas no seu vestibular próprio e 20% serão preenchidas pelo Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e pelo Sistema de Seleção Unificada-Sisu/MEC
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/03/fotos_gerais_unimontes-0016-1600x1067.jpg" /><br><div class="k2t-title-bar">
<p class="main-title"><span style="font-size: 16px;">A Universidade Estadual de Montes Claros vai oferecer o total de 2.889 vagas nos seus cursos de graduação a serem preenchidas em 2026 – no primeiro e segundo e segundo semestres, em três processos seletivos: o Vestibular Próprio, o Programa de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES) e o sistema ENEM/Sisu, do Ministério da Educação (MEC).</span></p>
</div>
<div class="k2t-content no-sidebar">
<div class="k2t-wrap"><main class="k2t-blog" role="main">
<div class="post-372544 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-noticias category-noticias-em-destaque" id="main-col">
<section class="entry-box k2t-element-hover">
<div class="entry-content">
<div class="post-entry clearfix">
<p>Na última segunda-feira (11/08) foram abertas as inscrições para o Vestibular Próprio da Unimontes, no qual são oferecidas 1.650 vagas em 88 cursos, divididos em dois grupos para o primeiro e o segundo semestre do próximo ano. A principal novidade do processo é o oferecimento de vagas para dois novos cursos criados pela atual gestão superior da instituição: Inteligência Artificial e Engenharia Elétrica/Eletrônica.</p>
<p>As inscrições (sistema universal) poderão ser feitas até o dia 26 de setembro, exclusivamente pela internet, no site <a href="http://www.coteps.unimontes.br/" rel="noreferrer noopener" target="_blank">www.coteps.unimontes.br</a>, no qual também pode ser conferido o edital completo do vestibular. Até o dia 22 de agosto, serão recebidas as inscrições dos candidatos ao sistema de reserva de vagas.<br/>
As provas do Vestibular Próprio da Unimontes/2026 serão aplicadas no dia 30 de novembro, pela manhã (8 às 12 horas) e à tarde (15 às 19 horas), em Montes Claros e nos demais campi da Unimontes em Almenara, Bocaiúva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco.<br/>
No entanto, os inscritos nos cursos de Direito, Enfermagem, Medicina e Odontologia farão os testes exclusivamente em Montes Claros.</p>
<p><strong>Vagas pelo Sistema Enem/Sisu</strong></p>
<p>De acordo com Edital 04/2025, divulgado pela Coordenação Técnica de Processos Seletivos (Coteps) da Unimontes, 80% das vagas dos cursos da instituição serão oferecidas no seu vestibular próprio e 20% serão preenchidas pelo Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e pelo Sistema de Seleção Unificada-Sisu/MEC.<br/>
No referido edital constam 413 vagas a serem preenchidas pelo sistema Enem/Sisu – 207 vagas nos cursos do grupo 1 e outras 206 vagas nas graduações do grupo 2.</p>
<p><strong>Inscrições para o PAES</strong></p>
<p>Começam no próximo sábado (16/08) as inscrições para o Programa de Avaliação Seriada para o Acesso ao Ensino Superior (PAES) da Unimontes, visando o ingresso nos seus cursos de graduação. As inscrições serão recebidas até 29 de setembro, devendo ser feitas exclusivamente pela internet, por meio do site: <a href="https://www.coteps.unimontes.br/paes/" rel="noreferrer noopener" target="_blank">https://www.coteps.unimontes.br/paes/</a></p>
<p>As provas do programa de avaliação seriada estão marcadas para o dia 7 de dezembro próximo. Conforme o Edital 05/2025 do PAES, deverão fazer as inscrições para os testes os candidatos à terceira etapa do biênio 2024/2025 e os candidatos às demais etapas dos triênios 2024/2026 e 2025/2027.<br/>
O PAES, que tinha sido suspenso em 2021, foi retomado pela atual gestão superior da Unimontes em março de 2024. O programa seriado é organizado pela Coteps/Unimontes, assim como o vestibular próprio.</p>
<p>Pelas regras do vestibular seriado, os candidatos fazem a opção de curso ao se inscreverem para a terceira etapa, na qual serão preenchidas 826 vagas em 48 cursos de graduação para o ingresso na universidade no primeiro e segundo semestres de 2026. Entre eles estão os cursos de Engenharia Elétrica/Eletrônica e Inteligência Artificial, criados pela atual gestão superior e aprovados recentemente pelo Conselho Universitário (Consu) da instituição.</p>
<p>As provas do PAES serão aplicadas no dia 7 de dezembro (pela manhã e à tarde) em Montes Claros e nos campi da Unimontes em Almenara, Bocaiuva, Brasília de Minas, Espinosa, Janaúba, Januária, Paracatu, Pirapora, Salinas e São Francisco. Os candidatos da terceira etapa, inscritos aos cursos de Direito, Enfermagem, Medicina e Odontologia, realizarão os testes em Montes Claros.</p>
</div>
<div class="social-clea-new"></div>
</div>
</section>
</div>
<p></p></main></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191490</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:43:51 +0000</pubDate></item><item><title>Prazo para inscrição no concurso da Educação termina na próxima quinta-feira (21/8)</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/15/prazo-para-inscricao-no-concurso-da-educacao-termina-na-proxima-quinta-feira-21-8/</link><description>Certame oferece cerca de 14 mil vagas em diversas carreiras da área educacional 
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/20250812_151128_1-e1755259308196.jpg" /><br><header class="col-md-10 col-md-offset-1 / margin-md-bottom-1"></header>
<p><main class="clear margin-md-bottom-3"></main></p>
<div class="clear col-md-10 col-md-offset-1">
<p style="text-align: justify;">O <a href="https://www.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Governo de Minas</a>, por meio das secretarias de <a href="https://www.educacao.mg.gov.br/" rel="noopener" target="_blank">Estado de Educação (SEE/MG)</a> e de <a href="https://www.mg.gov.br/planejamento" rel="noopener" target="_blank">Planejamento e Gestão (Seplag/MG)</a>, encerra na próxima quinta-feira (21/8), as inscrições para o novo concurso público da Educação, com 13.795 vagas para diversas carreiras na rede estadual de ensino.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas até as 16h do dia 21/8, exclusivamente pelo site da <a href="https://consulplan.net/Concurso/Index/1769" rel="noopener" target="_blank">Consulplan</a>, banca organizadora do certame. As taxas variam de R$ 21 a R$ 33, conforme o cargo escolhido. É possível se inscrever para mais de um cargo, desde que as provas não sejam aplicadas no mesmo turno.</p>
<p>O secretário de Estado de Educação, Rossieli Soares, destaca que este é um momento histórico para a rede. “Esse concurso representa um passo fundamental para fortalecer a rede estadual, garantindo que cada escola de Minas conte com profissionais qualificados e comprometidos com a aprendizagem dos nossos estudantes. É uma oportunidade para quem acredita no poder transformador da educação fazer parte dessa missão”, comenta.</p>
<p>“O concurso é uma oportunidade para os profissionais da área de Educação que querem contribuir com o quadro de funcionalismo do Estado e com a qualidade do ensino em Minas Gerais, atuando diretamente na formação dos estudantes mineiros”, afirma a secretária de Estado de Planejamento e Gestão, Silvia Listgarten.</p>
<p>O concurso oferece vagas em todas as 47 Superintendências Regionais de Ensino, além da Unidade Central da SEE/MG. Os cargos são: Professor de Educação Básica (PEB), Especialista em Educação Básica (EEB), Técnico da Educação (TDE), Analista da Educação Básica (AEB), Analista Educacional (ANE), Analista Educacional na função de Inspeção Escolar (ANE/IE) e Assistente Técnico de Educação Básica (ATB).</p>
<p><strong>Como efetivar a inscrição</strong></p>
<p>Para participar, o candidato deve acessar <a href="https://consulplan.net/Concurso/Index/1769" rel="noopener" target="_blank">este link</a> até as 16h do dia 21/8, preencher o Requerimento Eletrônico de Inscrição, escolher o cargo e a SRE/Unidade Central de atuação e transmitir os dados.</p>
<p>Na sequência, é necessário gerar e imprimir o Documento de Arrecadação Estadual (DAE) e efetuar o pagamento até 22/8, primeiro dia útil após o encerramento das inscrições, nos bancos e lotéricas autorizados.</p>
<p>Após a confirmação do pagamento, o comprovante de inscrição ficará disponível no site da Consulplan. Candidatos que não tiverem acesso à internet poderão utilizar computadores disponibilizados nas sedes das SREs, em dias úteis, das 9h às 12h.</p>
<p><strong>Etapas e provas</strong></p>
<p>A seleção será realizada em três etapas: prova objetiva de múltipla escolha, redação e avaliação de títulos. As duas primeiras fases, de caráter eliminatório e classificatório, serão aplicadas no dia 28/9/2025, nas cidades-sede das SREs. A avaliação de títulos, de caráter classificatório, será destinada apenas aos cargos de nível superior.</p>
<p>O edital também garante 10% das vagas para pessoas com deficiência (PcD), com condições específicas para a realização das provas, respeitando a legislação vigente.</p>
<p>Todos os detalhes sobre requisitos, atribuições, conteúdo programático, orientações para recursos e cronograma completo estão disponíveis no <a href="https://www.educacao.mg.gov.br/a-secretaria/concursos-e-editais/concurso-publico-see-edital-no1-2025/#gallery" rel="noopener" target="_blank">edital</a>.</p>
</div>
<p></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191493</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:02:19 +0000</pubDate></item><item><title>Vida &amp; Movimento: projeto gratuito leva saúde e integração a bairros de Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/15/vida-movimento-projeto-gratuito-leva-saude-e-integracao-a-bairros-de-montes-claros/</link><description>O Projeto Vida &amp; Movimento tem reunido centenas de moradores de Montes Claros em aulas gratuitas ao ar livre, incentivando hábitos saudáveis e fortalecendo o convívio comunitário
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-08-15-at-09.10.53-scaled-e1755260243692.jpeg" /><br><p data-end="746" data-start="373" style="text-align: justify;">Idealizado pela <strong>Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil</strong> (<a href="https://aeesb.com.br/">AEESB</a>), o programa está presente em 10 núcleos distribuídos estrategicamente pelos bairros da cidade. As atividades são conduzidas por profissionais capacitados e adaptadas a diferentes níveis de condicionamento físico, com foco em fortalecimento muscular, correção postural e combate ao sedentarismo.</p>
<p data-end="1139" data-start="748" style="text-align: justify;">A proposta vai além do exercício físico. Nos encontros, há espaço para a socialização, troca de experiências e incentivo mútuo. “<em>Não se trata apenas de ginástica; é um momento para cuidar do corpo e criar novos laços</em>”, destaca o professor Paulo Cardoso, que atua no projeto. Segundo ele, a abordagem acolhedora tem motivado até mesmo quem se sentia inseguro para praticar atividades em grupo.</p>
<p data-end="1420" data-start="1141" style="text-align: justify;">As aulas incluem alongamentos, exercícios funcionais e atividades aeróbicas, sempre respeitando o ritmo e os limites individuais. Além dos benefícios físicos, participantes relatam melhorias no bem-estar emocional, como redução do estresse e aumento da disposição no dia a dia.</p>
<p data-end="1685" data-start="1422" style="text-align: justify;">A participação é aberta a todas as idades. Para se inscrever, basta comparecer a um dos núcleos no horário das atividades, geralmente no início da manhã ou no fim da tarde, usando roupas e calçados confortáveis. O cadastro é feito no local, de forma gratuita.</p>
<aside class="single-left-section">
<div class="section-inner">
<aside class="single-left-share is-light-share">
<div class="share-content"><strong>Quer saber onde tem um núcleo pertinho de você?</strong></div>
</aside>
</div>
</aside>
<div class="entry-content clearfix">
<p>Confira os <a href="https://webterra.com.br/2025/01/07/confira-os-nucleos-e-horarios-do-projeto-vida-movimento-da-aeesb/">endereços</a> e venha se movimentar com a gente!</p>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191497</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:17:38 +0000</pubDate></item><item><title>Novo teste do SUS promete diagnóstico precoce do câncer de colo do útero</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/16/novo-teste-do-sus-promete-diagnostico-precoce-do-cancer-de-colo-do-utero/</link><description>O método identifica 14 tipos do vírus, permitindo a detecção antes do surgimento de lesões ou do avanço da doença, inclusive em pacientes sem sintomas. Com maior precisão diagnóstica, o exame reduz a necessidade de coletas frequentes, podendo ser repetido a cada cinco anos quando o resultado for negativo.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/FEED-NOVO-WT-2025-08-15T170119.992-e1755288140610.png" /><br><p data-end="359" data-start="130" style="text-align: justify;">A partir desta sexta-feira (15), o Sistema Único de Saúde (SUS) passa a disponibilizar o exame de biologia molecular DNA-HPV, considerado mais eficaz para identificar o papilomavírus humano e prevenir o câncer do colo do útero.</p>
<p data-end="669" data-start="361" style="text-align: justify;">O método identifica 14 tipos do vírus, permitindo a detecção antes do surgimento de lesões ou do avanço da doença, inclusive em pacientes sem sintomas. Com maior precisão diagnóstica, o exame reduz a necessidade de coletas frequentes, podendo ser repetido a cada cinco anos quando o resultado for negativo.</p>
<p data-end="985" data-start="671" style="text-align: justify;">Produzida pelo Instituto de Biologia Molecular do Paraná, ligado à Fiocruz, a tecnologia substituirá gradualmente o papanicolau, que será usado apenas para confirmar casos positivos. A coleta é semelhante ao método tradicional, mas a amostra é preservada em tubo com solução específica para análise laboratorial.</p>
<p data-end="1308" data-start="987" style="text-align: justify;">O exame começa a ser oferecido em cidades de 12 estados e no Distrito Federal, em unidades que contam com estrutura para atendimento de casos alterados. A expectativa do Ministério da Saúde é ampliar a cobertura para todo o país até dezembro de 2026, beneficiando cerca de 7 milhões de mulheres de 25 a 64 anos por ano.</p>
<p data-end="1702" data-start="1310" style="text-align: justify;">O HPV é o principal causador do câncer do colo do útero, terceiro mais comum entre as brasileiras, com cerca de 17 mil novos diagnósticos anuais. Segundo o Inca, a doença mata 20 mulheres por dia no Brasil, com maior impacto no Nordeste. A Organização Mundial da Saúde recomenda a testagem como parte da estratégia global para eliminar a enfermidade como problema de saúde pública até 2030.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191540</guid><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:12 +0000</pubDate></item><item><title>Escola de Esportes da AEESB incentiva saúde, disciplina e integração em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/08/16/escola-de-esportes-da-aeesb-incentiva-saude-disciplina-e-integracao-em-montes-claros/</link><description>A prática esportiva é reconhecida como uma das formas mais completas de promover saúde física e mental. Além de melhorar o condicionamento, auxiliar no controle de peso e prevenir doenças, o esporte também desenvolve habilidades sociais, disciplina, foco e trabalho em equipe, valores essenciais para todas as idades.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35.png" /><br><p style="text-align: justify;">A prática esportiva é reconhecida como uma das formas mais completas de promover saúde física e mental. Além de melhorar o condicionamento, auxiliar no controle de peso e prevenir doenças, o esporte também desenvolve habilidades sociais, disciplina, foco e trabalho em equipe, valores essenciais para todas as idades.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-191550" class="wp-caption alignnone" id="attachment_191550" style="width: 301px"><img alt="" class="size-medium wp-image-191550" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 301px) 100vw, 301px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-301x400.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-301x400.png 301w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-771x1024.png 771w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-768x1021.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-1156x1536.png 1156w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-450x598.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-780x1037.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-640x853.png 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35-150x199.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-18-at-12.28.35.png 1204w" width="301"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-191550">Imagem: AEESB</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Em Montes Claros, a Escola de Esportes da Associação Educacional, Esportiva e Social do Brasil (AEESB) leva esses benefícios a centenas de pessoas, com aulas gratuitas de Ginástica, Vôlei e Futsal. O projeto atende crianças e adolescentes de 10 a 15 anos, e jovens e adultos de 18 a 59 anos, oferecendo um espaço seguro, inclusivo e estruturado para a prática esportiva.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-191549" class="wp-caption alignnone" id="attachment_191549" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-191549" decoding="async" height="180" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-400x180.png" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-400x180.png 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-1024x460.png 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-768x345.png 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-1536x690.png 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-450x202.png 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-780x351.png 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38-150x67.png 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/08/WhatsApp-Image-2025-06-11-at-14.05.38.png 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-191549">Imagem: AEESB</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">Com metodologia voltada para o desenvolvimento integral, as atividades não apenas ensinam técnicas, mas também incentivam a autoconfiança, a convivência respeitosa e a superação pessoal. Cada treino se torna uma oportunidade para evoluir fisicamente e ampliar a rede de amizades.</p>
<p style="text-align: justify;">A Escola de Esportes conta com o apoio do Banco do Nordeste do Brasil S. A. (BNB), da Companhia Energética de Minas Gerais S.A. (Cemig) e é promovida via Lei de Incentivo do Governo Federal (LIE). Mais do que um projeto, é um investimento em qualidade de vida, cidadania e futuro para a comunidade.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">191546</guid><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:00:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>