<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 18:17:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Hoje é o último dia para estudantes mineiros solicitarem isenção da taxa do Enem</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/hoje-e-o-ultimo-dia-para-estudantes-mineiros-solicitarem-isencao-da-taxa-do-enem/</link><description>Secretaria de Educação garante acesso ao pedido de isenção disponibilizando laboratórios de informática nas escolas estaduais
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/04/xprovas-do-enem-foto-shutterstock-e1668799083485.jpg.pagespeed.ic.DKguoP3c0k.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Estudantes mineiros que têm direito à isenção da taxa de inscrição do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 possuem até hoje, sexta-feira (2/5), para solicitar o benefício. O novo prazo foi estipulado pelo Ministério da Educação (MEC), e os interessados devem fazer a solicitação na Página do Participante, acessível por meio do login único do Gov.br, garantindo assim a gratuidade da inscrição.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Para solicitar a isenção, é necessário que os candidatos estejam no último ano do ensino médio, tenham concluído a formação em escola pública ou como bolsistas integrais em instituições privadas, ou ainda sejam estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica, registrados no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).</p>
<p style="text-align: justify;">O secretário de Estado de Educação de Minas Gerais, Igor de Alvarenga, reforça a importância da isenção como uma oportunidade valiosa para os estudantes.</p>
<p style="text-align: justify;">“É essencial que nossos estudantes da rede pública aproveitem essa chance e garantam a isenção da taxa do Enem. O exame é um passo fundamental para o futuro acadêmico de muitos jovens”, destaca Igor de Alvarenga.</p>
<p><strong>Ação nas escolas</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Para assegurar que todos os estudantes da rede estadual de ensino de Minas Gerais tenham acesso à gratuidade, a Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG) está disponibilizando laboratórios de informática em todas as escolas para a realização do pedido de isenção.</p>
<p style="text-align: justify;">Em Inimutaba, na região Central de Minas, os estudantes da Escola Estadual Doutor Pacífico Mascarenhas participaram do “Dia E”, uma iniciativa que visa incentivar os estudantes a se inscreverem no Enem. O principal objetivo do evento é motivar os alunos a solicitarem a isenção da taxa de inscrição e a reconhecerem a importância do exame como porta de entrada para o ensino superior no Brasil.</p>
<p style="text-align: justify;">É importante destacar que, conforme o Calendário Escolar 2025, as escolas da rede estadual estiveram fechadas ontem (1/5), devido ao feriado do Dia do Trabalhador, mas retomaram normalmente suas atividades nesta sexta-feira (2/5).</p>
<p><strong>CPF é obrigatório para a isenção e inscrição</strong></p>
<p style="text-align: justify;">O Cadastro de Pessoa Física (CPF) é um documento essencial ao exercício da cidadania e ao acesso a diversos serviços públicos. Ele também é obrigatório para solicitar a isenção da taxa de inscrição do Enem 2025 e para efetivar a inscrição no exame.</p>
<p style="text-align: justify;">O registro pode ser feito gratuitamente pelo site da Receita Federal ou presencialmente, com agendamento virtual também pelo site, nos postos de atendimento conveniados, como agências dos Correios e Cartórios de Registro Civil.</p>
<p><strong>Preparação dos estudantes</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A SEE/MG disponibiliza a plataforma Enem MG como um recurso importante para a preparação dos estudantes do ensino médio. A ferramenta oferece materiais de estudo, videoaulas, correção de redações com inteligência artificial, trilhas formativas personalizadas, simulados e relatórios de desempenho detalhados.</p>
<p style="text-align: justify;">Neste ano, o acesso à plataforma foi ampliado para estudantes de todas as etapas do ensino médio e da Educação de Jovens e Adultos (EJA). O primeiro simulado Enem MG, estruturado de forma idêntica à prova oficial, foi realizado entre os dias 22 e 24 de abril. Os estudantes podem acessar a plataforma pelo site: <a href="http://www.enem.educacao.mg.gov.br/">www.enem.educacao.mg.gov.br</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184244</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 06:51:27 +0000</pubDate></item><item><title>Resultado preliminar de edital para apoio a idosos é divulgado em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/resultado-preliminar-de-edital-para-apoio-a-idosos-e-divulgado-em-montes-claros/</link><description>Seis propostas estão em fase de análise de recursos e poderão receber até R$ 310 mil para desenvolver ações de valorização, proteção e cuidado com os idosos
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/xIMG_6540.jpeg.pagespeed.ic.BOenVV4twz.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">A Prefeitura de Montes Claros divulgou o resultado preliminar do edital que prevê o fomento de projetos voltados à promoção, proteção e garantia dos direitos da pessoa idosa no município. A publicação está disponível na edição de 23 de abril do Diário Oficial Eletrônico do Município. Agora, as propostas seguem para a etapa de análise dos recursos apresentados pelas entidades.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Ao todo, seis projetos foram inscritos por organizações da sociedade civil regularmente cadastradas no Conselho Municipal da Pessoa Idosa. As iniciativas envolvem ações como enfrentamento à violência contra idosos, valorização e inclusão, cuidado com idosos frágeis – institucionalizados ou não – além da ampliação e qualificação da rede de serviços voltados a esse público.</p>
<p style="text-align: justify;">A seleção das propostas foi realizada por uma comissão avaliadora, que levou em conta critérios como a capacidade operacional da entidade, compatibilidade orçamentária com o mercado, clareza nos parâmetros de execução das metas e impacto social.</p>
<p style="text-align: justify;">O valor total investido será de R$ 1,6 milhão. Projetos apresentados por instituições de longa permanência podem pleitear até R$ 310 mil. Já as entidades que atuam com casas de passagem ou acolhimento podem receber até R$ 280 mil. Projetos sociais específicos voltados à pessoa idosa têm teto de R$ 110 mil.</p>
<p style="text-align: justify;">O resultado definitivo será publicado no Diário Oficial Eletrônico de Montes Claros no dia 16 de maio. O documento com a classificação preliminar pode ser acessado <a href="https://admin.montesclaros.mg.gov.br/upload/diario-oficial/files/edicoes/2025/abr-25/DiarioOficialEletronico23-04-25.pdf">neste link</a>.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184246</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 07:06:03 +0000</pubDate></item><item><title>Projeto Vida &amp; Movimento orienta população sobre núcleos em Montes Claros; veja onde participar</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/projeto-vida-veja-onde-participar/</link><description>Com aulas gratuitas em diversos bairros, iniciativa da AEESB promove saúde, bem-estar e integração comunitária
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">O Projeto Vida e Movimento, realizado pela Associação Educacional Esportiva e Social do Brasil (</span><a href="http://Www.aeesb.com.br"><strong style="text-align: justify;">AEESB</strong></a><span style="text-align: justify;">), tem se consolidado como uma importante iniciativa em Montes Claros, promovendo qualidade de vida, integração e hábitos saudáveis por meio de atividades físicas orientadas por profissionais capacitados. A ação é voltada a pessoas de todas as idades e acontece gratuitamente em vários pontos da cidade.</span></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184253" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184253" style="width: 300px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184253" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-767x1024.jpeg 767w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-768x1025.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-450x601.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-780x1041.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/e1a5c3e9-409e-4717-9026-6d3993b9ded1.jpeg 959w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184253">Arquivo / AEESB</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">
Com o objetivo de facilitar o acesso da população, a coordenação do projeto organizou um guia com os núcleos disponíveis, seus respectivos horários, profissionais responsáveis e contatos diretos. Há opções que vão de ginástica funcional a dança, alongamento, e até pilates, em determinados núcleos.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184254" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184254" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184254" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/b8eb41c7-533b-4b1f-8ff2-159e793e83dd.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184254">Arquivo / AEESB</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">“<em>A intenção é ampliar o alcance do projeto, garantindo que mais pessoas possam participar, independente do bairro em que moram. A proposta é levar saúde, movimento e convivência para todos</em>”, destaca a coordenação.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184251" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184251" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184251" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/33f55cc2-28b0-4d78-ad48-3f7068f2ecc3.jpeg 1599w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184251">Arquivo / AEESB</figcaption></figure>
<p><strong>Depoimento</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Dona Lúcia Ferreira, moradora do bairro Chiquinho Guimarães e participante ativa do núcleo na UPA local, relata os benefícios da prática regular:</p>
<p style="text-align: justify;">“Depois que comecei a participar das aulas, tudo melhorou. As dores nas pernas diminuíram, durmo melhor e até o humor mudou. Aqui a gente cuida do corpo e faz amizade.”</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184255" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184255" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-184255" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-400x225.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-400x225.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-1024x576.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-768x432.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-1536x864.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-450x253.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-780x439.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c-150x84.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/7964e70c-804c-4c01-8e65-2370587e380c.jpeg 1600w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184255">Arquivo / AEESB</figcaption></figure>
<p><strong>Como se inscrever</strong></p>
<p>Quer participar? É simples!</p>
<p style="text-align: justify;">Basta comparecer ao núcleo mais próximo no horário das aulas para fazer sua inscrição pessoalmente ou entrar em contato com o professor responsável para mais informações e garantir sua vaga.</p>
<p><strong>Confira os núcleos e horários disponíveis:</strong></p>
<p>1. <strong>Bairro Morada do Sol</strong></p>
<ul>
<li>Local: Praça da Igreja Santa Clara</li>
<li>Horários: Terça e quinta às 7h30 | Segunda e quarta às 18h</li>
<li>Profissional: Ciça | (38) 9 8837-8404</li>
</ul>
<p>2. <strong>Bairro Morada do Sol</strong></p>
<ul>
<li>Local: Condomínio Saint Germain</li>
<li>Horários: Terça e quinta às 19h</li>
<li>Profissional: Ciça | (38) 9 8837-8404</li>
</ul>
<p>3. <strong>Bairro Jardim Primavera</strong></p>
<ul>
<li>Local: Praça do Jardim Primavera – Rua Vinte e Cinco</li>
<li>Horários: Segunda a sexta às 18h30</li>
<li>Profissional: Iara | (38) 9 9818-7756</li>
</ul>
<p>4. <strong>Bairro Jardim Primavera</strong></p>
<ul>
<li>Local: Igreja de Deus Reavivamento Pentecostal – Av. Rosa de Saron, 479</li>
<li>Horários: Quartas às 19h40</li>
<li>Profissional: Iara | (38) 9 9818-7756</li>
</ul>
<p>5. <strong>Bairro Santo Antônio I</strong></p>
<ul>
<li>Local: Praça em frente à Igreja Santo Antônio</li>
<li>Horários: Terça e quinta às 18h30</li>
<li>Profissional: Samuel | (38) 9 9134-3756</li>
</ul>
<p>6. <strong>Bairro Planalto II</strong></p>
<ul>
<li>Local: Associação Casa São Bento – Rua J, 95</li>
<li>Horários: Segunda e quinta às 18h30</li>
<li>Profissional: Anne | (38) 9 9956-9333</li>
</ul>
<p>7. <strong>Bairro Monte Sião</strong></p>
<ul>
<li>Local: Praça Décio Gonçalves de Queiroz</li>
<li>Horários: Segunda às 19h30 | Terça e quarta às 18h30</li>
<li>Profissional: Anne | (38) 9 9956-9333</li>
</ul>
<p>8. <strong>Bairro de Lourdes</strong></p>
<ul>
<li>Local: Quadra principal</li>
<li>Horários: Segunda, quarta e sexta às 20h15</li>
<li>Profissional: Janjão | (38) 9 9130-6015</li>
</ul>
<p>9. <strong>Bairro Vila Regina</strong></p>
<ul>
<li>Local: Praça Elis Regina – Rua Ivete Vargas</li>
<li>Horários: Terça, quarta e quinta às 6h e 19h30</li>
<li>Profissional: Alessandro Pereira (San Negão) | (38) 9 9185-4268 / 9 9185-3120</li>
</ul>
<p>10. <strong>Bairro Vila Brasília</strong></p>
<ul>
<li>Local: Praça João Soares, 25</li>
<li>Horários: Segunda, quarta e sexta às 6h30 e 8h</li>
<li>Profissional: Paulo | (38) 9 9182-8951</li>
</ul>
<p><strong>Mais informações:</strong></p>
<p><strong>Contato geral:</strong> AEESB | (38) 99174-0201</p>
<p><strong>Instagram</strong>: <a href="https://www.instagram.com/aeesb_">@aeesb_</a></p>
<p style="text-align: justify;">O Projeto Vida e Movimento é uma realização da AEESB com apoio do Governo de Minas, por meio da Lei Estadual de Incentivo ao Esporte. Participe, cuide do seu corpo e da sua mente!</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184250</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 08:58:45 +0000</pubDate></item><item><title>Concurso Público Nacional Unificado 2025 terá 3.352 vagas em 35 órgãos federais</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/concurso-publico-nacional-unificado-2025-tera-3-352-vagas-em-35-orgaos-federais/</link><description>Edital deve sair em julho; provas objetivas serão aplicadas em outubro
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1640633&o=node" /><br><div class="capa-materia rel-position">
<figure style="text-align: justify;"></figure>
</div>
<div class="conteudo-noticia">
<p style="text-align: justify;">A segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) vai oferecer 3.352 vagas distribuídas em 35 órgãos da administração pública federal. O <a href="https://www.youtube.com/live/I_S2c6yVgQw" rel="noopener" target="_blank">anúncio foi feito</a> pela ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), Esther Dweck, nesta segunda-feira (28).<img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1640633&amp;o=node"/><img decoding="async" src="https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1640633&amp;o=node"/></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><br/>
</strong>Do total de vagas, 2.180 são para convocação imediata, sendo 1.672 de nível superior e 508 de nível intermediário.</p>
<p style="text-align: justify;">As demais vagas (1.172) serão para formação de cadastro reserva. Todas essas vagas são de nível superior.</p>
<p style="text-align: justify;">Segundo a ministra, a previsão é que os candidatos da lista de espera sejam convocados em curto prazo logo após a homologação dos resultados do CNU 2.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“A gente fez por cadastro reserva não porque não irá contratar. E, sim, porque a gente fez um quantitativo que a gente pode precisar um pouco menos ou um pouco mais, dependendo do processo de dimensionamento da força trabalho que estamos fazendo [em cada órgão federal]”.</p>
</blockquote>
<p> </p>
<h2>Novo formato</h2>
<p style="text-align: justify;">As provas objetiva e discursiva do CPNU 2 serão realizadas em duas fases e em duas datas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>O MGI prevê que a prova objetiva seja aplicada em 5 de outubro deste ano em 228 cidades de todas as unidades da federação, como ocorreu em agosto de 2024. Somente os habilitados nesta primeira fase, farão a prova discursiva em 7 de dezembro.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A ministra comentou o formato inédito. “As provas serão em duas fases, com duas datas diferentes, porque uma habilitará para outra fase. Essa é a grande mudança.”</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">“Isso acontece em outros concursos.  A gente não tinha feito assim no CPNU 1, tentando fazer tudo na mesma data. Na nossa visão, isso foi um dos pontos que, desde a nossa análise do concurso, era algo que poderia ser aperfeiçoado”, explicou a ministra.</p>
</blockquote>
<h2>Blocos temáticos</h2>
<p style="text-align: justify;"><strong>Na nova edição do chamado Enem dos Concursos, as vagas estarão divididas em nove blocos temáticos.</strong> Na primeira edição, foram oito.</p>
<p style="text-align: justify;">O MGI adotará a mesma sistemática de inscrição para diferentes cargos dentro do mesmo bloco, com possibilidade de o candidato definir uma lista com a ordem de preferência pelos cargos.</p>
<h2>Banca examinadora</h2>
<p style="text-align: justify;">A banca examinadora ainda não foi definida, e o MGI firmará o contrato com a empresa escolhida por chamamento público, com dispensa de licitação, mesmo modelo adotado na primeira edição do concurso unificado. Neste formato, as empresas apresentam suas ofertas ao Poder Público.</p>
<p style="text-align: justify;">A ministra esclareceu que o termo de referência (TR) do concurso será enviado, nesta segunda-feira, às bancas examinadoras de todo o país, que cumprem os requisitos mínimos exigidos pelo governo federal para a realização de um concurso público.</p>
<p style="text-align: justify;">“Não é uma dispensa de licitação sem concorrência. É uma maneira que a administração pública utiliza, diante de ter poucas bancas que são capazes de fazer um concurso dessa dimensão.”</p>
<p style="text-align: justify;">A partir da contratação da banca examinadora, a ministra estima que o edital do CNU 2 seja publicado no início de julho.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>De acordo com o cronograma apresentado na sede da pasta, em Brasília, as inscrições dos candidatos devem ser realizadas em julho. A divulgação dos resultados finais ocorrerá em fevereiro de 2026.</strong></p>
<h2>Primeiro CNU</h2>
<p style="text-align: justify;">A primeira edição do Concurso Público Nacional Unificado, em 2024, é apontada como o maior certame já realizado no Brasil.</p>
<p style="text-align: justify;">O número de inscritos somou 2.144.397 para disputar 6.640 vagas de cargos públicos de níveis superior, médio e técnico para diversas especialidades, distribuídas em 21 órgãos da administração pública federal. As remunerações dos futuros servidores federais variam de R$ 3.741,84 a R$ 22.921,71.</p>
<p style="text-align: justify;">A primeira edição do certame foi realizada em 18 de agosto do ano passado, simultaneamente, em 228 cidades de todas as unidades das federações, mediante o pagamento de uma única taxa de inscrição. Cerca de 1 milhão de candidatos realizaram as provas objetivas e discursivas. O objetivo do governo federal foi democratizar o acesso da população às vagas do serviço público.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Na última sexta-feira (25) o governo <a href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2025-04/governo-autoriza-convocacao-de-43-mil-aprovados-no-concurso-unificado" rel="noopener" target="_blank">publicou a portaria que autoriza</a> a primeira convocação de 4,3 mil aprovados no concurso unificado. As nomeações estão previstas para maio em 16 órgãos federais.</strong></p>
<div class="noticias-relacionadas rel-position rowflex"></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184268</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 11:46:26 +0000</pubDate></item><item><title>Influenciadora viraliza ao levar bebê reborn em hospital de Janaúba; nova tendência agita internet</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/influenciadora-viraliza-ao-levar-bebe-reborn-em-hospital-de-janauba-nova-tendencia-agita-internet/</link><description>Yasmin Becker, de 17 anos, concedeu uma entrevista ao jornalismo do Webterra para explicar sobre o universo dos bebês reborns, que vem crescendo cada vez mais.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">A criadora de conteúdo digital Yasmin Becker @yas__reborn, de 17 anos, moradora de Janaúba, no Norte de Minas, viralizou nesses últimos dias nas redes sociais após postar um vídeo em que leva um bebê reborn, apelidado de Bento, para um hospital da cidade, onde estaria “recebendo cuidados”, pois segundo a postagem “não estava se sentido bem”.</p>
<p style="text-align: left;">Vídeos em que esses bonecos são tratados como crianças reais, chamam a atenção de um diverso público, entre adultos e crianças.</p>
<p style="text-align: left;">Yasmin concedeu uma entrevista ao jornalismo do Webterra para explicar sobre o universo dos bebês reborns, que vem crescendo cada vez mais, girando a economia do país e proporcionado o encontro de colecionadores e apaixonados pelos bonecos, que para muitos é um estilo de vida, hobby e até mesmo profissão.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184277" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184277" style="width: 300px"><img alt="Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-medium wp-image-184277" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184277">Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Início de um sonho</h2>
<p style="text-align: left;">De acordo com Yasmin Becker, seu interesse pelos bebês reborns começou ainda bem nova. No início, ela mesma criava bonecas, e com o tempo, começou a vender as que já tinha e juntou dinheiro para comprar uma boneca mais realista: a Bella.</p>
<p style="text-align: left;"><em>“Foi aí que tudo começou a crescer de verdade. Quando comprei a Bella, percebi que ela era super realista e tive a ideia de gravar vídeos como se eu fosse uma mãe adolescente, de 16 anos. Criei essa personagem e o público começou a se interessar muito. Os vídeos viralizaram rápido e logo bati 10 mil seguidores no <strong>TikTok</strong>. A partir daí, entendi que poderia transformar essa ideia em algo maior”, afirma.</em></p>
<h2>‘Sei quem é meu público’</h2>
<p>Com a rotina de gravações fictícias, a garota logo ficou famosa nas plataformas digitais. Vieram muitos seguidores, entre eles, colecionadores e admiradores. Mas, como nem tudo são flores, vieram também os temidos <em>haters, </em>pessoas que destilam ódio nas redes sociais. Sobre esse assunto, a adolescente se mostra forte.</p>
<p><em>“Hoje eu sei que nem todo mundo vai entender meu conteúdo, principalmente porque ele é feito para o público infantil. Então quando vem algum comentário negativo, eu simplesmente ignoro. Eu sei quem é meu público e o que quero transmitir”, explica.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184279" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184279" style="width: 300px"><img alt="Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-medium wp-image-184279" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.33.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184279">Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Gravação no hospital</h2>
<p>Na gravação que viralizou nesta semana, Yasmin Becker monta a bolsa do “filho”, o boneco Bento, com os mesmos objetos de um bebê de verdade. Logo em seguida, chama um carro de aplicativo e segue para o hospital de Janaúba.</p>
<p>À reportagem, Yasmin explica que aproveitou uma visita a um recém-nascido, e levou Bento para a unidade de sáude. Tudo de forma consentida, sem atrapalhar o serviço dos profissionais.</p>
<p><em>“Aproveitei que ia visitar um bebê de verdade que tinha acabado de nascer, e como já estaria no hospital, pensei: “por que não aproveitar o cenário pra criar um vídeo com o Bento?”. Entrei como visita, tudo certinho, e aproveitei pra gravar essa historinha como se o Bento também estivesse indo ao hospital. Foi uma ideia espontânea, mas que acabou rendendo bastante”, destaca.</em></p>
<h2>Deu tudo certo</h2>
<p>Segundo a influenciadora, que grava conteúdo para o público infantil, o vídeo do hospital repercutiu muito. Ela deu entrevista para vários veículos de comunicação do Brasil, bateu mais de 1 milhão de visualizações nas redes e gerou interesse em seus seguidores. <em>“As crianças perguntavam se ele estava bem, queriam saber o que aconteceu depois. O engajamento foi muito alto e me motivou a continuar criando mais histórias”, disse.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184275" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184275" style="width: 278px"><img alt="Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-full wp-image-184275" decoding="async" height="368" loading="lazy" sizes="(max-width: 278px) 100vw, 278px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.35.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.35.jpeg 278w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.35-150x199.jpeg 150w" width="278"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184275">Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
<h2>Apoio da família</h2>
<p>A família de Yasmin a apoia em seu sonho. Os pais sempre estão ao seu lado, seja com palavras de incentivo ou para investir em materiais para a composição dos vídeos, como mamadeiras, roupinhas de marca, carrinho de bebê.</p>
<p><em>“Eles sabem que é algo que eu levo a sério e me dão o apoio necessário, principalmente quando envolve algo maior, como sair para gravar ou investir em algum material. Eles veem que é uma coisa que eu amo fazer e que está trazendo resultados, então me apoiam bastante”, conta.</em></p>
<p>A mãe da adolescente, Melanie Becker, de 37, relatou que apoia o interesse da filha. <em>“É o hobby dela. Algo que ela faz com carinho e dedicação. Nunca vi nada de errado nisso. Pelo contrário, é uma forma de expressão, de cuidado e cada pessoa tem algo que gosta de fazer”, afirma.</em></p>
<h2>Vida normal</h2>
<p>Yasmin é uma adolescente, de 17 anos, como qualquer garota da sua idade. Fora das redes sociais, ela sai com amigas, estuda, se diverte e sabe que os bebês reborns são uma paixão que viraram um hobby, no qual ela consegue monetizar. Tem coisa melhor do que trabalhar com o que você ama e ainda ganhar dinheiro?</p>
<p><em>“Levo uma vida normal como qualquer outra pessoa da minha idade. Estudo, tenho minha rotina, saio com minhas amigas, curto meus momentos fora da internet… E além disso, encontrei nos bebês reborns uma forma de unir diversão com algo que eu amo de verdade. </em><em>Virou um estilo de vida e também uma forma de trabalho. Hoje consigo monetizar essa paixão, e é muito gratificante ver onde cheguei com meu esforço!”, orgulha-se.</em></p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-184276" class="wp-caption alignnone" id="attachment_184276" style="width: 300px"><img alt="Yasmin Becker tem 17 anos - Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker" class="size-medium wp-image-184276" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-300x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-300x400.jpeg 300w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-768x1024.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-450x600.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-780x1040.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-640x853.jpeg 640w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1-150x200.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-13.29.34-1.jpeg 1200w" width="300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-184276">Yasmin Becker tem 17 anos – Foto: Arquivo Pessoal/Yasmin Becker
<dd></dd></figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184274</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 13:36:05 +0000</pubDate></item><item><title>Thunderbolts: sucesso mundial, menos em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/thunderbolts-sucesso-mundial-menos-em-montes-claros/</link><description>Se a falta de ações promocionais já é desanimadora, o estado dos cinemas da cidade agrava ainda mais a frustração. Em 2023, durante a sessão de Oppenheimer, uma das salas parecia um forno, sem ar-condicionado.
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Enquanto o mundo inteiro vibrava ontem com a aguardada estreia de <strong>Thunderbolts*,</strong> o novo filme da Marvel, <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> mais uma vez ficou à margem do espetáculo nerd. Lançado mundialmente neste feriadão, o longa lotou salas em diversos países e cidades brasileiras — menos por aqui, onde o descaso com o público geek segue firme e forte.</p>
<p style="text-align: left;">Com zero ação de marketing, os cinemas locais ignoraram completamente a força da marca Marvel e o potencial do filme, mesmo com a cidade cheia de gente querendo aproveitar o feriado prolongado nas telonas.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184285" decoding="async" height="400" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-320x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-320x400.jpeg 320w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-768x960.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-450x563.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-780x975.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1-150x188.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-1.jpeg 800w" width="320"/></p>
<h2 style="text-align: left;">Nem um balde fraco pra contar história</h2>
<p style="text-align: left;">Nos grandes centros, a estreia de <strong>Thunderbolts*</strong> veio acompanhada de brindes colecionáveis, sorteios, experiências para fãs e ambientações temáticas nos cinemas. Aqui em <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros?</a> Nem os baldes promocionais de sempre apareceram.</p>
<p style="text-align: left;">Nada de decoração, interação ou qualquer sinal de valorização do público nerd — aquele mesmo público que, ano após ano, sustenta boa parte da bilheteria com os lançamentos da Marvel, DC, Star Wars e afins.</p>
<h2 style="text-align: left;">Além do descaso, o serviço precário</h2>
<p style="text-align: left;">Se a falta de ações promocionais já é desanimadora, o estado dos cinemas da cidade agrava ainda mais a frustração. Em 2023, durante a sessão de <strong>Oppenheimer</strong>, uma das salas parecia um forno, sem ar-condicionado. Em outro episódio, uma projeção 3D de péssima qualidade arruinou a experiência do público.</p>
<p style="text-align: left;">E nem vamos falar dos banheiros: sem papel, com portas quebradas e manutenção praticamente inexistente. É um desrespeito com quem paga — e caro — por ingressos e pipoca.</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184284" decoding="async" height="400" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-400x400.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-400x400.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-150x150.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-450x450.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2-96x96.jpeg 96w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-2.jpeg 555w" width="400"/></p>
<h2 style="text-align: left;">Aguardemos a próxima decepção?</h2>
<p style="text-align: left;">Infelizmente, esse ciclo se repete. Cada grande estreia é acompanhada de esperança — e, logo depois, decepção. <strong>Thunderbolts*</strong> foi só mais uma prova de que <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/">Montes Claros</a> ainda não entendeu o poder e a importância da cultura nerd.</p>
<p style="text-align: left;">Fica a pergunta: qual será a próxima franquia que vai estrear com pompa no resto do mundo enquanto aqui passa despercebida por falta de preparo e respeito?</p>
<h2 style="text-align: left;">Hoje é dia de Nerd Club!</h2>
<p style="text-align: left;">Apesar disso, a resistência nerd continua. Quer falar sobre <strong>Thunderbolts*,</strong> cultura pop, séries e muito mais? Sintonize hoje, às 18h, na Rádio Unimontes 101.1 FM para mais um episódio do Nerd Club, nosso programa semanal.</p>
<p style="text-align: left;">E acompanhe também o canal <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>Nerd Sem Filtro </strong></a>no <a href="https://www.youtube.com/@nerdsemfiltro"><strong>YouTube</strong> </a>e redes sociais para críticas, debates, bastidores e entrevistas exclusivas do mundo geek!</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184283" decoding="async" height="281" loading="lazy" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-400x281.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-400x281.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-450x316.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3-150x105.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-02-at-11.58.46-3.jpeg 640w" width="400"/></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184282</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 14:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>Cruzeiro rescinde contrato com o atacante Dudu</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/02/cruzeiro-rescinde-contrato-com-o-atacante-dudu/</link><description>É oficial! O Cruzeiro divulgou que o atacante assinou, na tarde desta sexta-feira (2), a rescisão do contrato que estava previsto até o fim de 2027. Agora, ele fica livre para assinar com qualquer clube. Segundo o clube, o acordo financeiro era a principal dificuldade para a liberação do jogador. De acordo com o GE, […]
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/AGIF25032918494696-scaled-aspect-ratio-512-320.webp" /><br><p style="text-align: justify;">É oficial! O Cruzeiro divulgou que o atacante assinou, na tarde desta sexta-feira (2), a rescisão do contrato que estava previsto até o fim de 2027. Agora, ele fica livre para assinar com qualquer clube. Segundo o clube, o acordo financeiro era a principal dificuldade para a liberação do jogador.</p>
<p>De acordo com o GE, a multa rescisória em contrato beirava os R$ 60 milhões. Com isso, desde o início da semana Clube e atleta negociavam a compensação da quantia. A princípio, Dudu não abria mão do valor. Logo depois, fez a proposta de receber cerca de 50%. No entanto, o time celeste recusou de imediato.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="pt">O Cruzeiro informa que chegou a um acordo com o atleta Dudu para a rescisão imediata do vínculo contratual entre o atacante e o clube estrelado.</p>
<p>— Cruzeiro 🦊 (@Cruzeiro) <a href="https://twitter.com/Cruzeiro/status/1918370460875510133?ref_src=twsrc%5Etfw">May 2, 2025</a></p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p style="text-align: justify;">Porém, depois de conversas com o staff e, diante de situações concretas em relação ao mercado, atacante aceitou reduzir em quase 75% o valor da multa. Dessa forma, jogador e clube entraram em acordo para pagamento parcelado de aproximadamente R$ 15 milhões, quantia equivalente aos salários que teria direito até o fim do ano.</p>
<div id="chunk-kt9n">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="13" data-block-type="unstyled" data-block-weight="38">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">O agora ex-atacante do Cruzeiro foi manchete de jornais nos últimos dias  após não ser relacionado para o duelo contra o Vasco, pelo Brasileirão, no fim de semana. Dudu fez uma reclamação publicamente devido à decisão do técnico Leonardo Jardim deixá-lo no banco de reservas.</p>
</div>
</div>
<div id="chunk-fdv9n">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="14" data-block-type="unstyled" data-block-weight="55">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">A situação não foi bem vista pela diretoria, que já havia sido balançada em abril depois que Dudu deixou de ser titular a partir do confronto contra o São  O camisa 7 teve uma postura nada agradável nos treinamentos, nos jogos em que foi escalado e não agradou à comissão. Com isso, foi afastado com aval da diretoria de futebol.</p>
<div id="chunk-a21gm">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="17" data-block-type="unstyled" data-block-weight="64">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">Ainda nesta semana, o staff do jogador e a diretoria mantiveram as tratativas para rescindir o contrato que vai até 2027. A decisão foi de retorno aos treinos junto o elenco na Toca da Raposa. No entanto, ele sequer foi relacionado para o jogo contra o Vila Nova, pela Copa do Brasil.</p>
</div>
</div>
<div id="chunk-au0dj">
<div class="mc-column content-text active-extra-styles" data-block-id="18" data-block-type="unstyled" data-block-weight="41">
<p class="content-text__container" data-mrf-recirculation="Artigo - Link no Texto" data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">OAtlético-MG e Grêmio, até o momento, desmostraram interesse no atleta e já fizeram contato com a staff.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184289</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 16:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mancha de brita provoca risco de derrapagem na MGC‑135, em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/mancha-de-brita-provoca-risco-de-derrapagem-na-mgc%e2%80%91135-em-montes-claros/</link><description>O Corpo de Bombeiros constatou que o resíduo cobria cerca de 150 metros de extensão por 3 metros de largura, elevando substancialmente o perigo de derrapagem
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/x8c8e530c-6988-46dc-82bf-5993ee45072c-e1746268567604.jpeg.pagespeed.ic.kBkrnwyByx.jpg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Na tarde desta sexta‑feira (2), uma extensa mancha de pó de brita sobre a pista da rodovia MGC‑135, no KM 350, colocou em risco a segurança dos motoristas que trafegavam pelo local.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Ao chegar ao trecho afetado, o Corpo de Bombeiros constatou que o resíduo cobria cerca de 150 metros de extensão por 3 metros de largura, elevando substancialmente o perigo de derrapagem.</p>
<p style="text-align: justify;">A equipe agiu de imediato, empregando aproximadamente 3.500 litros de água para remover completamente o material e restabelecer as condições seguras de tráfego.</p>
<p style="text-align: justify;">Não houve registro de acidentes durante a ocorrência, e a pista foi liberada pouco depois da conclusão dos trabalhos.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184299</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 07:38:54 +0000</pubDate></item><item><title>Cidade Viva movimenta Montes Claros com cultura, inclusão e se consolida como grande celebração cultural no Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/cidade-viva-movimenta-montes-claros-com-cultura-inclusao-e-se-consolida-como-grande-celebracao-cultural-no-norte-de-minas/</link><description>Ao todo, o festival gerou cerca de 350 empregos diretos e indiretos e distribuiu 400 brindes ao público, além de promover uma grande mobilização cultural, social e econômica no município
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac.jpeg" /><br><p style="text-align: justify;"><span style="text-align: justify;">Com uma programação gratuita, diversificada e voltada para todas as idades, o Festival Cidade Viva reuniu um público estimado em 23 mil pessoas ao longo do dia 1º de maio, no Parque Municipal Milton Prates, em Montes Claros. O evento foi realizado em comemoração ao Dia do Trabalhador e, em sua segunda edição, consolidou-se como uma das maiores celebrações culturais da cidade.</span></p>
<p style="text-align: justify;">Durante o período de maior movimentação, cerca de 7 mil pessoas ocuparam simultaneamente o parque. Além dos moradores da cidade, o evento atraiu visitantes de Glaucilândia, Juramento, Engenheiro Navarro e outras localidades da região, demonstrando seu alcance regional.</p>
<p style="text-align: justify;">No setor de gastronomia, o evento contou com a presença de mais de 140 ambulantes e 15 artesãos, que comercializaram produtos em barracas cedidas gratuitamente. A economia criativa também foi fomentada com a participação de aproximadamente 120 pessoas, entre artistas, bailarinos e equipe de produção que passaram pelo palco durante o dia.</p>
<p style="text-align: justify;">“Nossa participação no Cidade Viva teve o objetivo de divulgar as ações do EAC e arrecadar fundos para a realização do nosso próximo encontro, que vai reunir 100 jovens em setembro”, explicou Flávio de Oliveira Melo, coordenador do Encontro de Adolescentes com Cristo (EAC) da Paróquia João Paulo II, no bairro Major Prates.</p>
<p style="text-align: justify;">A programação incluiu apresentações musicais, teatro, dança, oficinas culturais, espaço de leitura e diversas atividades recreativas como brinquedos infláveis, óculos de realidade virtual, distribuição de brindes e sorteios. Um dos grandes destaques foi a visita de mais de 350 alunos da rede municipal de ensino, que participaram de atividades culturais e lúdicas promovidas no espaço do festival.</p>
<p style="text-align: justify;">“Sempre frequentamos o parque, mas hoje minha nora comentou sobre o evento e resolvemos vir em família — com minhas filhas, noras e neto. Fiquei surpresa com a organização e com a qualidade do que está sendo oferecido aqui”, afirmou a esteticista Andrea Ruas Teixeira.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184305" decoding="async" fetchpriority="high" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/5a842667-c04b-4e8b-b5d4-dd5a7ca898ac.jpeg 1280w" width="400"/></strong><br/>
As ações sociais e de cidadania, realizadas em parceria com a Prefeitura de Montes Claros, tiveram grande adesão. Entre os principais números:</p>
<p> 350 atendimentos em saúde pela Secretaria Municipal de Saúde<br/>
 Mais de 500 atendimentos estéticos<br/>
 Mais de 200 solicitações de emissão de documentos via CRAS<br/>
 Vacinação e testagem de leishmaniose em 35 cães</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-184304" decoding="async" height="267" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-400x267.jpeg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-400x267.jpeg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-1024x682.jpeg 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-768x512.jpeg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-450x300.jpeg 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-780x520.jpeg 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8-150x100.jpeg 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/05/4cf0cfb6-4e8a-4a73-9150-5766205377a8.jpeg 1280w" width="400"/></p>
<p style="text-align: justify;">O evento contou com a participação ativa de diversas secretarias municipais, como Saúde, Desenvolvimento Social, Educação, Esporte, Prevmoc e MCTrans, que ofereceram serviços gratuitos ao público durante todo o dia. A presença dessas equipes foi essencial para garantir o acolhimento, o cuidado e a integração entre cultura e cidadania que definem a proposta do Cidade Viva.</p>
<p style="text-align: justify;">Ao todo, o festival gerou cerca de 350 empregos diretos e indiretos e distribuiu 400 brindes ao público, além de promover uma grande mobilização cultural, social e econômica no município.</p>
<p style="text-align: justify;">“Como produtor, eu já estava com uma expectativa grande sobre essa segunda edição — e todas elas foram superadas. A reação do público, a energia do evento e a forma como as atividades aconteceram ao longo do dia foram extremamente positivas. Houve maior adesão em relação à primeira edição, e um alinhamento claro entre a produção e a população. Fizemos a leitura do público no primeiro ano e implementamos melhorias nessa edição para entregar uma experiência ainda mais adequada. Tudo que aconteceu nos motiva e nos impulsiona a realizar novas edições ao longo dos anos,” destaca Marcus Honorato, idealizador e produtor do festival.</p>
<p style="text-align: justify;">A repercussão nas redes sociais e na imprensa local também foi intensa, com registros espontâneos de visitantes e publicações que destacaram a beleza da programação, a ocupação do espaço público e a energia do evento.</p>
<p style="text-align: justify;">Diante do sucesso desta edição, os organizadores já estudam a calendarização oficial do Cidade Viva, em diálogo com o município. Os patrocinadores sinalizaram interesse em seguir apoiando a iniciativa, fortalecendo o compromisso com a democratização do acesso à cultura e à valorização dos espaços públicos.</p>
<p style="text-align: justify;">O Festival Cidade Viva é viabilizado por meio das Leis de Incentivo à Cultura — federal e estadual, com patrocínio da Tambasa Atacadistas, por meio da Lei Federal de Incentivo à Cultura, e da CEMIG, via Lei Estadual de Incentivo à Cultura de Minas Gerais. A participação dessas empresas foi fundamental para a realização de um evento gratuito, de grande porte, que promoveu o acesso democrático à arte, incentivou a economia criativa e valorizou os espaços públicos de Montes Claros.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184303</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 07:54:36 +0000</pubDate></item><item><title>BR‑135 em Bocaiuva terá “pare e siga” para instalação de defesa metálica neste sábado (03)</title><link>https://webterra.com.br/2025/05/03/br%e2%80%91135-em-bocaiuva-tera-pare-e-siga-para-instalacao-de-defesa-metalica-neste-sabado-03/</link><description>A operação ocorrerá das 9h às 14h, em regime de “pare e siga”, para garantir a segurança dos trabalhadores e dos motoristas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2024/05/xWhatsApp-Image-2024-05-15-at-13.47.21-1-e1742563432468.jpeg.pagespeed.ic.oo5H4FxctY.jpg" /><br><p style="text-align: justify;">Nesta sábado (03), o tráfego na BR‑135, entre os quilômetros 400 e 401, em Bocaiuva, sofrerá intervenções devido à implantação de defesa metálica no canteiro central.</p>
<p style="text-align: justify;">A operação ocorrerá das 9h às 14h, em regime de “pare e siga”, para garantir a segurança dos trabalhadores e dos motoristas.</p>
<p style="text-align: justify;">Motoristas devem reduzir a velocidade e obedecer à sinalização temporária. A concessionária responsável pelo trecho recomenda atenção redobrada e orienta: em caso de dúvidas ou para mais informações, ligar para 0800 0135 135.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">184319</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 10:18:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>