<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>WebTerra - Norte de Minas</title><link>https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas</link><description>Notícias do norte de Minas do WebTerra</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 22:14:00 +0000</lastBuildDate><item><title>SEE/MG oferece pós-graduações gratuitas e a distância para educadores da rede estadual</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/13/see-mg-oferece-pos-graduacoes-gratuitas-e-a-distancia-para-educadores-da-rede-estadual/</link><description>Com carga horária total de 380 horas, os cursos são organizados em três módulos formativos, além do Projeto de Intervenção, e abordam temas ligados ao fortalecimento das práticas pedagógicas, à gestão educacional, ao clima escolar e à saúde mental
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9358-e1770977689508.png" /><br><p>A Secretaria de Estado de Educação de Minas Gerais (SEE/MG) está oferecendo duas oportunidades de pós-graduação gratuitas e na modalidade a distância para professores e especialistas em educação básica da rede pública estadual. As formações integram as ações de valorização e desenvolvimento profissional dos educadores mineiros, com foco nos desafios contemporâneos da educação básica.</p>
<p>As especializações disponíveis, oferecidas em parceria com o Instituto Ânima, são: Educação Contemporânea com Ênfase em Educação Socioemocional e Educação Contemporânea com Ênfase em Coordenação Pedagógica. As aulas têm início previsto para o dia 2 de março e término em 4 de dezembro de 2026.</p>
<p>Segundo a superintendente da Escola de Formação e Desenvolvimento Profissional de Educadores, Gabriela Hoffer, os cursos serão estruturados com formações síncronas e assíncronas, além de um projeto de intervenção. “O professor poderá atuar diretamente na prática escolar, relacionando os conteúdos estudados. Todo esse processo contribui para a valorização dos servidores e para o desenvolvimento de competências necessárias ao mundo contemporâneo”, destacou.</p>
<p>Com carga horária total de 380 horas, os cursos são organizados em três módulos formativos, além do Projeto de Intervenção, e abordam temas ligados ao fortalecimento das práticas pedagógicas, à gestão educacional, ao clima escolar e à saúde mental.</p>
<p>A especialização em Educação Socioemocional é voltada ao planejamento, implementação e avaliação de práticas pedagógicas que promovam o desenvolvimento integral dos estudantes, incluindo autorregulação emocional, habilidades de relacionamento, diversidade e bem-estar. Já a pós-graduação em Coordenação Pedagógica tem como objetivo fortalecer a atuação dos especialistas na gestão dos processos de ensino e aprendizagem, no acompanhamento da prática docente e no aperfeiçoamento da liderança pedagógica.</p>
<p>As formações serão ofertadas em Educação a Distância (EaD), com encontros síncronos via Microsoft Teams e atividades assíncronas em ambiente virtual. Um diferencial é a possibilidade de escolha de unidades eletivas, permitindo a personalização do percurso formativo conforme os interesses profissionais dos cursistas.</p>
<p>As inscrições seguem abertas até o dia 22 de fevereiro e devem ser feitas exclusivamente pelo site: https://institutoanima.org.br/cursos/. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo e-mail pos_graduacao@institutoanimaeducacao.org.br ou pelo WhatsApp (11) 98467-4500.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da SEE/MG com a valorização dos profissionais da educação, ampliando o acesso a formações gratuitas e de qualidade, alinhadas às demandas atuais da escola pública.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203632</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>UFMG abre inscrições para disciplinas isoladas em cursos de pós-graduação no campus Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/13/ufmg-abre-inscricoes-para-disciplinas-isoladas-em-cursos-de-pos-graduacao-no-campus-montes-claros/</link><description>Estão disponíveis vagas nos cursos de Alimentos e Saúde, Ciências Florestais, Produção Animal, Produção Vegetal, Sociedade, Ambiente e Território e Administração Pública. A relação completa das disciplinas ofertadas será divulgada no dia 2 de março, por meio do link informado no edital
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/10/b2c67a6036998b416afba92f24c0e953_17098966935284_286260316.jpg.webp" /><br><div class="text-base my-auto mx-auto [--thread-content-margin:--spacing(4)] @w-sm/main:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @w-lg/main:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:40rem] @w-lg/main:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn" tabindex="-1">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-1" data-message-author-role="assistant" data-message-id="2f7d2330-e534-474c-8c7a-2948d71ef327" data-message-model-slug="gpt-5-2" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[1px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full wrap-break-word light markdown-new-styling" style="text-align: left;">A <strong data-end="164" data-start="116"><span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Universidade Federal de Minas Gerais</span></span> (UFMG)</strong> publicou, na manhã desta quinta-feira (12), o edital para inscrição de candidatos interessados em cursar <strong data-end="349" data-start="270">disciplinas isoladas nos programas de pós-graduação do campus <a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/" rel="noopener" target="_blank">Montes Claros</a></strong>. A iniciativa amplia o acesso à formação acadêmica qualificada e oferece oportunidade para profissionais que desejam aprofundar conhecimentos em áreas estratégicas.Estão disponíveis vagas nos cursos de <strong data-end="689" data-start="554">Alimentos e Saúde, Ciências Florestais, Produção Animal, Produção Vegetal, Sociedade, Ambiente e Território e Administração Pública</strong>. A relação completa das disciplinas ofertadas será divulgada no dia <strong data-end="772" data-start="758">2 de março</strong>, por meio do link informado no edital.
<h3 data-end="827" data-start="813">Inscrições</h3>
<p>Podem participar candidatos que <strong data-end="905" data-start="860">já tenham concluído um curso de graduação</strong>. As inscrições serão realizadas exclusivamente <strong data-end="980" data-start="953">nos dias 2 e 3 de março</strong>, de forma online. O interessado deverá preencher um formulário eletrônico e enviar toda a documentação exigida para o e-mail <strong data-end="1132" data-start="1106"><a class="decorated-link cursor-pointer" data-end="1130" data-start="1108" rel="noopener">secpgicaufmg@gmail.com</a></strong>, conforme orientações disponíveis no edital unificado, que pode ser consultado no site oficial do campus Montes Claros, na aba da Pós-Graduação.</p>
<h3 data-end="1288" data-start="1279">Vagas</h3>
<p>Cada curso possui <strong data-end="1356" data-start="1307">quantidade específica de vagas por disciplina</strong>, além de limite máximo de inscrições por candidato. Para concorrer, é necessário haver vaga disponível na disciplina desejada. Não poderão participar alunos regularmente matriculados em cursos de <strong data-end="1607" data-start="1553">graduação, especialização ou pós-graduação da UFMG</strong>.A iniciativa representa uma excelente oportunidade para profissionais que buscam <strong data-end="1770" data-start="1691">qualificação acadêmica, atualização científica e aprimoramento profissional</strong> em áreas estratégicas para o desenvolvimento regional.</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="z-0 flex min-h-[46px] justify-start" style="text-align: left;"><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">Acesse o edital </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2024/03/Edital_isoladas_2026_1.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1771068916878000&amp;usg=AOvVaw07y0zQZofM-nZr9wprTIhR" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/wp-content/uploads/2024/03/Edital_isoladas_2026_1.pdf" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.<br/>
Acesse a página da pós-graduação </span><a data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://www.ufmg.br/montesclaros/pos-graduacao/&amp;source=gmail&amp;ust=1771068916878000&amp;usg=AOvVaw04T_TnUs6JSNgzFnVSFz-E" href="https://www.ufmg.br/montesclaros/pos-graduacao/" rel="noopener" target="_blank"><span style="color: #058ec7; font-family: sans-serif; font-size: medium;"><u>aqui</u></span></a><span style="font-family: sans-serif; font-size: medium;">.</span><br/>
<span style="font-family: sans-serif; font-size: small;"><br/>
</span></div>
</div>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203635</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:59:52 +0000</pubDate></item><item><title>Veja o que abre e fecha durante o Carnaval em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/13/veja-o-que-abre-e-fecha-durante-o-carnaval-em-montes-claros/</link><description>A Prefeitura orienta que a população se programe com antecedência para evitar transtornos e reforça que os serviços essenciais estarão mantidos para garantir segurança, mobilidade e atendimento durante o Carnaval
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Montes-Claros-Vista-urbana-Solon-Queiroz-1-scaled-e1765543412892.jpg" /><br><p style="text-align: left;">A <strong data-end="145" data-start="104"><span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Prefeitura de Montes Claros</span></span></strong> informou que o período de Carnaval vai provocar alterações no funcionamento de alguns serviços municipais. Conforme decreto publicado pelo Executivo, será <strong data-end="391" data-start="301">ponto facultativo nas repartições públicas na segunda-feira (16) e na terça-feira (17)</strong>. O atendimento ao público será retomado <strong data-end="474" data-start="432">na quarta-feira (18), a partir das 14h</strong>.</p>
<p style="text-align: left;">Apesar da mudança no expediente administrativo, os <strong data-end="584" data-start="528">serviços essenciais seguirão funcionando normalmente</strong>, garantindo atendimento à população durante todo o período festivo.</p>
<h3 data-end="689" data-start="654" style="text-align: left;">Confira como ficam os serviços:</h3>
<p style="text-align: left;"><strong data-end="706" data-start="691">Agricultura</strong><br data-end="709" data-start="706"/>A Ceanorte funcionará normalmente. Já os Mercados Sul e Central manterão o funcionamento diário até às <strong data-end="819" data-start="812">17h</strong>, com exceção do <strong data-end="874" data-start="836">domingo (15) e da terça-feira (17)</strong>, quando o atendimento será realizado <strong data-end="926" data-start="912">até às 12h</strong>.</p>
<p style="text-align: left;"><strong data-end="938" data-start="929">Saúde</strong><br data-end="941" data-start="938"/>O Pronto Atendimento Municipal <strong data-end="993" data-start="972">Alpheu de Quadros</strong> e a <strong data-end="1060" data-start="998">Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Chiquinho Guimarães</strong> funcionarão <strong data-end="1093" data-start="1073">24 horas por dia</strong>, todos os dias, atendendo casos de <strong data-end="1154" data-start="1129">urgência e emergência</strong>.</p>
<p style="text-align: left;"><strong data-end="1175" data-start="1157">Coleta de lixo</strong><br data-end="1178" data-start="1175"/>A coleta domiciliar ocorrerá <strong data-end="1239" data-start="1207">normalmente em todos os dias</strong>, sem interrupções.</p>
<p style="text-align: left;"><strong data-end="1282" data-start="1260">Parques Municipais</strong><br data-end="1285" data-start="1282"/>Os parques <strong data-end="1325" data-start="1296">João Botelho (Mangueiras)</strong>, <strong data-end="1339" data-start="1327">Sagarana</strong> e <strong data-end="1354" data-start="1342">Sapucaia</strong> funcionarão normalmente durante todo o período. Já os parques <strong data-end="1434" data-start="1417">Milton Prates</strong> e <strong data-end="1455" data-start="1437">Cândido Canela</strong> terão funcionamento especial nos dias <strong data-end="1509" data-start="1494">14, 15 e 16</strong>, das <strong data-end="1528" data-start="1515">6h às 14h</strong>, em razão da realização dos blocos carnavalescos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong data-end="1603" data-start="1580">Transporte coletivo</strong><br data-end="1606" data-start="1603"/>O transporte público funcionará normalmente, com exceção da <strong data-end="1701" data-start="1666">segunda (16) e terça-feira (17)</strong>, quando os ônibus irão operar <strong data-end="1776" data-start="1732">com horários equivalentes aos de domingo</strong>.</p>
<p style="text-align: left;">A Prefeitura orienta que a população se programe com antecedência para evitar transtornos e reforça que os serviços essenciais estarão mantidos para garantir segurança, mobilidade e atendimento durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203642</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:28:31 +0000</pubDate></item><item><title>Montes Claros Vôlei vence o Brasília Vôlei por 3 a 1, emplaca a 10ª seguida e segue líder da Superliga B</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/14/montes-claros-volei-vence-o-brasilia-volei-por-3-a-1-emplaca-a-10a-seguida-e-segue-lider-da-superliga-b/</link><description>De virada na capital federal, equipe chega aos 29 pontos e agora enfrenta o Norde Vôlei-CE em confronto direto pela ponta da tabela
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-13-at-22.24.55-e1771066119527.jpeg" /><br><p style="text-align: left;">Na capital federal, o <strong>MOC Vôlei venceu de virada o Brasília</strong>, por 3 a 1 (25/22, 19/25, 20/25 e 23/25), na noite desta sexta (13), e somou a<em> décima vitória seguida</em> na Superliga B. Com o resultado, a equipe chega aos 29 pontos na tabela.</p>
<p style="text-align: left;">Após a partida, o técnico Walner Santos exaustor o resultado. “<em>Passando aqui para agradecer a torcida do Montes Claros. Hoje, não teve transmissão, mas a maioria conseguiu acompanhar pelo Instagram, pela nossa rede social. Uma partida muito dura, decidida nos detalhes, 25 a 23, mostrando mais uma vez a força do nosso grupo, o equilíbrio que temos na nossa equipe. Vários atletas participando da partida de forma efetiva, muito funcional. Parabéns a todos os atletas, e a nossa equipe de trabalho. Vamos em busca do nosso objetivo. Mais três pontos na tabela e seguimos em frente”, falou.</em></p>
<p style="text-align: left;">O levantador Juan foi um dos destaques do duelo, destacou o resultado e momento do time.</p>
<blockquote><p><em>“Feliz com mais uma vitória. Sabemos que o jogo não seria nada fácil, o Brasília tem uma boa equipe. Está brigando para estar entre os oito e para chega às finais. Sabemos que agora todos os jogos são finais e quero convidar a todos para o nosso próximo jogo no sábado, no ginásio para incentivar nossa equipe”, disse.</em></p></blockquote>
<p style="text-align: left;">O desafio seguinte será no sábado (21), às 18h, contra o Norde, no duelo que vale a liderança da competição. Os ingressos podem ser adquiridos em <a href="https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-norde-volei-ce" rel="noopener" target="_blank">https://www.uniticket.com.br/eventos/superliga-b-montes-claros-volei-x-norde-volei-ce</a>, custam R$ 20 inteira, R$ 10 meia e R$ 12 mais um quilo de alimento.</p>
<h2 style="text-align: left;">A partida</h2>
<p style="text-align: left;">O MOC começou melhor e chegou a comandar boa parte da parcial, abrindo vantagem e se mantendo à frente até 21 a 20. Na reta final, o equilíbrio seguiu até 22 a 22, mas o time da casa foi mais eficiente nos momentos decisivos, encaixou uma sequência de três pontos e fechou o primeiro set em 25 a 22.</p>
<p style="text-align: left;">No segundo, o Montes Claros Vôlei mostrou poder de reação. Após um início equilibrado, o Pequi Atômico cresceu na metade da parcial, encaixando uma sequência importante para abrir vantagem. Mesmo com a pressão do Brasília, que tentou encostar no placar, os norte-mineiros foram eficientes no saque e viraram bolas decisivas para fechar o set em 25 a 19.</p>
<p style="text-align: left;">O MOC buscou a virada na terceira etapa após mais um início de equilíbrio. O time conseguiu se impor fora de casa e colocar a bola na quadra adversária. Melhor nos fundamentos e suportando a pressão dos anfitriões, garantiu a vitória no período em 25 a 20.</p>
<p style="text-align: left;">Os brasilienses voltaram no quarto set tentando reverter o resultado. Estiveram melhores em boa parte, mas viu o MOC controlar bem as ações. Houve alternância no placar até os montes-clarenses fecharem em 25 a 23.</p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203699</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:51:24 +0000</pubDate></item><item><title>Carnaval no Norte de Minas: confira a programação de cidades</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/14/carnaval-no-norte-de-minas-confira-a-programacao-de-cidades/</link><description>Em Montes Claros, neste sábado (14), no Circuito Viriato Ribeiro de Aquino, participarão os blocos: Pardini, Arco Íris, Calango, Yrobloco, Maracangaya, Capa Preta, Raparigas, Los Fuleiros, Morada, Rockdum, Black, Cirão
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1.jpeg.webp" /><br><h2 style="text-align: left;">Veja a programação em cidades do <a href="https://webterra.com.br/categoria/norte-de-minas/" rel="noopener" target="_blank">Norte de Minas</a>:</h2>
<h2 style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/montes-claros/" rel="noopener" target="_blank">Montes Claros</a></h2>
<h3 style="text-align: left;">Sábado (14)</h3>
<p style="text-align: left;">-Bloco Xililique Parque Municipal Milton Prates 10h às 13h<br/>
-Os Capoeiras Mercado Municipal 10h às 14h<br/>
-Capa Preta Rua Eusébio Sarmento – Jardim São Luiz 13h30 às 01h<br/>
-Circuito Universitário Av. Prof. Aida Mainartina Paraíso – Ibituruna 15h às 01h<br/>
-Praia do Pardini Av. Ovídio de Abreu – Praça da Estação 15h às 01h<br/>
-Carnaval do Morada Praça Orpheu Fróes – Morada do Parque 16h às 01h<br/>
-Perdidos no Bosq Rua Gentil Dias – Cândida Câmara 16h às 01h<br/>
-Pequi Dourado Rua Coronel Celestino – Corredor Cultural 17h às 01h<br/>
-Encontro de Blocos Av. Viriato Ribeiro de Aquino – Canelas 15h às 01h<br/>
-Circuito Viriato Ribeiro de Aquino, terá os blocos: Pardini, Arco Íris, Calango, Yrobloco, Maracangaya, Capa Preta, Raparigas, Los Fuleiros, Morada, Rockdum, Black, Cirão</p>
<h3 style="text-align: left;">Domingo (15)</h3>
<p style="text-align: left;">-Raparigas do Bonfim Av Antônio Canela, 847 – Canelas 15h às 01h<br/>
-Circuito Universitário Av. Prof. Aida Mainartina Paraíso – Ibituruna 15h às 01h<br/>
-Bloco do Cirão Rua João Batista Drummond – Ciro dos Anjos 17h às 01h<br/>
-Carnaval do Morada Praça Orpheu Fróes – Morada do Parque 16h às 01h<br/>
-Rockodum Rua Moreira César – Centro 16h às 01h<br/>
-Perdidos no Bosq Rua Gentil Dias – Cândida Câmara 16h às 01h<br/>
-Farofa do Delfino Av. Manoel Magalhães Filho – Delfino Magalhães 15h às 01h</p>
<h3 style="text-align: left;">Segunda (16)</h3>
<p style="text-align: left;">-Di Milho Nós Num Bebe Praça do Rotary – Jardim São Luiz 14h às 01h<br/>
-Vem Viver Comigo Rua São Sebastião – Todos os Santos 14h às 01h<br/>
-Circuito Universitário Av. Prof. Aida Mainartina Paraíso – Ibituruna 15h às 01h<br/>
-Bloco do Black Rua Coronel Celestino – Corredor Cultural 16h às 01h<br/>
-Arco Ìris do Amor Av. Viriato Ribeiro de Aquino – Canelas 16h às 01h<br/>
-Bloco do Cirão Rua João Batista Drummond – Ciro dos Anjos 17h às 01h<br/>
-Yorubloco Kilombo de Rua Rua Padre Fabiano – Santos Reis 16h às 01h<br/>
-Carnaval do Morada Praça Orpheu Fróes – Morada do Parque 16h às 01h<br/>
-Los Fuleros Av. João Luiz de Almeida – Vila Guilhermina 17h às 01h</p>
<h3 style="text-align: left;">Terça-feira (17)</h3>
<p style="text-align: left;">-Circuito Universitário Av. Prof. Aida Mainartina Paraíso – Ibituruna 15h às 01h<br/>
-Calango Baila &amp; Sebá Rua Guarani – Melo 11h às 20h</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-180335" class="wp-caption alignnone" id="attachment_180335" style="width: 400px"><img alt="Foto: Alexandre Guzanshe/EM" class="size-medium wp-image-180335" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-400x265.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-400x265.jpeg 400w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-1024x679.jpeg 1024w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-768x509.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-1536x1019.jpeg 1536w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-450x298.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-780x517.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-150x99.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1.jpeg 1280w"}' decoding="async" height="265" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-400x265.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-400x265.jpeg.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-1024x679.jpeg.webp 1024w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-768x509.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-1536x1019.jpeg 1536w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-450x298.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-780x517.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1-150x99.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2025/02/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-17.28.19-1.jpeg.webp 1280w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-180335">Foto: Alexandre Guzanshe/EM</figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/grao-mogol/" rel="noopener" target="_blank">Grão Mogol</a></h2>
<h3 style="text-align: left;">Sábado (14)</h3>
<p style="text-align: left;">-16h – Bloco do Sapo – Fanfarra Garimpeiros do Samba<br/>
-Concentração na igrejinha do Rosário e desfile às 17h pela Rua Cristiano Rello<br/>
-18h às 20h – Marchinha A Furiosa<br/>
-Endereço: Rua Cristiano Rello<br/>
-20h20 às 22h20 – Show com Erick Prew<br/>
-Endereço: Palco 2<br/>
-23h – Som do Povo<br/>
-01h – DJ Erica Luz<br/>
-2h – Nana Rumbeira<br/>
-Endereço: Largo Beira Rio</p>
<h3 style="text-align: left;">Domingo (15)</h3>
<p style="text-align: left;">-15h – Rua de lazer com touro mecânico, cama elástica e futebol de sabão<br/>
-Local: Praça da academia da saúde<br/>
-17h às 19h – Marchinha A Furiosa<br/>
-Local: Rua Cristiano Rello<br/>
-19h10 às 22h – Show com Mayara Marcondes<br/>
-Local: Palco 2<br/>
-23h – Kuarto de empregada<br/>
-01h – DJ Ellen Rios<br/>
-2h – Pagode da Vivi<br/>
-Local: Largo Beira Rio</p>
<h3 style="text-align: left;">Segunda-feira (16)</h3>
<p style="text-align: left;">-15h – Rua de lazer com touro mecânico, cama elástica e futebol de sabão<br/>
-Local: Praça da academia da saúde<br/>
-16h – Bloco das Virgens e Fanta Fantástica<br/>
-Concentração em frente à igrejinha do Rosário e desfile a partir das 17h pelas rua Arthur Campos e Santa Rita. Logo em seguida, o DJ Day passa o bloco para a Fanfarra Garimpeiros do Samba no Clube O Garimpeiro<br/>
-19h às 21h – Marcinha<br/>
-Local: Rua Cristiano Rello<br/>
-22h – DJ Weslet Gonzaga<br/>
-01h – Xelão<br/>
-3h – Rosy e Banda<br/>
-Local: Largo Beira Rio</p>
<h2 style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/tag/janauba/" rel="noopener" target="_blank">Janaúba</a></h2>
<h3 style="text-align: left;">Sábado (14) – Praia Copo Sujo</h3>
<p style="text-align: left;">-8h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-13h às 16h – Carna Kids (brincadeiras, pintura facial, brinquedos, pipoca e algodão doce)<br/>
-14h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-14h – Sam Patrick<br/>
-16h – Pedro Stênio<br/>
-Parque de Exposições<br/>
-Entrada pela avenida Beira Rio, perto da praia Copo Sujo<br/>
-Kuarto de Empregada<br/>
-Vitera</p>
<h3 style="text-align: left;">Domingo (15) – Praia Copo Sujo</h3>
<p style="text-align: left;">-8h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-12h – Hit Dance<br/>
-13h às 16h – Carna Kids (brincadeiras, pintura facial, brinquedos, pipoca e algodão doce)<br/>
-14h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-14h – Gabi Alves<br/>
-16h – Grupo Descontração<br/>
-Parque de Exposições<br/>
-Zannynho<br/>
-96 Pagode</p>
<h3 style="text-align: left;">Segunda-feira (16) – Praia Copo Sujo</h3>
<p style="text-align: left;">-8h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-13h às 16h – Carna Kids (brincadeiras, pintura facial, brinquedos, pipoca e algodão doce)<br/>
-14h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-14h – 96 Pagode<br/>
-16h – Interior Mineiro<br/>
-Parque de Exposições<br/>
-Luxúria<br/>
-Sambacana</p>
<h3 style="text-align: left;">Terça-feira (17)- Praia Copo Sujo</h3>
<p style="text-align: left;">-8h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-12h – Hit Dance<br/>
-13h às 16h – Carna Kids (brincadeiras, pintura facial, brinquedos, pipoca e algodão doce)<br/>
-14h – Atividades esportivas (Futebol na areia, Vôlei feminino, Vôlei masculino, Peteca masculino, Beach tennis feminino, Futevôlei masculino)<br/>
-14h – Cristian Dias<br/>
-16h – Sem Akazzo</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-180486" class="wp-caption alignnone" id="attachment_180486" style="width: 400px"><img alt="" class="size-medium wp-image-180486" decoding="async" height="225" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1-400x225.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1-400x225.webp 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1-768x432.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1-450x253.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1-780x439.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1-150x84.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2025/02/januaria5-1.webp 1008w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-180486">Carnaval 2026 promete agitar o Norte de Minas – Foto: Fábio Alexsandro/Inter TV Grande Minas</figcaption></figure>
<h2 style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/januaria/" rel="noopener" target="_blank">Januária</a></h2>
<h3 style="text-align: left;">Sábado (14)</h3>
<p style="text-align: left;">-20h – Bloco do Dom<br/>
-23h – Bloco Ovelha Negra</p>
<h3 style="text-align: left;">Domingo (15)</h3>
<p style="text-align: left;">-17h – Bloco Pula Ovelhinha<br/>
-22h – Bloco Minhocão</p>
<h3 style="text-align: left;">Segunda-feira (16)</h3>
<p style="text-align: left;">-20h – Bloco Agibem<br/>
-23h – Bloco Bora Tomar Uma</p>
<h3 style="text-align: left;">Terça-feira (17)</h3>
<p style="text-align: left;">-18h – Bloco do Caio<br/>
-22h – Bloco Pressão</p>
<h2 style="text-align: left;"><a href="https://webterra.com.br/categoria/cidades/pirapora/" rel="noopener" target="_blank">Pirapora</a></h2>
<h3 style="text-align: left;">Sábado (14)</h3>
<p style="text-align: left;">-09h– Carnaval Kids<br/>
-Apresentação do Baticundum<br/>
-18h – Bloco Bola na Rede<br/>
-19h – Bloco dos Unidos<br/>
-20h – Bloco Kabanacana<br/>
-21h – Banda Capital Morena<br/>
-22h30h – Carla Visi<br/>
-00h30 – Banda Vidigal e Pantera</p>
<h3 style="text-align: left;">Domingo (15)</h3>
<p style="text-align: left;">-17h – Bloco Fanfarra Federal<br/>
-18h – Bloco dos Rodrigues<br/>
-19h – Bloco Sucuri<br/>
-20h – Bloco Baticundum<br/>
-21h – Banda Setor Zero<br/>
-22h30 – Grupo Akatu<br/>
-00h30 – Negruxo e Banda</p>
<h3 style="text-align: left;">Segunda-feira (16)</h3>
<p style="text-align: left;">-18h – Bloco Afoxé Odaya<br/>
-19h – Bloco Saúde Viver<br/>
-20h – Bloco Cisterninha<br/>
-21h – Lucas e Bárbara<br/>
-22h30 – Banda Ser Samba<br/>
-00h30 – Zannynho</p>
<h3 style="text-align: left;">Terça-feira (17)</h3>
<p style="text-align: left;">-18h – Bloco Comercial<br/>
-19h – Bloco do Burrão<br/>
-20h – Bloco Voz do São Francisco<br/>
-21h – DJ L.A. no Beat<br/>
-21h45 – DJ Elemento X<br/>
-22h30 – Banda Oba Oba Samba House<br/>
-00h30 – Banda Scoobyneiro</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-136344" class="wp-caption alignnone" id="attachment_136344" style="width: 400px"><img alt="Foto: Divulgação/Internet" class="size-medium wp-image-136344" decoding="async" height="264" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 400px) 100vw, 400px" src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca-400x264.jpg" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca-400x264.jpg 400w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca-768x507.jpg 768w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2023/02/Dicas-para-curtir-o-carnaval-com-seguranca.jpg 984w" width="400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-136344">Foto: Divulgação/Internet</figcaption></figure>
<p style="text-align: left;"><em>*Com informações de g1</em></p>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203697</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:30:44 +0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura alerta para golpes envolvendo cemitérios em Montes Claros</title><link>https://webterra.com.br/2026/02/14/prefeitura-alerta-para-golpes-envolvendo-cemiterios-em-montes-claros/</link><description>Administração informa que não entra em contato com proprietários de lotes e orienta moradores a desconsiderarem ligações, boletos e visitas suspeitas
</description><content:encoded><![CDATA[<img src="https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-scaled.jpeg" /><br><p data-end="221" data-start="91">Nesta sexta-feira (13), a Prefeitura de <a href="https://webterra.com.br/tag/montes-claros/" rel="noopener" target="_blank">Montes Claros</a> emitiu um alerta sobre<strong> golpes</strong> envolvendo os<strong> cemitérios públicos</strong> da cidade.</p>
<p data-end="375" data-start="223">No comunicado, a administração ressaltou que o Cemitério do Bonfim e o Cemitério Jardim da Esperança não entram em contato com proprietários de lotes.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;"><em><span style="font-weight: 400;">“O alerta é para que não recebam em casa qualquer pessoa que se identifique como servidor do cemitério e caso recebam ligações solicitando informações ou, ainda, boletos e mensagem informando sobre possíveis dívidas, DESCONSIDEREM”, orientou.</span></em></p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">Segundo a prefeitura, em caso de dúvidas, a orientação é entrar em contato pelos telefones 2211-4298 ou 2211-4287. Também é possível buscar informações pelo e-mail cemiterio1@outlook.com.</span></p>
<p> </p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-203711" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_203711" style="width: 398px"><img alt="Comunicado da Prefeitura de Montes Claros" class="wp-image-203711" data-smush-webp-fallback='{"src":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-328x400.jpeg","srcset":"https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-328x400.jpeg 328w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-840x1024.jpeg 840w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-768x936.jpeg 768w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-450x548.jpeg 450w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-780x950.jpeg 780w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-150x183.jpeg 150w, https:\/\/webterra.com.br\/wp-content\/uploads\/2026\/02\/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-scaled.jpeg 1050w"}' decoding="async" height="486" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 398px) 100vw, 398px" src="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-328x400.jpeg.webp" srcset="https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-328x400.jpeg.webp 328w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-840x1024.jpeg.webp 840w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-768x936.jpeg.webp 768w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-450x548.jpeg.webp 450w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-780x950.jpeg.webp 780w, https://webterra.com.br/wp-content/smush-webp/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-150x183.jpeg.webp 150w, https://webterra.com.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-14-at-10.42.04-scaled.jpeg 1050w" width="398"/><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-203711">Foto: Reprodução</figcaption></figure>
]]></content:encoded><guid isPermaLink="false">203709</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:43:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>